［堅持呢個係短篇］香港都市傳說二－不能碰上的熟食攤檔

多謝大家支持，「短篇」的傳說一，經過咗一個多月嘅時間，總算於兩日前爆Post了

由於反應比想像中好，所以我都加快速度咁去寫傳說二
廢話唔多講，如果無睇過＜＜傳說一：不能觸碰的四不像＞＞嘅巴絲，可以去

睇返

今次嘅傳說，係關於已經買少見少嘅流動熟食攤檔，希望大家鍾意啦

如果覺得個故都ＯＫ，請去小弟Facebook跌個like支持下：

其他嘅作品，可以喺Facebook或者紙言搵到

好，去故

＜＜序＞＞

筆者是一位八十後，在孩童時期，為了觀看深夜的卡通片（最有印象的應該是<<幽遊白書>>了），偶然會捱更抵夜，說穿了，其實也不過是十一點至十二點左右的時間而已。

當然，尤於年紀尚幼，那時經常敵不過睡魔的侵襲而沉沉睡去。

但偶然，筆者也能勉強支撐著，在夜裏艱難地保持清醒，並觀看深愛的卡通片。
那時，除了能看到卡通片外，在夜裏保持清醒還能有另一褔利，那就是宵夜了！

還記得，在筆者居住的屋邨附近，有一個巴士站，每天晚上九時左右，一攤又一攤的熟食小販便會開始出來擺賣。
那些冒著熱騰騰蒸氣的檔攤，甚麼魚蛋腸仔、雜錦串燒、生菜魚肉、中式糖水、甚至連乾炒牛河和豉油王炒麵也有在賣，場面好不熱鬧。

但礙於開業時間始於晚上九時，正常情況下，我是沒有機會嘗到的。
除非我僥倖能撐到深夜，再加上家人剛巧肚餓的情況下，我才能有機會嘗嘗那些攤販所賣的小食。

小時候的我，最愛吃的，便是那白白滑滑，然後一堆「混醬」鋪在上面的「豬腸粉」了。
那甜中帶點微辣的感覺，再上麻醬的香氣，對於還是小孩的我來說，非常吸引，偶然在冬天的晚上，嘗到那熱氣騰騰的「豬腸粉」，對於我來說，是一種非常幸褔的事情。

來到現在，在政府部門停發流動熟食小販牌，加上政府「積極」取締下（詳見數年前食環署在年初一驅趕深水埗熟食小販），熟食攤販幾乎絕跡於香港，即便在過年時節，熟食攤販也是買少見少，這一代的人大慨只知道旺角街頭或深水埗那種店內小吃，或者政府推出的「美食車」或領匯的所謂美食街吧。
雖不敢說現在的小吃不如以往般好吃，但那種風味卻是不可能再次重溫的了。

所以，如果偶然在晚上的街頭，碰到推著手推車，冒著熱氣的流動熟食攤販，請上前品嘗一下，感受一下「真正」的街頭小吃滋味。

但……如果你碰上了一攤，由一位老婦人經營的熟食攤販，而賣的，又正好是熱氣騰騰的「豬腸粉」時，請你小心，千萬不要吃上癮，否則……後果可能會非常嚴重！

利申：所有故事純屬虛構，如果感覺有點熟悉，肯定是你的錯覺而已！

留名！

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（一）

「Daisy，仲未走呀？」Tony關心地看著眼前的美女。

「未呀！聽日有兩份Report要交俾老細呀，我諗起碼搞到十點啦！你唔駛理我架，你走先啦。」這名叫Daisy，看起來只有二十出頭的女性，看了看手錶後，無奈地說。

「唔係呀？條屎忽鬼又俾咁多嘢你做？佢分明玩你啫。」Tony不忿地說，替Daisy感到不值。

「唉，無計啦！鬼叫我上次Annual Dinner同佢撞衫咩，你知佢出名小氣架啦！你都係快啲走啦，陣間佢見到你同我傾計，又搞埋你就唔好啦。」Daisy只想盡快完成手上的工作。

「咁樣呀，依家都七點啦喎，你會唔會肚餓呀，等我買啲嘢俾你食啦。」Tony和Daisy是同期進來的新人，兩人都在這間公司工作了兩年，Tony其實對Daisy很有意思，所以事事都關心著她。

「吓？嗯……唔駛啦，我收工求其食啲嘢得架啦！反正我呢排肥咗，當減肥啦！你走先啦，再講我就十點都走唔甩架啦。」Daisy摸了摸自己的肚子，裝出要減肚腩的樣子，事實上，她知Tony是對她有意思的，她不想Tony太關心自己，雖然兩相處得很好，興趣也頗為相同，但Daisy總是覺得和Tony之間缺少了一份「感覺」。

「咁……咁好啦，你加油啦，有咩唔掂就搵我幫手啦！」Tony也感覺到Daisy對他有點若即若離，所以他也不敢太過進取，怕破壞了二人那穩定的關係，但Tony深信總有一天能夠感動到Daisy。

兩人對話完畢，Daisy便重新投入工作。
她不斷努力工作，一直埋首苦幹，完全忘卻了時間的流逝。

連續工作了兩小時的她，只感到頸肩背異常疲勞
故她放下了手頭上的工作，用力的伸了伸懶腰後，便到了茶水間沖了杯咖啡來提神。

在等候咖啡沖泡期間，Daisy聽到外面的辦公室範圍，突然出現了一些「吱吱！吱吱！」的聲音，感覺像是在搬動甚麼時，地板和物件磨擦時產生的聲音。

Daisy被這聲嚇了一跳，連已經沖泡好的咖啡也沒有理會，立即走到辦公室範圍。

辦公室範圍不算太大，而且也沒有障礙物會阻擋了視線，所以從茶水間的大門觀看辦公室，可以說是一覽無遺。
而正正因為這樣，Daisy在仔細觀察後，也看不出任何異樣。

「邊個？係咪有人喺度？」Daisy鼓起勇氣大喊，但寂靜的辦公室裏只有她的聲音在迴蕩著，沒有其他人回答她。

她硬著頭皮，在辦公室裏走了一圈，也仔細檢查了老闆們的房間，並沒有發現任何東西。

「太攰啫，太攰啫，唔好自己嚇自己。」Daisy回到茶水間，喝著那稍為變涼了的咖啡，邊安慰著自己。

就在清洗她的杯子時，她又聽到辦公室傳來「吱吱！吱吱！」的聲音，這次的聲音看來比之前更接近茶水間。

Daisy立即放下杯子，以最快的速度跑到辦公室，但情況跟剛剛的一樣，並沒有任何發現！

Daisy開始感到有點不妥，匆忙洗好杯後，便回到座位，專心把工作完成。
而在工作途中，她總感到有股奇怪的視線在凝視著她，但她非常肯定辦公室內沒有其他人存在。

「終於走得啦！有怪莫怪呀，我都係留喺度做嘢啫，有咩得罪我同你講聲唔好意思啦！」Daisy把工作完成後，看了看錶，已經過了晚上十點，獨自對著空氣說了「唔好意思」之後，Daisy趕緊離開了辦公室。

由於Daisy工作的地方，是荔枝角那邊的舊式工廠大廈，所以同時存在普通的客用升降機和需要自行拉閘的貨運用升降機。

「今日啲Lift咁鬼慢架！」Daisy離開了辦公室後，在等候升降機期間，她不斷重覆按著升降機的開關，仿佛這樣升降機就能快點到來。

突然間，Daisy又聽了「吱吱！吱吱！」的那種聲音從公司裏傳出來。
她被這突如其來的聲音嚇了一跳，下意識的回過頭來，幸好，沒有甚麼奇怪的東西出現在她眼前。

「太攰啫，太攰啫，無嘢嘅，唔好自己嚇自己！」Daisy在心裏安慰自己。

「轟隆！」還在失魂狀態的Daisy，被背後突如其來的聲音嚇得跌坐在地上。

這是貨運用升降機同達樓層並停頓時所產生的聲音，這聲音在這寂靜的晚間裏，像被放大了數倍一樣，刺激著Daisy的耳膜，使她的心臟跳動得愈來愈快。

本應是這麼正常的事情，在這時間顯得格外可怕。
跌坐在地上的Daisy，心裏正感到奇怪，一般在這種晚上，貨運用升降機應該停止了運作，不應該在這時候上來的。

而更嚇人的，在升降機裏，傳來「咔擦」的聲音，那是升降機門被打開時，所傳來的響聲。

Daisy被嚇得雙腿發軟，別說站起來了，就連聲音也發不出來。
那厚重的鐵閘，隨著那「咔擦」一聲，慢慢的被推開了。

Daisy害怕得緊閉雙眼，身體不由自主的往後退，她感到某樣東西，正從貨運用升降機慢慢接近她。

「咦？謝小姐，你做咩坐咗喺地上嘅，無事呀嘛？」一把比較年長的聲音，似是向Daisy發問。

Daisy慢慢打開雙眼，然後她感到眼前出現一道強光，害她一時間未能看清楚前方。
數秒後，雙眼開始習慣了那種光線，她才發現，站在她面前的，不是甚麼妖魔鬼怪，而是大廈保安達叔。

「謝小姐？你無事呀嘛？」達叔見Daisy沒有回應，再次詢問。

「吁吁！吁吁！我無事，可……可能未食飯，有啲見暈啫。」Daisy當然不會對達叔說出實話，要不然她明天可能會被整座大廈的人取笑她如此沒有膽量了。

「哦，咁就好啦。係喎，謝小姐你咁晏都未走嘅？又OT呀？」達叔知道Daisy沒有大礙後，便跟她聊起天來，大廈保安就是這樣，跟誰也能聊得起來。

「係呀，啱啱做完嘢準備走。咦，係喎！點解今日部客Lift唔郁嘅？平時夜晚好快上嚟架？」Daisy向達叔查問。

「哦，係呀！部客Lift夜晚有人嚟維修，所以咪停咗佢囉。我都係喺保安室見到個控制板先知有人要搭Lift，所以我咪開著部貨Lift上嚟囉！係喎，謝小姐你係咪走架啦，係就一齊搭Lift落去啦。」達叔解釋完後，Daisy便隨著達叔乘搭升降機離開。

離開了大廈後，Daisy仍然不自覺地回想起公司傳出的怪聲，但她不斷告訴自己，那只是自己太累的幻覺。

就在胡思亂想期間，她已由荔枝角走到深水埗運動場附近。
然後，當她快到達長沙灣的住所前，她在一條熟悉的街道上，竟看到不遠處有一攤熟食小販，正冒著熱騰騰的蒸氣。

Daisy輕輕按了按自己的肚子，忽然感到「咕咕」作響。
這才想起整個晚上，她除了在驚嚇中喝了一杯咖啡外，便沒有嘗到任何食物了。

「點好呢？唔食當減肥好無呢……但唔食嘢陣間肚餓又未必瞓得著……唉，唔理啦，食少少頂下肚啦！」Daisy正想走向那檔熟食攤販時，電話卻傳來收到訊息的聲音。

「衰女你返嚟未呀？我煲咗湯呀，返嚟記得飲湯先好訓呀！」Daisy看著媽媽傳來的短訊，心裏不禁一甜。

「我喺樓下啦，依家返上嚟飲湯。係喎，我見到有檔熟食檔呀，你地有無嘢想食呀？」Daisy發出訊息後，抬起頭並打算走向那熟食攤檔，看看有甚麼小吃，卻發現剛剛還在的攤檔竟不見了。

「唔食啦，你快啲返嚟啦，我幫你翻熱啲湯。」媽媽的訊息又再傳來，Daisy便不再想剛剛那熟食攤檔的事情，高高興興的回家了。

這晚，那熟食攤檔並沒有做成一單生意，便消失在大街裏了。

正啊
又有新故
支持樓主

支持

LM

係達叔呀

Lm

正啊喂

短篇
留名

LM 加油呀樓主

文呢

今次一日一篇

盡量每日十二點出一篇啦
今晚有

新post留名

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（二）

「Daisy！Daisy！死咗去邊呀？」一把憤怒的女聲在辦公室內迴響著。

「係，Sharon，我喺度。你搵我？」剛和同事吃完午飯的Daisy，慢慢走回坐位。

「呢兩份垃圾你做架？」Sharon把兩大疊文件用力的擲在桌子上。

「吓……係，係呀？有啲咩問題？」Daisy皺著眉問。

「咩問題？你自己望下Report嘅公司名！我明明叫你做嘅，係另外兩間公司嘅Report，你係咪玩嘢呀！」Sharon臉上現出數條青筋，能感到此刻的她有多憤怒。

「吓......但你尋日明明係講呢兩間……」Daisy還沒有把話說好，Sharon便又發作。

「咩呀？你依家係咪想話我屈你呀？話你地啲九十後，出嚟做嘢果兩年，又唔上心又唔勤力，依家仲想推卸責任？信唔信我出Warning Letter俾你呀啦！」Sharon怒道，但言詞間明顯有心欺壓Daisy。

「咁……咁……」Daisy明知道她在找自己麻煩，卻不敢再說話甚麼，畢竟這種事情只是「口同鼻拗」，不會有結果，但此刻卻找不到一個合適的下台階給雙方。

「Sharon？咩事咁嘈呀？」一名跟Sharon差不多年紀，大約三十多四十歲的女士走來，她正是公司的老闆之一，Kinki。

「Kinki，Daisy佢無跟我指示做嘢囉！我尋日明明叫佢準備力生公司同建華公司嘅資料，要佢今日交俾我。點知佢就準備咗另外兩間公司個report，仲諗住將個責任推落我度，我咪好聲好氣同佢講囉。無咩嘅，小事嚟啫。」Sharon對著Kinki，演譯出來的簡直是另一個版本，其他同事都不禁為之側目，卻又不敢貿然開口。

Kinki聽過後，她拿起文件看了看後，便說：
「我記得力生同建華公司，好似係下個月嘅Project嚟喎。Sharon，點解你咁早就要呢份Report嘅？會唔會中間有咩誤會？」

「吓？無，我諗住早少少睇定啲資料啫，你知啦，啲新人做嘢好易有甩漏架嘛。早少少叫佢做，我為好Ja，Daisy你話係咪啦？」Sharon看著Daisy，很想答一句「係呀」來完結這場鬧劇，但她又不太甘心吃下這隻「死貓」。

三人一時間都沒有說話，旁人也只能靜靜觀看，不敢作聲。

Kinki繼續觀看手上的文件，才再對兩人說：
「呢兩份Report做得唔錯，如果我無記錯嘅話，呢兩間公司下個星期都有Meeting。咁啦，Sharon，Daisy，呢件事唔錯都錯咗啦，就錯有錯著，Daisy你負責下星期同個客開會啦！反正你一定比其他人熟呢兩間公司嘅情況，有無咩問題？」

「無……無問題！我會俾心機做架啦！」Daisy聽到後，自然感到高興。

「吓？咁力生同建華咪無人負責囉？Kinki，呢啲小事你都係交返俾我處理啦！」Sharon嘴上裝作無事，實際卻對Kinki毫不賣帳。

本應已經建好的下台階，Sharon卻一下子摧毁了它，看來Sharon是不肯輕易放過Daisy了。

就在這種劍拔弩張的情況下，Tony竟大膽地開口了：「其實……力生同建華個Project之前係我跟開嘅，我對啲資料都好熟，可唔可以交俾我去做呀？我一定會做到令大家滿意為止！」

Sharon聽到Tony竟敢當著她的面前幫助Daisy，正欲發作之際，Kinki搶先開口了：
「Good！非常好，公司最鍾意有膽量嘅同事，呢單Project就交俾你去做啦！不過，既然你接得手，我又交得俾你，呢個Project一定唔衰得！咁啦，你下星期整好份Report之後，就同我同埋Sharon報告，到時我地再俾建議你！Sharon，咁無問題呀嘛？」

Sharon眼見此次鬧劇的問題都被解決了，再不讓步只會變成跟Kinki的直接衝突，她只好說：
「好啦，既然Kinki你俾機會佢，咁我都無理由反對。不過，Tony！你要記住做得好好睇睇呀，如果唔係，我想幫你都幫唔落手架啦！」

最後那句說話明顯給Tony施壓，但Tony仍毫不畏懼的答應了。
鬧劇總算完場，Tony和Daisy被Kinki帶到房間中，了解最近Sharon和他們間的衝突。

「原來係咁……雖然佢咁做係有問題，但Daisy，唔好意思啦，暫時我都做唔到啲咩，始終佢工事上處理得好完美，我建議你都係諗辨法同佢打好關係，如果唔係，我唔救得你幾多次！至於Tony，你今日咁早雖然幫到成件事，不過之後你可能都會受到啲壓力，你自己撐住啦。好，你地出返去做嘢啦！」Kinki對兩人說完後，便吩咐兩人離去。

「呀！係啦，提一提你地，就算有嘢做都好，盡量唔好喺公司留太晏，呢一區……唔係咁好。」Kinki截停了兩人，說了這句話，但兩人搞不清楚是甚麼含義。

然後，兩人回到坐位努力的工作，就在將近放工前一小時，Daisy被Sharon帶到房中，說了好一陣子後，Daisy才垂頭喪氣的回到座位上。

「吁！搞掂，終於走得！Daisy，點呀，走得未呀？」Tony完成了手頭上的工作後，便走到Daisy面前。

「我？唉……未呀，我要整好份PowerPoint先走得呀！Sharon話聽日要模擬一次Presentation俾佢聽，我諗我又要搞到好夜啦！」Daisy無奈的說。

「吓？條八婆又咁對你？佢真係……」Tony生氣得說不出話來。

「唉，算啦，無辨法。我希望盡快做晒啦……」Daisy帶點不高興地說。

「咁……無辨法啦，你加油啦！」Tony怕打擾到Daisy，所以沒有說太多便準備離開了。

「呀，係啦Tony……今日，唔該晒你呀！」Daisy有點不好意思地說。

「唔……唔駛客氣，傻啦，講呢啲。」Tony沒有想過Daisy竟會對他道謝。

「下次……搵日我地一齊食飯啦，當……當係多謝你。」Daisy俏臉稍紅地說。

Tony本以為自己聽錯，再三確認後，加上對Daisy一輪的關心後，總算願意離開辦公室。

「好！今日要早啲搞掂！唉……希望十點前走得啦！」Daisy埋首努力工作，同事一個接一個的離開，終於，整個辦公室只剩下她一個人了。

就在她集中精神地工作期間，她突然聽到，辦公室範圍再次傳出「吱吱！吱吱！」的怪聲，這聲音在Daisy的工作位置上聽起來，比昨天的更加刺耳。

Daisy被這聲音嚇得整個人從座位上彈了起來，桌上的文件被她弄得滿地都是。
她沒有馬上撿起那些文件，而是仔細的觀察著整個辦公室，但很明顯，辦公室裏沒有任何能藏身的位置。

Daisy已是第二晚聽到這種聲音，她再次在心裏說服自己只是自己的幻覺。
「唔好諗啦Daisy！快手搞掂埋啲嘢就走人啦！」

她馬上蹲下來，把文件都收整理好後，便繼續她的工作。
但人愈急便愈亂，本來簡單的收尾過程，Daisy竟接連出錯，害她需要再次修改。

而好死不死，剛剛的聲音又再次響起，這次的感覺比上次更要來得接近。
仿佛就在Daisy的對面響了起來，Daisy被嚇得完全不能動彈，她只能死死的盯著電腦，心裏則祈求那聲音不要再次出現。

時間一分一秒的流逝，Daisy總算完成了手上的工作，她飛快地收拾好所有東西，便站起來拿著公事包準備離開。
但這時，那「吱吱！吱吱！」的聲音又再響起，而這次的位置，更在她的正後方。

她感到背上一涼，身體禁不住在顫抖著。
而雖然她沒有回頭，但她仍感到背後有甚麼東西，正站在她的背後，因為她能感受到那東西呼吸時的鼻息。

「呀！！！！」當那鼻息愈靠愈近，Daisy感到鼻息打在她的脖子上時，她再也抑壓不了內心的恐懼，拼命的叫了出來。

然後她衝到公司外面，把公司大門鎖上後，便不斷按動電梯的開關！
但她發現電梯的燈並沒有亮起來，她怕有甚麼東西會在她等候期間從公司跑了出來，在無計可施下，她選擇了從樓梯離開這座大廈。

幸好荔枝角這種舊式的工廠大廈樓層不高，從九樓跑下去也不會太花時間。
就在她跑到第五層的時候，在樓梯間轉角的位置，她看到有一陣亮光和聽到一陣腳步聲，她又嚇得大叫起來。

「咩……咩事！係咪有賊？」一把熟悉的聲線在轉角處傳出來。

「咦？謝小姐，乜又係你呀？」原來達叔正在巡邏，剛剛正想走到第五層時，便碰到正在下樓梯的Daisy。

「達……達叔……」Daisy意識到眼前的並不是甚麼奇怪的東西後，心情總算放鬆下來。

「謝小姐你無嘢呀嘛？呢兩日見到你都好似神不守舍咁嘅？」達叔扶起了Daisy。

「無……無嘢呀，可能太攰啫。咦……係喎，達叔，你知唔知呢幢大廈呢……有無發生過啲……啲奇怪嘢呀？」Daisy細想了一下，達叔在這裏工作了超過十年，如果有甚麼古怪事情，他應該會知道的。

「奇怪嘢？無喎，呢度咁多年嚟，除咗壞Lift，都無見過啲咩奇怪嘅人。謝小姐你係咪俾啲咩人騷擾呀？係嘅我幫你睇緊啲人出入啦。」達叔捉不到Daisy的問題。

「唔……唔係人呀……啫係呢，我做嘢果層，或者其他樓層，有無啲奇怪傳聞……啫係，果啲嘢呢？」Daisy大慨不想提到「妖魔鬼怪」這些詞語，人就是這樣，總是下意識地避開這些神鬼論調，不想喧之於口。

「哦……哦！你係話……果啲嘢呀？放心喎謝小姐，我喺度做嘢十幾年，乜事都無，何況呢幢大廈無出過啲咩意外，唔駛擔心。不過……謝小姐你唔好怪我多口，我見你氣息唔多好，如果你有時間，去廟宇度求個籤好啲喎。」達叔總算意會到Daisy的問題，還給了她一些建議。

「咦，乜達叔你學過睇相嘅咩？」Daisy和達叔來到地下。

「我邊有學過呢啲嘢呀？不過人老精，鬼老靈，去到我呢個年紀，對呢啲神怪嘢點都識少少嘅。下次謝小姐你又加班嘅話，可以打落嚟管理處，我可以上嚟陪你落樓架。」達叔慈祥地說，仿佛當了Daisy是自己的女兒一般。

「唔該晒你呀達叔，我走先啦！呀......頭先果啲嘢呢……你可唔可以應承我唔好同其他人講呀？」Daisy有點尷尬地問。

達叔肯定的點了點頭，Daisy便笑著的離開了大廈。

「唉，又搞到咁鬼夜！個肚又開始餓添，唔知阿媽有無留啲嘢俾我食呢？」Daisy看了看電話，已經是晚上十時半了，她給媽媽傳了個訊息，換來的只是一個交叉手勢的emoji。

Daisy知道沒有東西可吃後，她肚子裏像在抗議一樣，「咕咕」作響。
就在她想著應該吃些甚麼的時候，她來到了昨天經過的街道，然後，她又看到了一攤冒著熱氣的熟食攤販，感覺就像在等待她的來臨一樣。

「太好啦，有救啦今次，唔駛餓親！」Daisy高興的向著熟食攤販走去。

看來，這晚她不用餓著肚子睡覺了。

推一推 留個名

推

感覺上篇拖住黎寫
希望今篇會好d

原來有新post

今次終於都要幫襯熟食檔

我有時夜晚見到都會去買啲嘢食架

留名

講返上個故，臨尾好似收得好快，少咗寫內心世界，個感覺麻麻

幾時有陳生呀

應該兩星期後出陳生
內心世界，好，我再改進下

留名正評
睇怕今次幫襯定了

肚餓買嘢食好正常啫
巴打要唔要幫襯埋一份

寫寞咁辛苦 好野緊係留比你

幾時再出陳生系列？

應該兩星期後，都市傳說完咗就寫陳生
已經有大綱（喺個腦入面 ）

肚餓

睇下有無街邊檔

留名

文文文

今晚有

幾點

十一點左右

謝巴

四月啦喎

都市傳說得兩個故

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（三）

Daisy慢慢的走近那熟食攤檔。
說也奇怪，雖然Daisy住的屋邨不算多人，晚上會顯得更為冷清，但也不至於像此刻般，四周寂靜得像沒有任何生物存在似的。

Daisy卻好像沒有注意到這奇怪的狀況，只是高高興興的走到熟食攤檔旁邊，大慨因為她實在是太肚餓了吧。

來到熟食攤檔旁邊時，Daisy原本興奮的心情稍為冷卻，因為在她眼前的，除了冒著熱氣的腸粉和那些搭配食用的醬料外，便沒有其他小吃了。

「搞錯呀，連燒賣都無！早餐已經食腸粉架啦，夜晚又食……算啦，唔食啦！一晚半晚，餓住瞓算！」Daisy心裏這樣想著，正欲離去。

而在照顧攤檔的老人，在Daisy正要離去的時候，剛巧打開了那半掩的蓋子，把新的腸粉加進蒸爐內。

在蓋子完全打開後，那些蒸氣立即瘋而出，更有趣的是，那些蒸氣像有生命般向Daisy湧了過去。

當大量蒸氣襲向Daisy，她馬上感到一陣未曾感受過的香氣，使她停下了腳步，死死盯著眼前的腸粉，唾液更不自覺的從嘴角流了出來。

「無理由架，點解會咁香嘅，明明只係普通嘅腸粉……好似係肉香？又好似係其他嘅香氣！反正都肚餓……唔理啦，試下啦。」Daisy用手抹走了嘴角的唾液，再向攤檔走近了點。

當她準備購買腸粉時，她這才注意到在照顧攤檔的老人的模樣，然後不禁嚇了一跳。

只因眼前這名老人，除了佈滿皺紋和老人斑外，其餘部分要不是一個又一個凹陷的小洞，便是一些微微突出，像腫瘤般的東西。

老人的嘴角和鼻子，則有著明顯的傷疤，卻曾被甚麼割破了似的。
頭上則戴著一頂冷帽，可以想像得到，這老人大慨為了遮掩頭上的某些東西，所以才在這熱得要死的天氣下，還戴著冷帽。

而更令Daisy感到驚嚇的，是這個老人的眼睛，右眼雖然跟普通人一樣，但左眼裝著的是義眼，在夜晚的燈光下顯得格外詭異！

Daisy絕對不是那種以貌取人的人，只是，眼前的老人容貌實在太過有衝擊性，所以她也不禁倒抽一口涼氣。

老人似乎終於注意到Daisy的出現，便開口說：
「小姐，係咪買豬腸粉呀？」

老人對著Daisy微笑，但不知道是容貌的影響，還是有其他原因，這老人的微笑看得令人心寒。

Daisy回過神來，提醒自己不應這樣看待這位老人，況且她只是來買東西吃，不用這麼在意。

「咳咳……係呀，我想買腸粉，點賣呀？」Daisy清一清喉嚨後，便說。

「豬腸粉五蚊三條，十蚊八條。」老人緩慢地說，聲音雖不至於刺耳，但聽起來就是令人不太舒服。

「咁……我要五蚊得啦。」Daisy只想盡快買好後離去。

「好，多謝。係喎，你要咩醬呀？啲醬好好食架！」老人接過了錢，便開始拿起那剪刀，那清脆利落的剪刀聲，使那白滑的腸粉變成一小段。

每當剪刀碰到那一條又一條白滑的腸粉後，那香氣再一次向Daisy襲來。

「我……我咩醬都要。」Daisy輕輕抹走嘴角上的唾液，恨不得馬上把腸粉放進口裏。

老人把那些醬汁倒在腸粉上，每種醬汁都比Daisy見過的還要吸引。
血紅色的甜醬、帶點橙色的辣醬和那散發著誘人香氣的麻醬，全都牽引著Daisy的食欲。

好不容易才等到老人把腸粉都包裝好，Daisy馬上接過那袋誘人的腸粉，跟老人說了聲「唔該」，便離開了。

看著漸漸遠去的Daisy，老人再次露出詭異的笑容，並小聲說：
「你會忍唔住再幫襯我架啦！我會等你！」

然後，才走到了一半的Daisy，實在忍受不了那誘人的氣味。
她在附近的公園，找了個位置坐下來慢慢品嘗。

此時的她，並沒有注意到公園裏竟缺少了那些屋邨常見的街童，也不見那些愛在晚上運動的居民。

但這些都無阻Daisy進食腸粉的欲望，她打開了袋子，那滿溢的香氣馬上撲向她的鼻子。
她拿起了一條腸粉，那些醬汁纏在腸粉上，比剛才更加誘人。

她把腸粉放進口中，增添了醬汁的腸粉，令Daisy忍不住一條又一條的放進口中，如果有人看到，應該會懷疑她要不多天沒有進食，要不便會懷疑她是精神有問題的。

因為這時候，她的食相異常恐怖，不但面容有點扭曲，而且唾液和那些醬汁不斷從她嘴角流下，弄得滿面都是，看起來好不恐怖。

數分鐘後，她把腸粉都吃完了，然後竟拿起袋子，用舌頭貪婪地舔著袋內殘餘的醬汁，實在想不到這是一個平日端莊美麗的二十多歲的女子能做出來的事。

「吁吁！好食！好好食！」她那失神的狀態維持了大約五分鐘，並持續說著同一番說話。

在神智回復後，她才驚覺自己的臉上竟然髒兮兮的，她拿出手袋裏的手帕清潔著臉上的污跡，心裏卻仍然回味剛才的滋味。

「原來腸粉係咁好食嘅，我真係從未食過咁好食嘅嘢，好想再食添……」這個念頭在她腦海內不斷徘徊著，使她忍不住回去剛剛的地方，希望能多吃一點。

「咦？唔見咗嘅？唔通走咗？咁我咪無得食囉……」Daisy回到剛剛的那個地方，卻發現那攤檔已經不在了，她只好懷著失望的心情回家去。

這夜，雖然Daisy有吃到東西，但她卻完全沒有任何裹腹的感覺。
相反，她徹夜難眠，心內總是感到癢癢的，沒有一刻不惦記著那腸粉的滋味！

然後，不知不覺間，她終於沉沉睡去。
而少有作惡夢的她，這天晚上，卻夢到可怕的一幕。

在夢中，她在街上尋找著那檔美味的腸粉攤檔，找了良久後，她總算發現了一間房子。

站在房子外的她，只見很多白濛濛的蒸氣不斷從一門木屋內冒出。
她不小心吸入了那些蒸氣後，不禁精神為之一振，因為這種香氣她是不可能忘記的，這正是那腸粉的誘人香氣。

她發現屋子的窗並沒有鎖上，在屋外猶豫了好一會兒，她決定偷偷進去屋內，希望能再次品嘗那美味的腸粉。

當她進到屋企，她隨著那些氣體一路走去，並來到一個像是廚房的地方。
她能隱約看到一個人影正在裏面，她直覺上認為這個人影正是那老人。

當她想進去打聲招呼並要求再次品嘗那些腸粉時，她竟發現，那老人正用刀把她的皮一塊一塊的慢慢割下來。
而在那些被割下的皮膚，正落在一個巨大的蒸爐裏。

而那老人在割皮的時候，所流下的血液，則儲在一旁的大膠桶裏，這膠桶看來是製作醬料用的。
Daisy瞬間聯想到，那是用來製作腸粉的甜醬。

這時的她，已嚇得六神無主，要不是她用雙手奮力的掩著自己的嘴巴，恐怕已經大叫了起來。

她已不敢再看下去了，她慶幸的是，那老人還沒有發現她的存在。
於是，她轉過身來，打算偷偷離去。

她一步一步，盡量不發出任何聲，慢慢的離開。
但那老人，卻不明所以的出現在窗旁，拿著一把刀子等待著她。

只見老人雙臂已經變得血肉模糊，但老心卻仿如無事般，一步一步的靠近Daisy。
Daisy此刻再也按耐不住，用盡全力大叫起來並轉身逃跑。

她在房子裏不斷奔跑著，來來回回的，就是找不到出口，結果又回到了廚房。
之後，她突然感到眼前一黑，便暈死過去。

再次醒來時，她發現自己正光著身子，躺在廚房的某個地方。
而那老人則在一旁磨刀，察覺到Daisy清醒過來後，她拿起刀子，來到Daisy的身旁。

Daisy感到自己早已淚流滿面，下體亦出現失禁的現像。
她不斷奮力的搖頭，想阻止老人對他做些甚麼。

但老人只對她露出一個詭異的笑容口，刀子便毫不留情的削下Daisy手上的一層皮膚。

Daisy感到強烈的痛苦，並感到大量血液流出體外後，便又失去了知覺。

¬「唔好呀！！！！！！」Daisy用盡力氣的叫了起來！

「做咩事呀？係咪有賊？」房門被推開後，只見一男一女從房外走了進來。

Daisy定一定神，看了看眼前的人，再看了看四周，才發現自己還身處在房間中，而那兩張熟悉的臉孔，便是她的父母。

Daisy的父母緊張地看著Daisy，深怕她出了甚麼意外。

Daisy在回過神來後，才不好意思的對他們說：
「無事啦，我……我發惡夢啫！唔好意思，嘈醒咗你地。」

「哦，嚇死我，仲以為有賊添。」父親鬆了一口氣。

「無事就好啦。阿女你呢排係咪太攰啦，發惡夢都有嘅？等我幫你執啲中藥調理下啦。同埋依家都唔早啦，你抖多陣都好起身啦！」母親關心了Daisy一會後，便和父親一起離開了Daisy的房間，繼續準備早餐去。

Daisy冷靜下來後，看了看鬧鐘，原來才早上七時。
「我又會發埋啲咁嘅夢都有嘅……唔通真係太攰？算，沖個涼醒下神先！」

到底，那個夢真是Daisy太過勞累所致，還是有甚麼暗示呢？
又或是……那其實並不是一個夢，而是真實發生的事情呢？

唔止，我寫得慢啫
唔好寸我啦

你話兩個禮拜後寫陳生，咁咪冇傳說啫

停一停啫
會再寫架嘛
你地唔好逼我，再逼我我兩邊一齊寫架

兩邊都高質我又唔怕喎

你咁樣叫睇完既人點買腸粉食
雖然老子不怕

lm

陳生出現在都市傳說內有冇得諗

人皮腸粉

話時話，好耐未食過
搵日落去街市買黎食先

又係你啊陳生

陳生表示：頂你，鬼又係我，傳說又係我，俾我抖下啦

好耐未食過？
你係指人皮腸粉？

不安

腸粉撚表示腸粉好好食

鳴呀睇完好想食

食啦，唔好諗咁多啦

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（四）

正在浴室享受熱水澡的Daisy，在熱水的洗滌下，總算暫時忘卻了一切，疲勞的感覺仿佛一掃而空。

就在她用沐浴露洗擦身體的時候，她不禁輕聲的抱怨：
「唉，啲皮膚又差咗……真係要考慮下轉工，再係咁加班落去，我啲皮膚肯定唔駛要！到時變剩女點算！」

她輕輕撫摸著自己的肌膚，雖然仍是那般的嬌嫰，但細看之下，那手上的毛孔，好像正在慢慢擴大似的。

「Daisy，你點做嘢架？你唔係諗住咁樣同個客present呀？再做過！」Sharon聽過Daisy的報告後，又開展了她嚴厲的評批。

「吓……但我已經參考咗之前同事嘅做法，同埋我都根據呢兩間公司嘅賣點去重做啦喎，仲有……」Daisy嘗試解釋。

「咁咪就係唔掂囉！參考之前做法，咁我駛咩交個Project俾你呀，求其搵個人做咪得囉！你話咩公司重點，我睇唔到喎！出去用你個腦諗下點做啦，聽日星期五，你今晚好同我死掂佢，聽日做個令我滿意嘅Presentation！出去！」Sharon擲下Daisy用了一整晚做出來的成果。

Daisy被Sharon連日來的折磨，早已令她身心俱疲，要不是她僅餘的一點傲氣，再加上她明白，在Sharon面前示弱只會令她的處境變得更悲慘，她可能已經在經Sharon面前哭了。

「Daisy，你入一入嚟。」剛被Sharon釋放的Daisy，轉眼又被Kinki叫了進房內。

「坐啦！點呀，仲頂唔頂到呀？」Kinki向Daisy送上一杯熱茶。

「我……我無嘢呀。」Daisy接過熱茶，呷了一口冷靜情緒。

「唔駛扮無事喎，Sharon咁大聲，全公司都聽到啦！係咪好辛苦呀？」Kinki溫柔的問，卻不知在想些甚麼，怎想也不認為她是會特意去關心下屬的人。

「我……我真係無事。總之我一定會做好個Presentation，唔會令公司失望！」Daisy隱約猜到Kinki並不是真的想聽她在抱怨，所以並不打算把心底話說出來。

「哈哈，好，我鍾意你！呢啲咁嘅事，我後生打工果陣都經歷過，但唔駛理架，做好自己，做出成績，咁到時自己話事，就唔需要再聽人支笛啦！」Kinki滿意地微笑。

「嗯，我明白，多謝你鼓勵我。」Daisy暗自慶幸剛剛沒有忍不住向Kinki訴苦。

「唔駛多謝。我都唔係特登想鼓勵你，我只係想睇下我有無睇錯人啫。同埋順便同你講下，嚟緊公司會喺內部晋升新人，名額就只有一個。同你同期入嚟嘅，我就睇好你同埋Tony，仲有Katy都唔錯，可惜佢無咩上進心。所以今次你同Tony都有Project喺手，好好把握呢個機會，唔好令我失望呀！」Kinki拍了拍Daisy的肩膊，仿佛很看好Daisy，但Daisy心裏明白，這只是公司常用的一種手段，令員工更加努力工作而已。

不過，晋升的機會卻不是假的，不論Kinki用意為何，這對Daisy來說也是一個機會，所以她心裏暗自叫好，她絕不會輕易認輸。

「好啦，你返出去做嘢啦。呀，幫我叫Tony入嚟啦。」

Daisy叫了Tony進Kinki房後，她便又埋首工作，她相信自己一定能撐過去的。

又一次來到晚上七時，但這晚卻有點不同，因為Daisy不再獨自一人，Tony也跟她一起留在公司裏加班，似乎是聽了Kinki的說話後，Tony也留在公司裏處理交給他的兩個Project。

又過了一段時間，大約晚上九時左右，Tony走近Daisy：
「好攰呀，你做成點呀？」

「我做得七七八八啦，你呢？今日又會留低OT嘅？」Daisy試探地問。

「無呀，我諗今日Kinki都有同你講架啦，嚟緊會有Promote嘅機會，咁我咪想盡量做好啲囉。」看來Tony無意隱暪和Kinki的對話。

「係……係呀？咁咪好囉……」剛剛的試探使Daisy有點心虛的感覺。

「哈哈，你講咩呀？Kinki話你都有機會，總之，一齊加油啦！」Tony笑說，那笑容令Daisy更感尷尬。

「哈哈，好呀！係喎，我去沖咖啡，你飲唔飲呀？」Daisy說。

「好呀，多奶走糖，唔該晒你，我落樓下食支煙先。」Tony說完後，便離開了公司，Daisy則進了茶水間。

在沖泡咖啡期間，Daisy聽到了「踏踏！踏踏！」的腳步聲，正慢慢向她接近，她猜是Tony回來了。

「咁快食完煙啦？你杯咖啡就得啦，多奶走糖係咪？」Daisy專注地等待著那杯即將沖泡好的咖啡。

然而，她沒有得到任何回應，但腳步聲卻愈靠愈近，離她大慨只有五六步的距離吧。

「搞掂！嗱，你杯咖啡！」Daisy拿起兩杯咖啡，然後回過頭來，才發現身後根本沒有任何人。

她拿著兩杯咖啡，呆呆的凝視著前方，腦海裏開始充斥著奇怪的想法。

各位可曾想過，甚麼樣的東西才會使大家覺得害怕？
若硬要說，最恐怖的並非任何已存在的事物或任何妖魔鬼怪，最恐怖的東西早已存在於每個人的思想中。

基本上，再豐富的文字，再真實的影像，都及不上自己的腦袋所能描繪出來的東西。
再加上，當你意識到害怕之時，你的腦袋自然會替你想像出你最害怕的場景。

此刻的Daisy，綜使眼前甚麼都沒有，但連日來的疲勞和公司裏怪異的聲音，早已深深的恪印在她的腦海內。
所以她的身體開始不自覺的在發抖，額頭上不自覺滲出的冷汗，更印證了她此刻的恐懼。

在她快要被這種無形的恐懼侵蝕之際，一把聲音卻拯救了她。

「哇，好香呀，係咪沖好咖啡啦？咦，Daisy你做咩呆咗咁企喺度？」Tony進入茶水間，看見呆站著的Daisy，不解地問。

「Daisy？Daisy？」Tony走到她的眼前，輕輕的碰了Daisy一下。

「吓？Ton……Tony？你……幾時入嚟架？」Daisy從那恐怖的思想中回過神來。

「吓？我咪啱啱入嚟囉。你無嘢呀？你面色好差喎，係咪唔舒服呀？駛唔駛送你睇醫生？」Tony接過Daisy手上的咖啡，關心地問。

「無……無事……」Daisy雖然稍為鎮定，但思緒卻擺脫不了這數天內，在公司內聽到的怪異聲響。

「你肯定係餓親啦！成日唔食嘢就會咁架啦！嚟，快啲執埋啲手尾我同你去食飯啦！」Tony雖不知道Daisy為甚麼會這樣，但他直覺上認為Daisy不應再逗留在公司內太久。

然後，在Tony的催促下，Daisy快速的完成了手上的工作後，便和Tony一起離開公司。

在等候電梯期間，Daisy深怕會出現甚麼怪異現像，幸好並沒有發生甚麼事情。

兩人久違地一起去吃飯，言談間非常愉快，Daisy也非常高興。
然後，不知怎的，兩人又把話題扯到工作上，這又使Daisy憶起這數天的事情。

「Tony，我想問呢，之前你咪成日留喺公司OT嘅，你有無聽到過或者遇到過啲咩怪事呀？」Daisy細想了一會，終於決定向Tony查問。

「怪事？無喎……應該無喎！做咩呀，Daisy你唔係遇到啲咩呀？」其實Tony並不是一個迷信的人，但既然提問的是Daisy，他也只好照樣關心她。

「其實，呢幾日我都聽到啲怪聲。仲有……頭先我去沖咖啡果陣，我肯定聽到有腳步聲，我以為係你啦，但擰轉頭就乜都無……我……我係咪精神有事呀？」Daisy輕聲說著，深怕其他人聽到後會當她是瘋子。

面對這種說明，不相信鬼神的人應會直接叫那發言的人去看精神科，相信的可能會叫發言的人去廟裏求籤保平安。

但Tony則認真地思考了一會後，才對Daisy說：
「我諗，你有可能係壓力太大，唔夠瞓又無食嘢，先會出現一啲幻覺啫。我估你未至於精神有問題咁嚴重嘅。如果你下次真係驚嘅話，我可以留低陪你，咁你咪唔駛驚囉。」

這番說話使Daisy的心情輕鬆了不少，同時也使她對Tony增加了不少好感。

晚飯到最後，就在愉快的氣氛下結束了。

「好啦，咁我走先啦，聽日見啦！」Daisy笑說。

「等……等陣，依家咁夜，不如我送你返去啦？」Tony鼓起勇氣對Daisy說。

Daisy首先呆了一呆，隨後俏臉一紅，微微點頭表示答應。

Tony也開心得露出燦爛的笑容，兩人愉快的一起回去。

不知道，這一晚，他們會否碰上那極為誘人的熟食攤檔呢？

今日咁早出

Tony似乎隱瞞緊啲嘢

「怪事？無喎……應該無喎！

一齊食人肉腸粉

今日毒留在家中

星期日加更

上次四不像有追今次都會
好鍾意你既文筆又置身其中既感覺

多謝支持
我會努力咁寫

加速

啊

lm read

推呀

留名 順便推一推

上次就話唔騎個四不像就唔會有事 今次呢個點避

Live

有新故
btw 食腸粉淨係加豉油同芝麻
最多加麻醬
由細到大都唔鍾意食甜辣醬

又唔好成日諗住避
有種情況叫「硬食」

有一段時間我都好似你咁，唔落甜辣
但試過一次之後就覺得正

終於等到

四月溜溜長

一路有追開你
留個名先

食住腸粉追故

我好鍾意食腸粉
LM

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（五）

「Daisy，頭先間鋪頭啲嘢食都幾好啊？」Tony問。

「都ok啦，不過唔知點解，我今日食嘢果陣，硬係覺得無平時咁好食。」Daisy回答。

「你應該真係太攰啦，搞到食嘢都唔知咩味。呀……係啦，嚟緊星期六，不如等我帶你去食啲好嘢，輕鬆下啦……好無呀？」Tony鼓起了勇氣邀請Daisy，但最後那三隻字的聲音小得幾乎聽不見，大慨是害怕Daisy拒絕吧。

Daisy呆了一呆，一時間不知如何反應，使Tony嚇得緊張起來。
「係係係係咪唔得呀，唔得就算……」那個「算」字還沒有完成，Daisy已「噗哧」一聲笑了出來。

「做咩呀你，我又無話唔得。我只係諗我地係咪淨係食飯啫？」Daisy笑著說。

「咁……咁即係OK呀？梗係唔止食飯啦，我帶你去行下輕鬆下啦。」Tony笑得合不攏嘴。

「好啦，咁到時我就跟實你行啦。不過講起食嘢，我尋日呢，試咗一間好好食嘅腸粉，喺我屋企附近架，陣間見到嘅話同你試下啦。」Daisy笑著回應。

兩人繼續走了一會，來到昨天那熟食攤販附近時，Daisy突然高興地說。
「就係呢度啦，轉過彎就係啦，我去睇下有無先！」Daisy滿心歡喜的跑向前方。

「等埋呀。」Tony笑著說，似乎對Daisy這種小朋友的態度不太反感。

走在前頭的Daisy，在轉過彎後，她便看到那熱氣騰騰的熟食攤販。
而就在目光接觸到的一瞬間，Daisy像失了神般，滿腦子都想著那白滑的腸粉和那些誘人的醬料。

而她的嘴角亦不自覺流出了一些唾液，雙眼亦流露出異樣的目光，如果在街上看到這樣的一個人，我們也許會不自覺的躲開吧！

而Daisy此刻已放棄了思考，她只想跑到熟食攤檔前好好大快朵頤一頓。

就在她要向前走之際，Tony剛好也轉過彎來，並說：
「咦，Daisy，你做咩呆咗喺度嘅？無嘢呀嘛？」

Daisy被Tony的聲音弄得清醒過來，她才發現嘴旁沾滿了自己的唾液。
她趕緊拿出手帕，把嘴角的唾液抹走，然後才回過頭來，興奮地對Tony說：
「佢有開檔呀！檔腸粉真係好好食架！我買份同你一齊食呀！」

「吓？你講咩呀？邊有小販喺度呀？」Tony疑惑地問。

Daisy聽到後，也露出疑惑的神情，她馬上回頭一看，發現街道上真的沒有甚麼熟食攤檔，在她面前的只是一條黑漆漆的街道。

Tony察覺到Daisy的異樣，只猜測她是太累了，便馬上送了Daisy回家。

Daisy回家後只感到徹夜難眠，心裏只記掛著那些誘人的腸粉，在床上掙扎良久後，才沉沉睡去。

這晚，Daisy睡得非常安穩，並沒有作任何奇怪的夢。

翌日，Daisy正準備跟Sharon做Presentation，Kinki卻突然出現。
「聽同事講Sharon你幫Daisy執緊見客啲嘢，我又有興趣聽下，唔介意我坐低呀嘛？」

Sharon知道Kinki的想法，狠狠地瞪了Daisy一眼後，無可奈何地讓Kinki進行「旁聽」。

Daisy看到Kinki特意進來，她更用心地進行演講，在演講過後，一些模擬的即場應對，Daisy也自信地回答出來，Kinki也滿意地笑了。

「Good Job！做得好呀，比我當年仲要流利！係呢，Sharon，你有咩意見呀？」Kinki拍了拍手以示讚賞，Sharon也不便再多作為難。

Sharon稍稍提點了一些技巧和注意事項後，便完成了今次的演講。

「唔該晒你呀Kinki。」離開了Sharon的房間後，Daisy馬上向Kinki道謝。

「唔駛多謝我，我只係想親眼睇下你嘅表現啫，唔錯呀。同埋，Sharon頭先嘅提點真係好好，你都要同佢好好學下嘢，希望你可以同佢搞好關係。」Kinki對Daisy稍作提點後，便叫了Tony進她的房裏，看來兩人真的被Kinki視為晋升的人選。

「好！我要加油！」Daisy在心裏替自己打氣。

「Daisy，一齊去飲嘢啦？」放工時間，一位同事問她。

Daisy看了看自己的行事曆，再三確定沒有任何緊急事情要處理後，便答允了同事的邀請。

「Tony，我地去飲嘢，你去唔去呀？」Daisy走到Tony身旁。

「我諗我唔得啦，仲有好多嘢要做，你同佢地去啦。仲有，你……記得聽日同我去街……架啊？」Tony小聲地問，Daisy聽到後便微笑點頭以作回應。

「咁我晏啲Send message俾你啦，你同佢地玩得開心啲啦！」Tony高興地歡送Daisy離開後，便繼續努力工作。

「飲杯！終於捱完呢個星期啦！差啲做到連命都無！」同事A誇張地說。

「你咪扮嘢啦！日日準時五點九就開始執抬，六點鐘走人，有幾忙呀你！Daisy就真係忙啦，係喎，Sharon果日捉你入房，無事呀嘛？」同事B好奇地問。

「無呀，都係傾下嚟緊見客啲嘢啫。」Daisy答得非常小心，不敢在其他人面前有太多抱怨。

「哦，咁都好呀，不過Daisy你都算勁，夠膽自己一個留喺公司留到咁夜！之前呀……」同事A說到一半，旁邊的同事輕輕碰了他一下，然後他才察覺到說錯話，急忙停下來，其他同事也略為顯得緊張，歡樂的氣氛一下變得有點空洞。

「做咩呀你地，唔會係……公司有啲咩呀？」Daisy直覺上感到有點不妥。

其他同事你眼望我眼，就是沒有一個人願意直視Daisy。

Daisy拼命追著他們的目光，直到和同事A的視線再次接上，她忍不住問：
「其實係咪發生咗咩事？可唔可以同我講……我諗我以後好多時都會留喺公司OT架。你同我講啦。」

同事A被Daisy看得渾身不自在，無法抵抗下，便說：
「好啦，你當故仔聽完就算啦，同埋唔好話喺我地度聽返嚟，如果唔係，我地會好麻煩。」

Daisy認真地點了點頭後，同事A便開始講述接下來的故事了。

就在數年前，公司聛請了一位後生，外表漂亮而且非常有能力的女同事回來。
而且連最難搞的Sharon也對這位女同事寵愛有加。

她不沒有持寵生嬌，反而工作非常認真，每次接手了新的Project，縱使只有她一人，也願意留在公司裏加班。

但某一晚過後，那女同事開始變得有點奇怪。
經常和同事說，晚上在公司會聽到奇怪的聲音，又說公司裏應該有甚麼奇怪的東西存在著。

她對食物的味道開始變得挑剔起來，常常會說外面的食物淡而無味，使她在公司裏變得愈來愈不受歡迎。

而最重要的是，她的外表開出現轉變，皮膚明顯變得粗糙，到後來不但愈變愈差，連身上也散發出一陣奇怪的味道，雖不至於討厭，但就是有種違和感。

然後，某一天，她突然消失了！
沒有任何交待，也沒有任何消息，即使她的親人也不知道她的去向！

「佢就係咁消失咗，之後公司上下都有啲奇怪傳聞。後嚟公司只好搞返場法事，之後就落咗命令唔準任何人提起呢件事啦！嗱，你聽完好啦，千祈唔好爆出去呀！」同事A深怕Daisy無意間把這故事說了出去，所以再次提醒Daisy。

「好啦好啦！今日都飲得差唔多啦，我地都係走啦！」同事B像怕惹上甚麼麻煩，趕快的要求離開。

就在各自離去的時候，Daisy心中仍不斷浮現出同事A的故事！

不知不覺間，她已來到長沙灣地鐵站。
在離開車站後，她邊和Tony約定明天相見的時間，邊思考著那故事和自己的遭遇。

Daisy沿著熟悉的道路走回家中，本應是非常簡單的路程，她卻神推鬼㧬的來到了某條街道上。

這條街道正是那熟食攤檔擺賣的地方，當Daisy抬起頭來，她驚訝自己為何會出現在這條街道上，明明自己沒有任何食慾，但雙腳卻不知不覺間走到這裏來。

當她想回頭離開時，卻發現眼前不遠處，那熟食攤檔正在冒著熱騰騰的蒸氣。
而那攤檔仿似有甚麼魔力，Daisy竟突然有肚餓的感覺！

她一步一步的走向攤販，到底，她會否再次一嘗那美味白滑的腸粉呢。
而Daisy早前在公司的遭遇，又跟那失踪的同事有何關聯呢？

甜醬麻醬先好食

失踪同事咪人皮腸粉個婆婆

Hi

不安

唔知點解有啲淆底

其實Kinki先係終極boss
食腸粉聽到較剪d聲已經興奮

好鐘意呢種故事🤤

個故事框架好似同上一個故差唔多

搵替身

留名兩個月後返嚟一次過由頭追到尾

樓主加油
希望我一個月後翻嚟個故會完咗

你地無非都係嫌我出得慢啫

今日有無？如果有幾點出？

堅持呢個係短篇
笑左

都係夜晚十一點左右

真係短篇嚟

我成日十點幾係果頭放工食宵夜

短篇啫係幾多篇

次次食腸粉都會叫佢落多啲醬

二十......左右啦

樓主去左食腸粉?

仲有二十分鐘

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（六）

Daisy慢慢向著攤販走去，在行走途中，Tony正致電給她確認明天約會的時間，但Daisy的意識仿似不存在了一樣，無視了那不斷響鬧的電話。

站在攤檔前的她，用熱切又期待的眼神，看著那一條又一條白滑的腸粉。

雖然Daisy沒有作聲，但老人仿佛知道Daisy想要甚麼似的，然後老人拿起了鉗子和剪刀，把一條又一條的腸粉剪成一小段一小段的。

老人把五條腸粉剪好後，再搭配上一旁的醬料，處理好後便遞給Daisy。
Daisy急不及待的把腸粉搶過來，狼吞虎嚥的把腸粉送進口中。

這次她進食的速度比上次還要快，老人則在一旁微笑地看著她，始乎感到非常滿意。

Daisy放下手上的袋子後，她雙眼仍然流露出貪婪的目光，冷不防的把雙手伸向蒸爐中的腸粉，竟想徒手抓起那些熱騰騰的腸粉。

老人卻像早預料到一般，早一步制止了Daisy。

「咁唔得架，要一步一步慢慢嚟，食太多效果唔好架，哈哈哈哈！」那老人用那像是枯乾了的雙手抓著Daisy，口中則發出異常高分貝的笑聲，十分嚇人。

但Daisy卻像失去了靈魂一樣，對被抓著和那刺耳的笑聲都沒有反應，只是本能地繼續把手伸向蒸爐裏。

老人把蒸爐的蓋子關了起來，白濛濛的水蒸氣開始消散，Daisy才慢慢開始取回意識。
而當她清醒過來後，老人和攤檔早已消失不見。

恢復了自我的Daisy，只感到臉上好像黏糊糊的，她拿出鏡子一照，發現臉上竟又紅又啡，鼻子則嗅到臉上傳來的「香氣」，不算難聞卻怪她感到不舒服。

她拿出手帕擦乾淨臉上的污迹，便馬上跑回家去。
在回家途中，她隱約記起剛剛又吃了一次那美味的腸粉，但此刻的她對那味道並不享受，她只感到一股莫名的寒意，為甚麼自己會有這種奇怪的舉動，難道是喝醉了嗎？

不可能，剛剛在酒吧的情況她仍記得一清二楚，甚至回家的情形也能夠回憶起來。

只有在碰到熟食攤檔的那段時間，記憶才變得模糊，她印約記得老人好像說了一些話，但又想不起內容。

她愈想愈感到害怕，回到家後，她急忙地洗了個澡，仿佛這樣才能洗走黏在臉上的污迹。
然後她為了忘卻那種可怕的感覺，在吃了一顆安眠藥後，便立刻躺在床上等待藥效發作。

很快，Daisy便進入了夢鄉。
然後，她又「夢」到了自己來到同一間房子前。

即使在夢中，Daisy也十分肯定，這間房子正正是上次她作夢時見到的。
而這次跟上次一樣，房子裏不斷飄出濛濛的白煙。

Daisy開始感到害怕，除了對這房子感到不安外，她更害怕的，是還清楚記著夢境內容的自己。

相信有作過夢的大家也明白，夢境並不是一種長期記憶，當清醒過來後，絕大部份的內容我們都會忘掉。
即使偶然有一些夢境，我們會深印在腦海內，但一般也只會有零碎的片段而已。

Daisy的情況稍為有點不同，她不但對夢境有印象，而且連每一個細節都記得清清楚楚！
就連那最為令她恐懼，自己的皮膚被切下的一幕，那種痛楚，那種無助，她仍然清楚記得。

那一切都如此真實，仿佛那根本不是夢，而是現實。

「痴線，無可能！無可能！邊有啲咁荒謬嘅嘢……無可能……如果係現實，咁我啲皮膚應該……」Daisy看了看自己的雙手，奮力的搖了搖頭，不敢相信自己的假設。

否了自己的想法後，Daisy嘗試了不同方法嘗試逃離這個夢境，可惜無一成功！

Daisy的心情變得焦急起來，因為屋內的那些白煙，好像發現了她的存在一樣，本應四處擴散的煙霧，此刻就像有生命般向她襲去。

Daisy回想起每次吸入這煙霧後，都會變得有點不正常。
她馬上撕爛了自己的衣服，緊緊的綑在自己的臉上，以圖阻止吸入那些白煙。

雖然她心理上非常害怕，但身體卻不由自主的慢慢靠近房子，像有甚麼東西在呼喚著她一樣。

接著，她慢慢的走進屋內，一步一步的走向那個「廚房」。
她又看見那個老人，那老人整個身體都變得血肉模糊，所有的皮膚都像脫皮般脫落了。

只是這次有點不同，第一，雖然同樣是血肉模糊的樣子，但Daisy感到這老人的身體有點改變，好像比起上次，變得有點強壯起來。第二，這次老人沒有跑來捉著她，只是靜靜的站在原地。

Daisy心內的恐懼早已上升到一個點，一個隨時都會昏倒，隨時都會崩潰的情況！
此刻她很想逃跑，甚至想像如何令自己昏倒，不用面對眼前這恐怖的景像。

可惜事與願違，任她內心有多不願意，身體卻依然一步一步的靠近那老人，慢慢的脫下衣服。

然後，她乖乖的躺在老人旁邊的桌子上！
老人滿意的笑了笑後，便拿起刀子，像解剖般把Daisy的皮膚切割下來！

Daisy清楚記得，上次在刀子割下來的一剎那，她便因痛楚及恐懼昏死過去，然後脫離了這夢境。

但這次，Daisy竟在捱了不知多少刀，整個右臂都變得血肉模糊後，才暈死過去。
在昏迷前的一瞬間，她隱約聽到老人在說：「仲有五次就得啦，哈哈，下次你會更加習慣架啦！」

這次，Daisy清醒時，並沒有伴隨淒慘的叫喊聲。
但她卻全身都被汗水覆蓋，衣服都變得濕透。

正當她為自己能夠從惡夢中清醒過來而暗自高興時，她才發現，自己身上的衣服，有一部份被撕開了。

而那部份，正正是她在夢中撕下來，用作阻擋白煙的。
她立刻把房間都翻了一遍，希望能夠證明，那塊被撕下來的布碎，依然殘留在房間中而不是夢中那廚房裏。

但結果只是增加了她的恐懼，任她如何尋找，她也找不到那殘存的布碎。
「無可能！無可能！無可能會咁！」她內心不斷的重覆著，因她實在想不透為甚麼會這樣。

此刻她只想好好冷靜一下，於是她打開房門，準備去浴室洗個熱水澡。
就在房門打開後，她的母親剛好走過，並關心地問：
「咦？阿女你咁早起身唔攰咩？尋晚你咁鬼夜出去又咁夜瞓，頂唔頂得順呀？」

「夜瞓？出咗去？」Daisy內心感到愈來愈奇怪，她昨天明明十點左右已回到家中並服了安眠藥進睡，母親怎會這樣說。

「我……尋晚好夜咩？」Daisy不知如何回答，亦不知應否提問。

「係呀。既然放假，你就休息多啲啦。我同你老豆出去飲茶啦，你休息下啦！」母親說完後，便離開了，留下了滿腦子疑問的Daisy。

她的腦袋像被鐵鏽侵蝕了一樣，思毫不能運作。
即使在熱水的沐浴下，也無助她的思考。

當她在抹拭身體的時候，更赫然發現自己的皮膚變得更差了，這和那個夢有甚麼關係嗎？

唔敢食腸粉啦

正

食緊自己D皮

樓主寫得好有恐怖感

一陣去食腸粉先

本身好鐘意食腸粉怡家唔敢

屌，原來已經忙到唔記得咗入來睇

高質

樓主搞到我好想食腸粉

好有南極熊貓人feel

今晚幾點有

啱啱返到，預十二點

好睇 推兩野先

Live左

無上次咁緊張 但依然懸疑
我係黎追文嘅

等緊

等～寂寞到夜深

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（七）

「呢度係咪好舒服呢？平時我覺得攰或者有壓力就會嚟呢度架啦！仲有呀……」Tony帶Daisy來到一個風景怡人的地方，再加上成功約到Daisy，使他高興得不斷說話。

Daisy的表現卻完全相反，死氣沉沉，悶悶不樂的，即使Tony再賣力的引她發笑，她的表情始終如一，這使Tony感到少許的挫敗和失落。

「Daisy，其實……你係咪唔想同我出街？你可以直接同我講架，咁……我會明嘅……」Tony誤以為Daisy不想跟她約會，所以才表現得如此奇怪。

「吓？唔……唔係呀……只係……」Daisy欲言又止，話到了嘴邊後又吞回肚子裏，表現得十分煩惱。

「你係咪有啲咩唔開心，或者有嘢煩緊呀？係嘅話你同我講啦！呀，定你煩緊升職啲嘢呀？無論到時係你定係我升，都唔會影響我地架。」Tony輕輕捉著Daisy的雙手，才發現她竟在微微發抖。

「唔……唔係咁，我只係……我都唔知點講……Tony，你……有無聽過公司嘅奇怪傳聞。同埋，你信唔信夢嘅嘢真係可以反映喺現實？」Daisy把她心中的疑問，向Tony提問，可見她愈來愈相信Tony了。

「吓？奇怪傳聞？夢境變現實？Daisy你無事呀嘛？」Tony像是完全不知道Daisy在問甚麼，擔心地問。

「其實……唉……我都唔知點講，總知，我就覺得呢排好怪啦……我係咪精神有問題呀？我……我……」Daisy在說話的同時，身體顫抖得更加厲害。

Tony雖然仍然未能理解Daisy的說話，但他肯定Daisy有著很大的困擾，這種狀態的Daisy，他可是從未碰到過。

「唔駛驚！我會陪住你！我同你搵個地方坐低，等你冷靜啲先，嚟，行啦！」Tony為Daisy的情況感到憂慮，不自覺的拖著Daisy離去。

Daisy感受到Tony的關心和手中傳來的溫暖，人亦稍為冷靜下來。

「一杯精選花茶，一杯Black Coffee，另外要個小食拼盤，係咁多先啦唔該。」Tony把Daisy帶到中環一家小店內，環境非常清靜，而且人客不多，很是適合情侶約會……啊，很適合談天的地方才對。

「呢度環境幾好喎，你成日嚟架？」Daisy坐下來後，聽著店內柔揚的音樂，表情也變得放鬆起來。

「嚟過幾次啦，之前喺公司做嘢唔係好順利，行下行下就入咗嚟呢度。呢度啲花茶有定神嘅作用，我有時太攰或者太大壓力就會嚟呢度抖下！雖然咁講有啲衰，不過呢度勝在無乜人，唔會好嘈，適合我放鬆心情。」Tony看見Daisy稍為放鬆，也不自覺的笑了起來。

兩人吃喝了一輪，Daisy也漸漸變回平日的她，這雖然是一件好事，但Tony卻在苦惱著應如何帶出剛剛Daisy的煩惱。

Daisy察覺到Tony的異樣，聰明的她當然知道Tony在想些甚麼，氣氛瞬間由最高點降至冰點。

Tony知道再拖下去對事情並沒有幫助，於是鼓起勇氣對Daisy詢問：
「Daisy，你……頭先咪有啲嘢想講嘅。雖然我唔知你面對緊啲咩困難，但我好想同你一齊去面對！兩個人去面對困難，總好過獨自一人，係咪？」

Daisy感受到Tony對自己的關心，俏臉一紅，輕輕別過頭來。
然而Tony的眼神仍然緊緊盯著Daisy，使Daisy無法再次逃避。

「咁……咁好啦。但係……你聽完之後，如果……我係話如果，你真係覺得我好奇怪，你就……直接同我講啦！我……我接受到架。」Tony堅定地點了點頭，靜待Daisy把她的煩惱說出來。

Daisy便把她在公司遇到的怪事，夢裏看見的影像，那天在酒吧聽到的怪事，還有心中的煩惱等等，都一一向Tony傾訴。

「就係咁啦……呢幾日簡直好似渡日如年咁！我諗如果我再遇到呢啲事，我真係會崩潰！」Daisy說著說著，雖沒有流淚，但眼眶明顯有點泛紅。

Daisy的眼光一直盯著Tony，深怕自己的瘋言瘋語會嚇怕了他。

而的確，正常來說，各位可以想像一下，身邊有朋友對你說，在公司聽到怪聲音，又說甚麼買了小食後，竟像上癮般記掛著等等。
我想你不懷疑他有精神病，也至少會無視他的說話吧！

但Tony此刻，卻在認真思考，至少，他沒有隨便敷衍了事！
良久後，Tony終於開口了。

「嗯，Daisy，首先，我想講嘅係，我相信你所講嘅所有嘢。或者應該咁講，至少，果啲記憶對你嚟講，係真實亦都真係影響到你！所以呢個問題一定要正視！」Tony說話不久後，Daisy眨紅的雙眼不禁泛起了淚光，她想不到自己那些瘋言瘋語，Tony真的會認真的去思考。

「其實，我地以往都有唔少時間留喺公司OT，但一直都相安無事。而你聽到呢啲聲音，就係得罪咗Sharon之後，我只係假設……會唔會，係佢喺公司做咗咩手腳？」Tony繼續分析。

「吓……但係，果日我明明聽到腳步聲，但擰轉頭又見你唔到喎。」聽完Tony初步分析，Daisy也覺得有些道理，但還未能完全釋懷。

「人嘅想像力其實遠超我地想像，加上你連續幾日OT，咁攰嘅情況有啲奇怪諗法都唔出奇！」Tony說完後，Daisy頻頻點頭，看來頗為同意。

「而你講嘅熟食攤檔，可能只係你太肚餓而想像出嚟嘅嘢者，至少之前我同你返去果陣，的確喺咩都無，係咪？」Tony嘗試再解釋，但Daisy看來對這個解釋並不滿意。

「不過，我知道咁樣未必可以令你釋懷。所以，如果……我係話如果，你真係覺得好困擾，我識個朋友係做催眠治療，佢可以幫你搵到心入面嘅恐懼根源，知道咗之後，就可以對根源著手解決！」Tony雖然嘗試分析，但心裏其實也不排除向醫生尋求協助的可能。

「嗯……咁你又啱嘅……」Daisy聽到這建議，反而鬆了一口氣，看來她寧願自己心理上有問題，都不希望自己那些「幻想」的事情是事實。

「咁……啲同事講嘅……」Daisy不安地問。

「果啲傳聞嘅嘢，有邊個知真定假，話唔定係作出嚟嚇下你啫。所以，我俾你嘅建議係，放鬆心情，休息多啲，真係仲覺得大壓力，我幫你約我朋友，試下做催眠治療，實無事嘅！同埋，最緊要係……多啲俾我陪你……」Tony很快的帶過了公司傳聞那部份，然後便又變得溫柔起來，對Daisy表現得百般關心。

「Tony……」Daisy俏臉一紅，對Tony的暗示似乎有所明白，所以感到十分高興，但亦因為這樣，她沒有察覺到，Tony巧妙地省略了對公司傳聞的看法。

對Daisy來說，傳聞甚麼的，暫時已顯得不重要了。
因為最重要的，是困擾她的事情，暫且得到了解釋並看似找到了解決方法，如果只是去看催眠治療便能解決她的問題根源，她絕對樂意去做。

現在，Daisy的壓力像得到釋放般，使她暫時能忘卻那些怪事，跟Tony享受一段輕鬆的時光。

而Tony亦非常懂得照顧Daisy，親自把Daisy送回家中後才離開，避免Daisy又再「幻想」出那個誘人的熟食攤檔出來。

一切情況，在今天過後，都像暫時得到解決。

而Tony亦心滿意足地離開了Daisy的住所，並準備走到地鐵站乘車離去。
但這時，他不自覺的走過Daisy遇到熟食攤販的街道上，在黑暗中，有一個身影暗暗觀察著他。

到底，在這裏等待Tony的，到底是甚麼呢？
而Daisy，是否真如Tony所言，只是普通的壓力過大，所以才突然碰上那些怪事呢？

難道，Daisy的惡夢，就此完結？

今日Post得有啲遲，因為打到一半果陣，部電腦突然間死咗

多謝大家嘅等待，我會盡量如期出故架啦

仲有冇？

安心去睡

好緊張

成日睇到好緊張又live咗好無癮

已經遲啲入黎睇 點知都係咁快live左

香港獨立

每日一更

巴仲打有大約幾多集？？

十三左右

「短篇」唔會好長

睇到呢度唔知點解諗起伊藤潤二啲漫畫啲故事

Tony立flag了

甜醬就係血
麻醬係未瘡既濃呀？

喂屌 唔駛講到咁清楚

e種恐怖故好睇之處就係唔會好似其他on9恐怖故咁，

差唔多所有主角/主角身邊人都係唔用腦唔會理性思考既弱智，劇情極度c9

e個系列起碼現實d有番少少鬥智成份
樓主加油

留定個言先，今晚有事，希望十二點左右可以出到

另外見到有好多新舊讀者留言，恕我未能一一回覆啦
但見到大家留言，我就好有動力加速寫落去

陰影係daisy

希望聽朝起身有啦

加油！
預感tony會被詛咒

各位巴絲可以早啲休息
因為本人啱啱先準備返去
聽朝起身會有架啦

推下先 樓主加油呀

係果頭 成日十點幾十一點先走 好驚又想睇呀屌

係你啦

樓豬講下大概幾點會出
或者會等你

啱啱返到，預計兩點

聽朝食早餐睇

放心，今集畫面性應該唔強，唔會好嘔心

好想食腸粉
多麻醬！

岩岩食住腸粉睇

係咪兩點有 睇埋先訓

果故同啲腸粉一樣上癮

兩點啦

尾

故呢？

已

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（八）

Tony慢慢的走著，背後的身影卻愈來愈接近他。

「Tony！」一把女聲從他背後響起，竟然是Sharon！

「Sharon，點解你會喺度架？你！你又跟踪我？」Tony驚訝地回頭，用頗為憤怒的語氣說，看來這並不是第一次被Sharon跟踪。

「係！我係跟踪你！因為你同果個賤人一齊去街！點解你要咁做呀Tony，我對你唔好咩？你要咩我都可以俾到你架！你唔好再同個賤人一齊啦！」Sharon激動地抓著Tony，Tony一臉嫌惡地甩開了她的手。

「夠啦！我要同邊個一齊唔關你事！我同你嘅關係已經完咗啦，唔好再纏住我！」Tony不耐煩地說。

「點解……點解呀？當初你喺公司做錯嘢，如果唔係我幫你，你一早已經俾公司炒咗，你……」Sharon話才說到一半，Tony便制止了她。

「八婆！講咩呀你，果次係你自願幫手架，咪諗住咁樣可以威脅我！仲有，上次單嘢，你做過啲咩你自己好清楚，你要爆大鑊嘅有事果個肯定係你唔係我！」Tony兇狠地說。

「點解要咁對我……果個女人有咩好？我要趕佢走！我要趕佢走！」Sharon流起淚來，悲痛地說。

「佢有咩好？佢樣樣都好過你，我揀佢好正常！你即管趕走佢，我無所謂，咁樣仲好，無人同我爭升職，佢失落我又可以安慰佢！你係要趕佢走就快啦！不過麻煩你唔好再係公司無理取鬧，知唔知你鬧人個樣真係好樣衰呀！」Tony無恥地說。

「你……你……我唔會趕佢走！我要留佢喺公司，我要日日鬧佢！等佢夜晚OT再去折磨佢！你愈係鍾意佢我愈要咁做！」Sharon已經接近失控。

「你話等佢OT再折磨佢？即係之前兩次OT搞到佢咁慘都係你做嘅？」Tony說。

「係！我特登要佢OT，我就係要折磨佢，咁點呀？」Sharon大喊。

「痴線婆！我警告你唔好再嚇Daisy，同埋唔好再煩我！你唔好唔記得你之前對公司做過啲咩呀！唔好再逼我爆你大鑊！」Tony威脅她後，便轉身離開。

「點解……點解個個男人都係咁……你係咁，之前Kenny又係咁，明明係同我一齊，之後又果個賤人Mina一樣！點解呀！！！！」Sharon哭得淚流滿面。

「如果Daisy可以好似Mina咁，永遠消失，唔再出現喺公司就好啦！」Sharon抹了抹臉上的眼淚，悲痛地邊想著「消失啦！消失啦！」邊離開了。

Tony則在思考著，如何告訴Daisy，之前所謂的怪事其實都是Sharon搞出來的。

隨著兩人離開，這晚的鬧劇結束了。
而Daisy在放鬆了一整天後，晚上並沒有夢到奇怪的東西，一切看似都落幕了。

接下的數天，Daisy在公司再沒有受到Sharon的責難，晚上亦沒有再碰到那熟食攤檔，而且每晚都睡得非常安穩，看來一切都成為過去了。

在這段時間，Tony亦把Sharon暗地在公司裏嚇Daisy的事情告訴了她，Daisy聽後，並沒有感到生氣或有太大的反應，反而更加安心。

「你唔嬲咩？」Tony問。

「我唔嬲啦，仲反而放心咗！反正佢都玩開我架啦，多一件唔多，少一件唔少。依家起碼證明咗唔係我出現幻覺，亦唔係有啲咩古靈精怪嘢嘛。」Daisy笑說。

然後，就像甚麼也沒有發生過似的，Daisy平穩的來到星期五。

「Daisy，今晚我地去食日本嘢囉？」Tony說。

「今晚唔得呀，Sharon俾咗個Project我，我要OT呀，你返去先啦。」Daisy微笑回應。

Tony聽到後一臉不悅，輕聲說：
「佢又借啲意為難你呀？」

「唔好咁講啦，今次係個客要求嘅，所以無辨法啦。」Daisy搖了搖頭，輕聲回應。

「咁……駛唔駛我留低陪你，等你做完我就同你食宵夜。」Tony還是有點不放心，怕Sharon又做出些甚麼。

「哎吔，唔駛啦，你去做自己嘢啦。上次你同我講完，就算有咩奇怪嘢我都唔會驚架啦。你返去抖下，聽日再諗下有咩做，可以陪我一齊去放鬆下啦。」Daisy笑著說，Tony也只好接受，反正明天也能見面，應該沒有甚麼問題吧。

所有人都離開後，Daisy在公司裏努力的工作著，絲毫沒有感到有任何異樣。

「搞掂晒！咦？Tony？」Daisy看著手機，顯示著Tony傳送來約她的訊息。

Daisy回覆過後，關好電腦後便準備離開。
就在她關好燈，準備離開公司的瞬間，她突然看到，在辦公室的中間，有一個光影閃過。

那光影不是很好形容，亮度大慨跟螢火蟲差不多，而形象大慨就是一個捲縮著的人，坐在地上用雙手抱著腳的形態。

但由於那身影一瞬即逝，所以也不能再多作描述。
Daisy那半踏出公司的雙腳，一剎那像結了冰般停住了，腦海內的恐怖記憶仿佛又要被喚醒過來。

「Sharon，係咪你呀？唔好玩啦，Tony話咗俾我知，之前都係你嚇我，你出嚟啦，我唔驚你架！」Daisy壯了壯膽子，大聲地說。

空無一人的公司裏，只迴蕩著Daisy的叫聲，沒有任何人回應她。
Daisy心感不妙，正欲離開公司關上大門，她突然聽到「踏踏！踏踏！」的腳步聲響起。

那腳步聲響起的同時，那道光影亦顯現出來，但兩者均在出現後的一瞬間消失了。

Daisy看到此情此景，只感到心臟強烈的跳動著，恐怖感漫延至她的全身。
「唔……唔好玩啦，Sharon！你出嚟啦……我我我……我唔驚架……」

話音剛落，腳步聲跟光影再次顯現，仿佛在回應Daisy的說話一樣。
而Daisy心裏只有一個念頭，就是向外逃走，但無奈雙腳卻不聽使喚，絲毫沒有離開的跡象。

更恐怖的是，那聲音和光影像知道Daisy無法離開，於是明顯很有節奏地，一步 一步的接近她。
這就好像有一個人慢慢的朝自己走來，但眼前卻沒有任何實體，面對這樣怪異的現象，正常人也會感到恐懼吧！

Daisy能夠不暈死過去，已經算是非常厲害，但她沒有想到，那道光影在經過了一陣子後，竟在她面前慢慢凝聚起來，並用一把很高分貝並有點刺耳的聲音對她說：
「你係咪唔驚呀？我……我有嘢同你，同你講……」

Daisy很清楚聽到每一個字，但腦袋已沒有正常處理那句話的含意，豆大的淚珠從她的眼內不斷瘋湧出來，恐怖的感覺像洪水解放般向Daisy襲擊，再這樣下去，Daisy的心臟可能真會承受不了這種壓力，而導致停止跳動也不會奇怪。

而下一刻，她突然感到右手被甚麼抓著，她再也控制不了大叫了出來。
但那東西並沒有因為她的叫聲而鬆開，反而用力的把她拉離了公司範圍。

那道光影在Daisy離開了公司範圍後，便又消失了。

「謝小姐，無事啦！」一把熟悉的聲音對Daisy說，驚魂未定的她未能分辨出是誰，只能繼續用急促的呼吸和流淚來幫助緩解她的情緒。

「謝小姐！謝小姐！」那聲音再次響起來，Daisy這次總算知道這是誰了，是達叔！

「達……達……達叔！我好驚呀！！！！！哇！！！！！」看到達叔後，不知道是因為安心還是其他原因，Daisy又大哭了起來。

花了好一段時間，並喝了達叔沖泡的熱茶後，Daisy總算收拾了心情並停止了流淚，但身體的顫抖卻絲毫沒有減退。

「謝小姐，你唔好嚇我呀，你無事呀？」達叔看見Daisy的樣子，忍不住關心地問。

「我……我……」才剛吐出了一個字的Daisy，又禁不住哭了起來。

這樣的情況大慨重覆了數次後，達叔終於再說：
「謝小姐你唔駛咁驚，照我睇果隻嘢應該無咩惡意，至少我唔覺得佢想害你。」達叔這樣說的時候，卻即時引起了Daisy的反應。

「達叔，咩果隻嘢？咩無惡意？你係咪知道啲咩？係嘅話你話我知啦，我唔想俾……果……果隻嘢嚇死呀！」Daisy緊張地問。

「其實如果隻嘢有惡意，佢應該唔係顯現喺你面前，而係直接去嚇你甚至傷害你。而且……」達叔欲言又止。

「而且咩呀？求下你話我知啦！」Daisy追問猶豫著的達叔。

「其實喺之前，你地公司有個女仔失咗踪，我仲記得佢嘅感覺，同頭先你遇到嘅果隻嘢差唔多，我懷疑佢返咗嚟。」達叔正色地說，一點都不像在開玩笑。

「吓？！果……果隻嘢返嚟做咩呀？」Daisy既驚訝又害怕的說。

「呢層我真係唔知，不過所有靈體留得喺世界上嘅，都一定有啲怨念，不過我感覺到佢對你無惡意，而且好似有啲嘢想話俾你知。」達叔分析。

「有嘢想同我講？」Daisy突然想起那光影對她說了一些話，但內容卻早已因恐懼而消失得七七八八了。

「點都好啦，謝小姐你驚嘅就唔好留咁夜啦。同埋，你係咪無去到寺廟求籤？真係無嘅話，你最好快啲去寺廟逛個圈，我諗咁樣可以洗洗你嘅霉氣。」達叔給了些意見Daisy。

Daisy跟達叔又談了一會後，便決定翌日去寺廟求一道平安符，以阻擋奇怪的東西再騷擾她。
然後，她便離開了。

Daisy以為這晚的驚嚇應該已經完結，殊不知在回家的路上，她的另一恐懼來源，熟食攤檔又再次出現了。

這次，Daisy會否又忍不住去吃那些白滑的腸粉呢？
而且，每次Daisy碰上那熟食攤檔，都會在公司碰上怪事，這……難道只是巧合嗎？

好眼瞓，聽日繼續

嘩屌你睇到好驚呀

食啲腸粉定定驚先啦

好撚正

今話正

咁夜都出，加油

仲食？兜路行啦
是禍躲不過

食返條腸粉先

樓主幾時有文呀

達叔好野！

今晚啦，如無意外

幾點啊？
我隨時mon po

Mon post咁大壓力
十二點左右啦

Live 咗

唔mon po點掂

由紅衣女鬼追到而家
好鍾意睇
加油出文

多謝你呀
嚟緊會出陳子鋒架啦

又嚟留個名先

輕輕一推先

幾時有文阿

十二點後先有，大概兩點

因為未返到

樓主係灰姑娘？
晚晚都十二點後

我無著玻璃鞋喎

好吊癮

出文啦

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（九）

驚魂未定的Daisy，在得到達叔的建議後，便匆匆的趕回家。
本來只是約十五分鐘的路程，Daisy卻感到久久仍未到達居住的屋邨。

而且，Daisy是用半跑的方式回家，理論上不可能比平時還要慢。
她愈走愈覺得不妥，在繼續前進的同時，她拿出手機，希望確認一下時間之餘，亦想致電給Tony，讓他在電話裏陪著她回家。

當她拿出手機，卻發現怎樣也無法開啟，她非常肯定手機是有足夠的電源，因為在公司裏她的手機是一直處於充電狀態的。
她急得不斷嘗試重開手機，也嘗試把手機連接便攜式充電器，手機還是絲毫沒有反應。

「頂！唔係呢個時間嚟壞呀？」Daisy心裏非常焦急，卻不曾停下步伐，仿佛擔心一旦停下，公司的那道光影便會再次出現在她眼前。

此刻的她邊走邊檢查手機，她憑著自己的體感時間，猜想已經過了二十分鐘。
而她亦猜得不錯，在離開公司大廈後，時間的確已過了二十二分鐘，跟她的體感時間相差不遠。

但，既然時間已經過了這麼久，為甚麼她還沒有到達自己居住的屋邨呢？

Daisy心裏開始疑惑，疑惑的同時，她亦開始注意到四周的變化。
她在這家公司工作了兩年，每天上班下班，走的都是同條道路，周遭的景色她大抵上一定會認得出來。

但此刻，她才發現，平時那熟悉的建築物、那熟悉的公園、那熟悉的運動場、還有那熟悉的街道，全都不見了！
而且，她突回想起，剛剛離開公司，過了馬路後，那些熟悉的事物已經不復存在，她剛剛只是一直在一條漆黑的街道上走著。

想到這裏，她不期然打了一個冷顫。
然後，四周的空氣仿佛在回應她的恐懼般，慢慢的變得寒冷起來。

Daisy雙手緊緊的環抱著自己，藉此來保持溫暖，但效果並不明顯。
氣溫亦下降得愈來愈快，Daisy下意識想回頭沿路回去。

她轉過頭來，才發現背後一片漆黑，那不是普通的黑暗，她感到在黑暗的深處，有甚麼東西在窺看著她。

那黑暗深處的視線，壓得她透不過氣來，別無選擇下，她只能選擇繼續前進。
她不斷奮力的向前跑，很想擺脫這個地方，漸漸的，她由漆黑的道路上，跑進了一片白濛濛的濃霧之中。

她察覺到這變化後，鼻子嗅到一陣香氣！
這香氣她非常熟悉，因為她曾一度迷上這種香氣，而這香氣，即使到了現在，她仍然覺得這香氣非常誘人。

對，這正是她在屋邨裏遇到的熟食攤檔，那腸粉散發出來的氣味。
在嗅這氣味的同時，Daisy差點又像之前一樣失去了理智，嘴角上溢出的唾液便是最好的證明。

只是，此刻恐懼的感覺更勝其他的慾望，所以她勉強仍能維持清醒！
由於背後傳來的壓逼感愈來愈強，感覺某樣東西正愈來愈接近自己，Daisy也只能繼續往前跑。

跑了好一段距離後，她看到在前方有一座熟悉的東西，那是一座冒著白濛濛蒸氣的屋子。

Daisy看到屋子的時候，她真的雙腿發軟，頓時跪了在地上，眼睛不自覺的流出眼淚。
「點解......點解會咁……我究竟係邊……我係咪發緊夢……」Daisy悲痛的想著，她用力的拍打自己的臉頰，想令自己清醒過來。

就在她在用力拍打的時候，她的手被甚麼抓著了，阻止了她的拍打。

她震驚地抬起頭來，眼前站著一個老婦人，Daisy記得，她就是那熟食攤檔的檔主！

「點……點解……」Daisy感到十分驚訝，但驚訝的不是她以血淋淋的外表出現，而是因為那老婦人的外貌。

她印象中的老婦人，外表應該是十分蒼老，臉上充滿濃瘡和凹陷的痕跡。
但現在，站在眼前的老婦人，雖然老態仍然明顯，但皮膚比之前明顯光滑了不少，而且那些可怕的濃瘡變得沒有那麼明顯，整個人看起來比之前要有精神得多。

「唔好亂打自己，你嘅皮膚係好重要，唔可以傷到架！哈哈哈哈！」老婦人的笑聲聽來十分詭異，亦令人感到非常不舒服。

Daisy本能地甩開了她的手，用那帶著恐懼的眼神看著她：
「你......你到底係咩人......呢……呢度……到底係咩地方……」

老婦人聽到她的提問，並沒有直接回答：
「唔駛擔心，過埋今次，仲有四次，仲有四次，仲有四次！哈哈哈哈！」

老婦人的笑聲在Daisy耳內不斷迴蕩著，她無法再待在原地，不斷向後退的她，後背卻像碰到一道牆壁一樣，無法逃走。

「想走？你想走咩？好簡單，好快你就走得，只要你留低你層皮，就可以走架啦！」老婦人在說話的同時，手上拿著一把刀，步步向Daisy進逼。

「唔……唔好……唔好埋嚟……唔好呀！！！」Daisy四處逃跑，卻發現四周的空間都被一道無形的牆壁封鎖著，無法離開。

眼看老婦人離她愈來愈近，她發抖的身軀已經無力再逃了。

「哈哈哈哈！都已經兩次啦，唔駛驚喎！」老婦人高舉刀子，一下子的向她砍下來。

Daisy大慨是被激發起生存本能，她右手本能地抓著老婦人拿刀的手。
而在接觸的瞬間，她感到老婦人的力量沒有她那麼大，於是她把老婦人拿著刀的手，慢慢的刺向老婦人的咽喉。

持續了約一分鐘的對抗，老婦人的力量始終敵不過Daisy，刀子狠狠的刺進老婦人的咽喉。
老婦人淒濿的叫了一聲，喉部噴出大量血液，Daisy整個身體都沾滿了老婦人的鮮血。

Daisy卻未敢放鬆，眼睛盯著躺在地上一動不動的老婦人，不敢移動。
再三確認老婦人沒有復活過來後，Daisy才敢拖著那顫抖不停的身體開始活動。

她卻發現，這個地方根本沒有甚麼出口，她氣得跺了跺腳，淚水又再次湧出：
「點解會咁，究竟發生咩事？救我……Tony……救我……」

就在她跪在地上痛哭時，她背後有一個人慢慢的接近她。
當她察覺到有人接近她時，她感到後腦一陣疼痛，便又昏死過去。

再次清醒過來時，她發現自己口內塞滿了東西，那熟悉的口感和味道，正是之前嘗到的腸粉。

然後，她又發現，那本應死掉的老婦人，正站在她面前，對她露出詭異的笑容：
「嘻嘻！你醒啦！你知唔知你頭先拮到我好痛呀？不過唔緊要啦，我會原諒你，慢慢食埋呢幾條腸粉啦！」

說話的同時，老婦人把手上餘下的腸粉不斷塞進Daisy口中，再用力按壓她的下巴，強行要Daisy把腸粉吞進肚內。

雖然那味道仍然非常吸引，但Daisy卻一點都不享受，而且她感到那些腸粉像有生命般，慢慢爬進她的胃裏。

「好啦，食飽飽，咁就要開始啦，放心啦，痛一陣就無事架啦！」老婦人手起刀落，刀子削下了Daisy的一層皮，這次的痛楚比之前都要明顯，仿佛是在報復Daisy刺傷她一樣。

一陣痛楚過後，Daisy理所當然的失去了意識。
當她醒來時，情況跟之前一模一樣，她發現自己其實已經身處家裏的床上。

她第一時間看了看自己的皮膚，比起之前明顯要變得更差了。
她腦海裏想起了那神秘失蹤的舊同事，然後腦海裏浮現出一個極度恐怖的念頭！

「無可能！無可能！無可能！我唔想咁……」她雙手掩臉，痛苦地哭了出來。

到底，Daisy聯想到甚麼念頭呢？
一切，是夢？還是現實？

劇透

好恐怖呀

咁都俾你諗到
我其實唔知會點

屌，今次係硬食
咁樣玩好難玩姐，味姐係死硬？

跟住就到daisy做啊婆？ 咁咪好似四不像

其實仲有幾篇度？
雖然話就話短篇
但比我既感覺係中篇
BTW追live好辛苦
好想快d知後續

逼人食腸粉都有嘅

同一條橋用唔到兩次

慘過逼人含撚

好好睇

含撚最多塞2條J
腸粉就幾條一齊上
似觸手多啲
啲腸粉綁住哂女主手腳
正

痴撚線

原來讀者們都係痴痴地線

笑死

腸粉:少女我唔鋤愛阿婆

舊人留名 已正皮

感覺上呢篇同四不像既舖排太似，係人物同事件轉左少少，但開頭果幾章係好撚好睇

食戟之靈

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十）

在床上的Daisy，腦海裏出現了一個荒謬絕倫的想法，但多日來身體上的變化，加上那老人外觀上的轉變，使她無法不這樣想。

對，相信大家也猜想得到，Daisy在腦海裏浮現出的念頭，就是「換皮」！

其實以現今的科技來說，植皮絕對是做得到的，而且成功的例子也絕對不少。

但是植皮也不是一件簡單的事，要經過不少的測試，確定會不會排斥等等，才可以進行植皮。

若是全身植皮，需要的時間會更加長，所以現實點來說，需要用到的技術，絕不是一位老婦人所能做到的。

而且現在的情況，跟植皮又有點不同，因為感覺老婦人是在和Daisy那嫰滑的肌膚進行互換，而且並不是一次性把Daisy的肌膚奪走，而是一步一步的進行互換。

這種荒誕絕倫的想法，Daisy雖然真的有這種感覺，但她知道，這絕對不可能對其他人透露這種想法。

相信即使是Tony，也不可能會相信她！
更重要的是，經過昨晚一役，不管是真是假，Daisy也不再相信那些甚麼理性分析了！

因為，她看著自己的雙臂，加上透過鏡子觀察自己的臉傍，這絕不可能是她原本的肌膚，她感到自己的肌齡像個四十多歲的婦人般，她再一次在浴室裏哭了出來。

本來少有化妝的她，這天拿出了大量的化妝品，在自己那老化了臉上塗上一層又一層的化妝品，去遮蓋那開老化的痕跡。
花了差不多半小時，她才敢離開家裏。

她拿起手機，跟Tony傳送了訊息，告訴Tony今天要處理一些緊急的事情，拒絕了今天的約會。

取消了約會的她，直接坐上了的士，來到了黃大仙祠。
其實Daisy自出世到現在，別說去這些寺廟了，基本上對這些風水學說，神鬼怪異的東西完全沒有認識。

要不是在她身上發生的事情，實在已無法用常理去解釋，她可能這輩子也不會去這些寺廟求神問卜。

但怎樣都好，她已經來了，在仔細跟廟內的工作人員請教後，她開始誠心的跪下來為自身去祈求。

「啪！」的一聲，一支竹籤掉在地上。

「第三十籤？」Daisy拿起竹籤的時候，不知道為甚麼，心裏就是有種不安的感覺。

然後，她抄下了籤號後，便去換了一張黃色的籤文，臉色立時一變，只因黃色籤文上，顯示的是下下籤，開首寫著：「貴妃自縊」。

她也不作多想，在寺內走了又走，然後在一位看似頗有資歷的解籤人前坐了下來。

「小姐……你……氣息好似唔係幾好喎。係咪想解籤？」那解簽人看見Daisy坐下時，眉宇緊緊的皺了一下，看來似乎感覺到甚麼。

「師……師傅，我姓謝嘅，我……啱啱求咗支籤，下下籤嚟……我想你幫我睇下。我想問自身……」Daisy用發抖的右手，把簽文遞給解籤人。

「好，等我睇下。第三十籤，貴妃自縊。嗯，呢支籤，自身呢……」解籤人看了看籤文，又看了看Daisy，然後神情變得不太好。

「師傅，點呀？」Daisy被解籤人的神情嚇了一跳，緊張地問。

「小姐……你唔好介意，我都係依書直說，籤詩嘅內容『傾國傾城媚百生 六宮粉黛盡無名 馬嵬山下魂飛去 至今明皇長恨情』，內容係講唐明皇當年同楊貴妃享盡驕奢淫樂，最後安祿山兵變，唐明皇逃走嘅時候，將士要求唐明皇殺死楊貴妃，楊貴妃喺無可奈何下自縊而死！而最後一句就係講楊貴妃同唐明皇死後仲會有相思之情。呢支下下籤，對自身嚟講，可以話係非常之唔好嘅一支籤。」解籤人打開了一本看來頗為殘舊的書本，向Daisy解籤。

「非常之唔好……咁者係會點呀？會病？會受傷？定係……」Daisy也不敢再說下去，仿佛話說出口後，便真的會變成現實。

解籤人看了看Daisy後，把那本殘舊的書蓋上，認真地看著Daisy：
「小姐，我叫裘叔，係呢行做咗起碼有三十年。唔好介意我多口，其實，你最近係咪遇到啲咩事？其實唔同人拎住同一支籤過嚟，我地解法都會有唔同，因為每個人嘅命理相性等等，無可能完全一樣。如果小姐你唔介意，我可以幫你睇深入啲。」裘叔把書收了起來，拿出了一些印有手相和面相的紙張出來。

「呢層……」Daisy欲言又止，也不知道該不該對裘叔說。

「小姐你放心，我裘叔喺度幾十年，唔會亂嚟嘅。無論幫你睇幾多嘢，我都只係收三百蚊。如果你信唔過我，小姐你可以俾隻右手我睇一睇，你睇下我講嘅嘢準唔準，再作決定都未遲。」裘叔看Daisy猶豫不決，並沒有感到不快，反而願意幫Daisy看一下她的情況，再讓她決定要不要看深入一點。

裘叔把Daisy的手相仔細看了一偏，把Daisy過往的人生，例如她的家境、學習狀況、家庭狀況和個人的一些性格都說得明明白白。

Daisy在經過裘叔的解讀後，一臉不可思議的看著裘叔，心底裏開始相信起他來。

裘叔沒有注意Daisy神情上的改變，反而在看手相的途中，看到一半時，突然有一瞬間，不自然的停頓下來。

Daisy注意到這細微的變化，緊張地向裘叔提問，但裘叔並沒有回應，只是繼續在分析。

「大槪就係咁啦……」裘叔分析過後，臉上明顯變得更加疑惑。

「我信！我信你！裘叔，錢唔係問題，求下你幫下我！」Daisy仿似看到救星一樣，緊緊的抓著裘叔。

但見裘叔搖了搖頭，然後用非常不確定的語氣對Daisy說：
「小姐，你……即管講你遇到嘅嘢出嚟，我……盡我能力睇下有無方法幫你。仲有，錢果邊，你照俾返三百蚊我得啦！我地呢行，收錢唔係為咗賺大錢，而係一種類似合約，等我可以將見到嘅嘢話返你知咁解啫。好啦，你究竟遇到咩事？」

Daisy想了一想，反正事情來到這個地步，若眼前這名解籤人真的能替她解決困難，她絕不介意跟裘叔分享她遇到的事情。假若裘叔不相信，也只是多了一個陌生人將她當瘋子而已，也沒有任何損失。

於是，她把這數天的事情都告訴了裘叔。

說完後，裘叔的臉色變得慘白，又不斷搖頭嘆氣：
「小姐，你介唔介意俾你時辰八字我？」

Daisy心想這又有甚麼好介意的，便很快把自己的出生年月日和大約的時間告訴裘叔。
聽完後，裘叔拿出一個圓形的，像碟子的東西，然後左手一直在動，右手則在一張白紙上不斷寫上一些東西。

這個過程需時頗長，好幾次Daisy都想要打斷裘叔，但她看到裘叔一臉認真，也只好強行忍著。
終於，過了差不多十分鐘有多，裘叔總算停下手上的動作，但臉上的神色卻是比之前更差。

「點……點呀？」Daisy緊張地問。

「小姐，我……就照直講啦！你嘅處境……非常危險！首先，你求出嚟嘅籤我都講過，係貴妃自縊，加上你嘅情況同八字，分析出嚟，恐怕你係有生命危險。」裘叔一下子道出這個結果，Daisy真的接受不了，只懂不斷哭泣。

「師傅，你……你要救我……我……我唔想死！」Daisy緊緊抓著裘叔，仿佛把他當作救命的繩子一樣，不肯放手。

「小姐你冷靜啲，我唔係唔想幫你，但我只係幫人睇相解籤，指點下條路點行。但你嘅情況，出嚟嘅路……都係好兇險！我真係無辨法幫你。」裘無奈地搖了搖頭。

「咁……咁我……咪即係……」Daisy淚流滿臉，把她臉上的妝都弄得化開來，但她根本不在乎自己的樣子，她就這樣伏在桌上不斷哭著。

而這情況吸引了其他人的視線，令裘叔感到尷尬萬分。

「你冷靜啲先，抹下眼淚，好多人望緊我地架。唔好為難我啦。」裘叔輕聲在Daisy耳邊說，然後向她送上一塊手帕。

Daisy下意識的接過手帕，然後在抹拭著臉上的眼淚。
抹拭過後，Daisy的妝被抹去不少，露出了真實的臉容，她的老態比出門前更加明顯。

「你塊面？」裘叔看到後，有點驚訝的說。

「唔……唔好望我……」Daisy知道臉上的妝被抹走了，尷尬的用手帕掩著大半張臉，不想把她的醜態顯露人前。

「無可能……無可能架，果個女人應該唔再存在啦喎……」裘叔像想起了甚麼似的。

「小姐，你介唔介意抹乾淨塊面，我想睇清楚少少你依家個樣。」裘叔突然這樣要求，Daisy當然不會願意。

「你俾我睇清楚，或者，你呢件事，唔係無辨法解決。」裘叔肯定地說。

Daisy聽到這樣的話後，哭得紅腫的雙眼，突然恢復了少許生氣：
「真……真係？」

裘叔點了點頭，Daisy為了活命，立刻把臉上的妝容全都卸掉。
然後裘叔仔細觀察，他把Daisy額前的頭髮微微向上撥開，赫然發現有一道打横的黑色傷痕，而且這傷痕還隱隱透出一些詭異的光芒。

「吁！估唔到，真係佢……」裘叔嘆了一口氣，Daisy則用疑惑的眼神看著他。

「我諗我知道，係你身上發身咗咩事？呢件事，要由五十年前嘅一宗意外說起。」裘叔閉起雙眼，開始回憶了起來。

終於，這次事件的起源要被揭開了。
但……是否這就代表，Daisy能逃過這一刧呢？

裘叔要幫到Daisy呀

文啊

咁快手睇到

Daisy唔好死啊

仲有無 好緊張！

好想知50年前發生咩事

好緊張，出多篇得唔得

難啲喎，個腦熄啱啱熄咗機

今日早左喎

返屋企早咗，出文都早啲

深夜留名

Live左感覺個故事都係以搵替死鬼作為大綱

好好睇呀
如果出快啲就好 支持樓主

出多篇啦 好正

如果呢啲非人性又係硬食而唔係主角作死嘅話，如果主角死咗會好sad
一定要幫到Daisy呀

好正呀
好鍾意樓主刻意加啲香港特色落篇故度

僵屍系列(atv)ge裘叔
一定要幫到Daisy ar

每日一篇，吊我癮

好緊張究竟係咩事

裘叔個樣出哂嚟

竟然係咁
我寫果陣無諗起佢架，我係聽緊Eason然後佢唱單車，就諗起裘叔啦

今晚12點先有？

依家寫緊，應該晏少少有
我估四點左右啦

daisy 仲會唔會搵tony 幫手
搵佢

btw，推

等等，仲寫緊

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十一）

「話說五十年前，果陣我先得十歲，但果陣發生嘅事，我諗我呢世都會記得。當時係1967年，果陣嘅香港只可以用混亂嚟形容。工人罷工同工廠對立、大陸左派思想喺香港港煽動暴力反抗行為、槍戰、土製炸彈……傷人殺人，真係咩都經歷過！果陣嘅歷史係點都好啦，都已經過咗去啦！不過，喺呢啲亂世，總有啲襯火打刧嘅人！我記得果陣，我住果個地方，就發生咗一件……一件滅絕人性嘅事！」裘叔回憶時，眼中都不禁泛起了淚光。

那一年，香港根本沒有甚麼地方是安全的。
不是左派暴徒，就是一些偷雞摸狗，襯火打刧的人，再加上當時政府的執法人員也好不到哪裏，所以一般的平民百姓，能夠照顧上自己的家庭，避免危險，已經算是十分幸運。

那時別說甚麼守望相助了，鄰里關係簡直是糟透了，亦因為這樣，才會導致之後的悲劇。

那時裘叔住的地方，便是石硤尾的徙置大廈，算得上是有瓦遮頭，整家人都算齊齊整整，勉強能維持生計。
而毗類的數戶，都因為暴動的影響，從而影響了收入，有些更因為暴動時發生的衝突，家庭支柱受傷，結果連孩童都要冒著風險出去做一些簡易的工作，用以維持生計。

而慘案則是發生在裘叔的鄰居身上，他的鄰居是一個五人家庭，對現在的人來說可能是難以想像，但那時候，一般家庭有兩三個小朋友，卻是十分正常。

那鄰居中，有一名小女孩，年齡比裘叔大上一年。
空閒時，他們倆都會一起玩耍，但暴動發生後，小女孩的父親由於腿部受傷，無法出外工作，只靠小女孩的母親收入，實在難以應付日常的支出。

由於女孩子一般比較早熟，十一歲的她已經開始發育，儼如一個小大人一樣，所以她亦透過母親的介紹下，進入了同一家工廠去做事。

可能有人會奇怪，一個十一歲的小女孩，竟能找到工作？
因為那時罷工問題非常嚴重，工人生計受到影響之餘，工廠的進度其實也受到影響。

基本上，那時甚麼童工黑工，都不是甚麼奇事。
小女孩進去工廠工作後，本來一直都相安無事。

可惜，世事往往都是不如人意，工廠裏的太子爺（或稱二世祖），偶然會到工廠巡視業務。
當然，表面上是巡視業務，實際上卻是在工廠裏找尋獵物。

甚麼獵物？說成是獵艷應該會比較好理解吧！
由於太子爺才不過三十出頭，而且臉也算得上的俊秀的，所以基本上工廠裏的女工也很容易招架不住，被這名太子爺征服。

而小女孩的母親也是其中一人，不要以為小女孩的母親已為三子之母，實際上她也才剛剛踏進三十歲，而且保養得非常之好。
太子爺除了拜服在她的美貌下，她的床事技巧十分高明，所以太子爺對她並不像對其他女工一樣，用完即棄，而是一直保持著那種不道德的關係。

本來，這名太子爺來工廠巡視，只為跟小女孩的母親找個地方相好，卻陰差陽錯下，被他看到了小女孩。

太子爺看到小女孩時，心裏泛起了一種特別的感覺，內心的某種慾望像被燃起一樣，這是他不曾經歷過的，所以他很想得到這名女孩。

小女孩身體雖然已經發育，但心智卻跟一名小朋友沒有太大分別，對男女之事根本完全不懂，所以任太子爺如何出招，小女孩就是不為所動！

這反而更點燃起太子爺的佔有慾，他內心發誓無論用任何方法，非要得到這女孩不可。
而到這裏，相信大家都會猜到，太子爺在多次嘗試求愛不遂後，終於忍不住動用武力，強暴了這名小女孩！

小女孩雖然不諳世事，但還是知道那是一件羞恥的事情，她馬上向母親哭訴。
母親知道後，二話不說的找到太子爺的頭上，跟他吵了好一會後，母親竟被太子爺說服，相信了太子爺會繼續照顧她，甚至在她離婚後會正式迎娶她。

母親於是安慰小女孩，並要求她不對任何人提起被強暴的事情，而且更指出若事情被揭發，父親的病情會更加嚴重。

就是這樣，小女孩就忍著沒有把事情揭發出來，而小女孩的母親則在策劃著何時拋棄那個又病又窮的老公，然後飛上枝頭變鳯凰。

然而，事情並沒有按著母親的意願走下去。

某一天，母親回到家裏，突然感到眼前一黑，之後便昏死過去。
她再次醒來時，發現自己手腳被綁，身處一個密室裏，額頭感到一陣疼痛。

而她老公則在一旁，用兇狠的眼神看著自己。
在她老公身旁，那兩名可愛的兒子，正閉著眼睛躺在床上，仿佛睡得很香甜似的，而那名十一歲的女兒，則屈膝坐在地上看著他們，眼神裏流露出驚恐的目光。

「老公……你……你做咩呀？放開我先啦。」母親內心感到恐懼，大概猜到現在的狀況是甚麼回事。

「做咩？應該係我問你！賤人！」父親喝了口手上的酒後，右手狠狠的摑在母親的臉上。

嬌嫰的臉上立即浮現上一道紅紅的掌印，嘴角被打至流出少許鮮血。

「好……好痛……你癲……」母親還沒有來得及回話，父親便用力的抓著她的頭髮，半拉半扯的把母親拉了起來。

「八婆！你都對得我住啦！」父親拉起了母親後，又是狠狠的摑了她數下。

母親被狠狠的暴打了一頓後，全身都像骨折了般，痛得不能發聲。
父親在一輪暴打後，便鎖上了大門離開，不知準備到哪裏去。

母親襯著父親離開，便氣若遊絲的對小女孩說：「救……救我……」
但小女孩仍然屈膝坐在地上，勉強的搖了搖頭。

「你快點過嚟呀！我養咗你咁耐你咁對我？過嚟解開我，解開我呀！救命呀！有無人聽到呀！救命呀！」母親竭力的大喊，希望有人能夠發現她，但這個密室不知道是在哪裏，竟沒有人聽到她的呼叫。

掙扎了一輪後，她體力幾乎耗盡，再沒有多餘的力氣去叫喊了。
不一會後，有人打開了大門，是父親回來了。

只見他拿著幾袋東西回來，然後放到桌子上，打開袋子後，一陣熱騰騰的蒸氣飄了出來，那是腸粉加上醬料的香氣，這香氣吸引了母親的注意。

餓昏了的她，在嗅到這種香氣後，嘴角不自覺的流出了唾液。
父親看到她的樣子後，臉上露出詭異的笑容，然後把那袋子裏的東西，瘋狂塞進她口中。

「八婆！咁想食呀嘛！食啦！食啦！同我食呀！」父親把一條又一條的腸粉塞進母親的口裏，母親根本無法完全吞掉，把一大半的腸粉都吐了出來。

這下又惹怒了父親，不但再次對母親動粗，還用煙蒂在母親美麗的臉上烙下一道一道的傷痕。

那些醬料在那些傷痕上，弄得母親又痛又癢，但動彈不得的她，只能默默忍受著。

父親虐待了母親一頓後，好像突然想起甚麼似的，慢慢走向小女孩，然後把她抱到桌子旁的椅子上，溫柔的把腸粉餵給女兒。

此時，母親才發現，小女孩的手和腳上，都有明顯的傷痕，而且像是完全使不上力，她才意識到，小女孩在她求救時搖頭的意思，不是表示不想救她，而是無能為力的意思。

而且，母親再次看著閉上了眼的兩名兒子，可見他們的臉色異常蒼白，她這才猜到，兒子其實已經慘遭毒手，否則剛剛那樣的吵鬧，不可能沒有醒來才對！

母親開始哭了出來，開始後悔自己為甚麼抵受不了引誘，跟太子爺發生了關係，更妄想能跟太子爺在一起。
而且更後悔把小女孩帶進工廠裏，害她遭到太子爺的祿山之手。

但她更恨自己，此刻竟仍然妄想太子爺會突然出現來拯救她，然後跟她快快樂樂的生活下去。
看來在不知不覺間，她真的喜歡上了那太子爺。

可惜，後悔也好，傷心也好，一切都已經太遲了。
但母親並沒有想到，這天只是痛苦的第一天，隨後還有六天，她會經歷被死更難受的體驗！

希望今晚出到多一話啦

等

慢

等你

唔急要快

文

正啊

啱啱返到，開始動筆

小女孩是無辜的

我都覺

Daisy

好想一路騎住四不像一路食腸粉

今日先食完

無圖你話喂四不像食腸粉都得啦

食腸粉都要圖嚟證明
你上我facebook睇啦
不過講明，我無騎四不像

今晚仲有冇？

有，不過要一點，大家眼瞓可以抖先，聽日再睇都未遲

樓主就算幾夜我都會等你架

Live 快啦樓豬

樓豬

第一下反應以為要04:00

講笑
我等緊你篇文係真

我都努力寫緊，一點

倒數4分鐘

1點

Pish

一日出兩話

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十二）

經歷了一整晚的折磨後，母親早已傷痕纍纍了。
臉上那美麗的臉傍，除了那些又紅又黃，已經乾涸了的醬汁痕跡外，臉上一個又一個被煙蒂燙出來的傷痕，實在叫人不忍直視。

而最可怕的，是額頭上的刀傷，這是父親對母親造成的第一道傷痕，在用刀子劃破了母親的額頭後，每當傷口快要凝結並止血時，父親又會再次把傷口劃開，他要把這第一道傷痕的痛楚，永遠刻印在母親心裏，使她無法擺脫這種痛楚。

所以，第二天的時候，母親是被額頭上的痛楚給弄醒的。
那時父親剛好醒來，在看到母親竟然仍能睡著，不敢無名火起，一手拿起桌子上的小刀，把母親的傷口給劃開來。

母親痛得瘋狂大叫，才發現嘴裏被塞了一大塊布，根本叫不出聲來。

「醒啦賤人！你背住我做啲咩嘅嘢你都仲瞓得著，你真係好賤！」父親低頭看著母親，盡情羞辱她。

母親此刻已沒有力氣感到羞恥或是甚麼了，然後她看到父親正在品嘗買回來的腸粉，想起昨天被不斷塞進腸粉的情景，母親不禁打了一個冷顫。

「做咩呀賤人！係咪好想食呀！食啦！食晒佢！」父親看到母親微微抖了一下，把她口內的布拿掉，然後又硬把那些腸粉塞進她的口內。

母親用力的搖了搖頭，但那敵得過父親的蠻力，被塞進大量腸粉的她，感到胃部一陣不適的感覺，把大部分的腸粉都吐了出來！

「仆街！餵埋你食你都嘔出嚟！仆街啦！」父親按著母親的頭，狠狠的把她的頭撞在地板上，痛得暈死過去。

不知隔了多久，母親再次清醒過來，只見父親正慢慢的餵小女孩吃東西，但小女孩的精神明顯比昨天要來得差，另外嘴唇亦開始發白，感覺像生病了似的。

所以縱使父親溫柔的在餵她，她只能勉強吃下一點點。

然後，父親看到小女孩這個樣子，又生氣起來：
「你兩母女想點呀！買埋俾你食都咁樣，大嘅係咁細嘅又係咁！算啦，咪撚食啦！」

父親氣得把桌上所有的食物都掃到地上，嚇得小女孩流起淚來。

然後，母親不知哪來的勇氣和力氣，竟然開口說：
「你......你唔好咁......阿......阿女佢......好似病……你……你帶佢去……」

「收聲啦你！女咩呀女，佢係你個女，都唔撚知係唔係我生嘅！出去勾佬果陣就識得掉低個女，依家就扮良母呀？食屎啦！」父親邊說邊用力踢向母親的腹部，母親痛得失去了知覺。

再次醒來時，父親正在一旁喝酒，他那發紅的臉頰和身旁的酒樽數量，都顯示出他應該已是醉酒的狀態了。

果不期然，父親過不了一會，便伏在桌子上，呼嚕大作的睡著了。
母親看見父親睡著了，又再次嘗試掙扎，但滿身是傷又沒有氣力的她，根本無法掙脫。

然後，她看到小女孩也伏在桌上，臉色忽紅忽白，呼吸聲異常急速，很明顯是生病的狀態。
母親很想走到小女孩身旁照顧她，可是她完全沒有力氣，只能眼睜睜的看著小女孩變得愈來愈辛苦。

突然，那急促的呼吸聲開始變得微弱，微弱得完全聽不出來。
最後，小女孩的呼吸聲完全停止，母親已想到了最壞的狀況，但手腳被綁，口部被塞著的她，只能發出「嗯嗯」的聲音，嘗試去喚醒醉倒了的父親。

但喝醉了的人並不是輕易能夠喚醒的，父親仍繼續伏在桌上呼嚕大作，沒有作出任何回應。

母親的眼淚不斷流出，她很後悔自己當初為甚麼要做出出軌的事情。
但現在已沒有任何辨法改變，她只能看著小女孩在她眼前，慢慢的死去。

母親看著小女孩的臉色慢慢變得蒼白，直至完全失去血色，母親的心仿佛被狠狠的插了一刀，很痛！真的很痛！

縱使母親非常傷心，她的兒女全都死去這個事實已是無法改變的了。
悲傷的心情還沒有緩和過來，另一種羞恥的感覺又向她襲來，因為她感到自己的生理需要，大慨因為遭到虐打的關係，她完全無法忍耐，她失禁了！

「好臭呀屌！做乜撚會咁臭架？」父親在一段時間後，終於從醉酒的狀態中清醒過來。

他首先把視線投向母親，看到母親下身濕掉了，他明白了是甚麼一回事。
所以他蹲了下來，把母親口內的布塊拿走，母親亦被他的舉動弄醒了。

「賤人，臭八婆，咁大個人仲賴屎賴尿，都唔明點解你咁都可以勾到佬架！」父親本打算盡情羞辱她，但母親眼內早已失去了神采，那空洞的眼神使父親更加感到不爽。

父親不高興的轉過頭來，打算把氣出到小女孩身上，這才發現小女孩已失去了生命跡象！
有謂「虎毒不吃兒」，縱使是禽獸也不會加害自己的孩子，但父親看到小女孩失去了性命，卻絲毫沒有任何感覺。

大慨，父親在心底已經認為，這小女孩並不是他親生的；又或者，他是特意這樣想，來逃避害死了自己女兒的這事實吧。

怎樣都好，密室內的人只剩下父親和母親兩人了，接下來的日子，就是日復日的折磨。

第一天時，父親把母親的臉都給毁掉了。
這天，父親把母親的右手的皮膚，都給毁掉了。
第三天，是左手。
第四天，是右腳。
第五天，是左腳。
第六天，是整個身體。

然後，總算來到第七天，此時的母親，真的如以下的四字成語一樣，體無完膚了。
她身上，不是刀傷，就是燙傷；不是被水弄得皺皺的，就是因為多天沒有清潔而變了濃瘡。

而室內的氣味，那種屍體腐爛的氣味，混合著大小二便的味道，那氣味實在不是常人能夠忍受。
母親能夠生存到這一刻，雖說是父親「悉心」照料，不讓她輕易死去。
但以她的傷勢，能夠活到第七天，實在是一種奇蹟了！

當然，母親一點都不想這奇蹟持續下去，而父親亦已經完全瘋掉了，連折磨母親的動力都沒有了。
這一天，父親在酒醉的情況下，沉沉的睡著然後死去了，死因大慨是酒精中毒吧，但這已不重要了。

而母親目睹父親死去的情況，她心裏已沒有任何感覺，沒有感到高興，沒有感到悲傷，也沒有感到解放。
此刻的她其實也跟死人無異，她只想自己的意識趕快消失，好好的死去。

但奇怪的是，在沒有父親的「照料」下，她竟然一直都沒有死去。
正確點說，其實她的身體早已死去了，留下的，其實一直是她的意識，又或者你可以稱呼為她的靈魂，或鬼魂也可以。

總之，她身體確實已經死掉了，餘下的只是一個意識，一個被束縛在密室內的意識！

不知道過了多久，一群警察和那個工廠太子爺出現在密室裏。
原來這間密室是工廠裏一個荒廢了的雜物房，所以太子爺才會出現在這裏。

當母親的意識看到太子爺時，她竟仍有一絲妄想，以為「真心」愛她的太子爺會為她落淚。

當然，太子爺沒有，母親對他來說只是眾多玩物的其中一個。
然而，母親因為這一絲的期待，從那密室中的束縛狀態，變成了跟隨在太子爺身邊的一個鬼魂。

之後，母親的鬼魂很快便知道了太子爺的真面目。

「你係咪會好好對我架？」一名嬌羞且非常年輕，看似只有十八歲的少女，正伏在全祼的太子爺胸前問。
「梗係啦，我對你呢啲又靚又後生嘅女仔好好架！」太子爺笑說。
「我聽人講呀，之前你去搞工廠入面果個成三十歲嘅老女人，點知你係咪鍾意啲老女人架。」少女嬌羞地說。
「哈哈，果啲老女人，佢免費送上門，我咪勉為其難試下囉！依家諗返，佢啲皮膚又差，樣又衰，果陣梗係被鬼迷我先會同佢搞！唔好講啲掃興嘢啦，我依家鍾意你，我地不如……」太子爺在說的同時，露出了淫笑，然後跟少女翻雲覆雨起來。

太子爺作夢也想不到，他的這翻說話，會給那陰運不散的母親聽到。
「原來係咁，所有男人都係咁！鍾意後生！好，我就要搶走啲後生女，等你地愛上我！愛上我之後，就係你地死期！！！！」

裘叔說到這裏，稍為停了一停，眼裏流露出悲傷的神情。

「真…..真係好慘，但……呢個故事同我有咩關係？同埋，如果個故事係真，又係邊個同你講架？」Daisy聽到後，也替那家人感到悲傷，但她也確實的問到重點。

「呢個故事當然同你遇到嘅事有關！而呢個故事，係果個母親……親口講出嚟！」裘叔說。

母親不是已經死了嗎？為甚麼裘叔會說是母親告訴他的呢？
而這個故事，又跟Daisy所遇到的怪事有甚麼關連呢？

雖然遲咗十分鐘，但已經盡力啦

新仔報到

live左

live ! 好正

live

裘叔 = 太子爺

快啲出文

都係咁變態

咁又唔會，如果裘叔=太子爺，佢今年應該八十歲

Live左
好彩唔係夜晚追
樓主加油 但借問聲仲有幾多集先完

夜晚追幾好feel ga
大概仲有八話，都市傳說系列大概係呢個長度

琴晚睇緊你個故, 今朝阿媽就整腸粉

正，慢慢食
小心食上癮

咁啱, 平時阿媽好少整腸粉

尋晚我仲特登食完腸粉先返屋企寫

正呀，快啲出文

夜晚睇真係好正文筆又再正咗

好似少左之前4不像比人既緊張感
加油巴打

live左
新讀者留名

我都live左

新毒留名

好緊湊 好想快d有文睇

小心比人換皮

放心，live係正常現象嚟
六點前有文

加油

睇緊陳子鋒澳門篇
第一 二部好好睇！

冷靜啲，我都知我遲咗，但放心，我好肯定會有文嘅，俾啲時間我

快D啦，等緊個故事發展

巴打你屋企個鐘係咪壞左

樓主呢

八點，八點一定有，無嘅話...

您仲有20分鐘

15分鐘

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十三）

「吓？師傅你講咩呀？你……你又話果個……女人死咗？」Daisy驚訝地問。

「係，佢係死咗……但係……佢仲存在……唉，你聽我講埋，你就明架啦。」裘叔嘆了口氣，又繼續他的故事。

本來整件事情，應該隨著母親的死去而閉幕，但誰又能想到，母親一家死後約兩年，又會發生了這樣的事情。

太子爺其實早就忘掉了母親，所以在母親失蹤後，他已經展開了新的獵艷行動。
不知是命運還是其他原因，太子爺竟真的愛上了某位女性，一位既年輕貌美，又有才幹的女性。

更在母親死後約半年，便跟那位女性結了婚。
而且更在約年半後，那位女性懷孕了，十個月後，一個健康的寶寶將會誕生於世上，一切，仿佛都是如此美滿。

而事情就是發生在那位女性懷孕約半年後。
相信大家都知道，女性在懷孕後，食慾會不及從此，口味會出現一些變化，甚至會變得想吃一些以往不會吃的食物。

而太子爺的太太情況更甚，她的口味經常出現變化，偶然吃到一些合她口味的東西，過不了一陣子又會變得不想吃。

所以太子爺和照顧太太的工人都十分頭痛，營養還可以透過一些補充劑來補充。
但他們都怕太太吃得不夠飽，身體沒有力氣，從而導致甚麼意外！

某一天，太太的口味又改變了，正當他們都在煩惱有甚麼東西適合太太進食時，太子爺和太太在回家的路上，碰到一攤熟食小販。

太子爺看到後，下意識的拉著太太離去。
但太太卻出奇地不願意離開，還死死的盯著那熟食攤檔，嘴角竟不自覺的溢出了少許唾液。

這情況可不曾出現在太太身上，因為太太是一個非常有學識和有才幹的人，這種失態的事情原本是不可能出現的。

唯一的解釋，就是這攤熟食小販的食物引起了她那久違的食慾！
在無可奈何下，太子爺只好買了一些腸粉回家。

而太太亦吃得非常高興，力氣也漸漸上來了，雖說吃相有點不雅，但看見太太變得比之前來得精神，太子爺也沒有多說甚麼。

不過，那天之後，太太像上了癮般，每天也記掛著那些腸粉。
本來這並不算甚麼，但太子爺發現，太太的臉色開始變差，而且身體的皮膚像失去了光彩一樣。

太子爺既替太太感到擔憂，同時亦怕肚內的小朋友有任何不測，所以半強逼的把太太帶到醫院進行了檢查。

在進行了多次檢查後，醫生亦判定太太身體上沒有任何問題，只能確定的是，太太的皮膚出現了非常不尋常的老化和破損。

太子爺非常著急，可是不論香港還是國外，所有醫生都對太太的老化束手無策！
數個月後，在孩子快要出生前的兩個星期，太太因為那不名的「病痛」，最終和肚內的小朋友一起離開了世上。

太子爺傷心欲絕，在經歷了這悲痛的經歷後，他失落了好一段時間。
一段時間後，太子爺振作了起來，又一次找到合適他的女性，由於經歷了一次喪妻之痛，這次他對第二任太太更加疼愛。

而在百般呵護下，第二任太太亦懷上了太子爺的小朋友。
這次太子爺更加小心照顧第二任太太，但同樣的情況再次出現，第二任太太又是經歷了不明原因的老化後然後死去！

太子爺心情如何相信不必多作描述。
兩次相似的經歷，使太子爺感到有些異樣，他雖然不能很準確表達出這種奇怪感覺，但他心裏相信必定有些奇怪的東西正發生在他身上。

在那個年代，風水命理等等其實十分盛行，所以在連續兩次出了不幸的事情後，太子爺找來了一位風水師傅替他們檢查一下家宅情況。

風水師傅花了半個月時間，把太子爺的家裏從頭到尾改動了一遍。
但風水師傅在離開前曾交代，他那個陣式只能改善運勢，並不能完全消災解難或驅除妖邪，建議太子爺找一位法師或道士，替太子爺進行一些法事，因為風水師怕太子爺的情況，是由妖邪做成。

可惜太子爺並沒有跟著風水師傅的建議去做，因為風水師傅擺好陣後，他家中各人的情況的確有頗大的改善，所以他以為事情已經過去。

母親死後的第五年，太子爺迎來了第三次婚姻，而且亦很快的懷孕了。
然後，過往兩次慘痛的記憶在他腦海裏再次浮現，他馬上致電給風水師傅，想再次找他替家裏擺陣，讓他們能夠趨吉避凶！

可惜一直也找不到風水師傅（其後才知道風水師傅也因意外離世），在無計可施下，太子爺把第三任太太軟禁在家裏，當然，他自有他的方法，讓第三任太太乖乖留在家中。

他以為這次應該是萬無一疏，可是，某天他醒來時，竟發現第三任太太不知從哪裏弄來了一袋又一袋腸粉，而且已經全都吃過精光！

當然，這次也一樣，第三任太太日漸出現老化的情況。
太子爺嚇得急了，用了眾多手段後，找來了一位劉道士。

這名劉道士，據說已經處理過很多的靈異事件，所以太子爺把最後的希望都賭在劉道士身上。

而劉道士亦不負太子爺所望，他找出了太子爺的前兩任太太，其實都是被一位怨氣很深的鬼魂害死的。

劉道士指出，若要解除這怨魂的糾纏，便需要找出這鬼魂的怨念根源，替她消除這個根源，才能結束這次事件。

可惜，太子爺完全記不起到底做了些甚麼，也記不起母親這個人物。
劉道士只好把母親的怨魂召喚出來，還記得當母親的怨魂出現的時候，整個地方風雲變色，強烈的負面情緒，差點把太子爺壓垮。

母親出現後，只是冷冷的看了劉道士一眼，然後目光便死死盯著太子爺不放。

「妖孽！速速回話！」劉道士見母親完全不理會他，拿出了一道黃符，對母親進行威嚇。

「哈哈哈哈！臭道士就憑你想幫佢？不自量力！」陪隨著母親的笑聲，劉道士的法器幾乎全部毁掉。

「你！可惡！我勸你都係襯仲有得返轉頭，收手罷啦！」劉道士大喝一聲，總算勉強定住心神。

「返轉頭？我無諗過要返轉頭！你知唔知喺我身上發生咗咩事？」母親把她死前的遭遇全都說了出來。
「如果唔係呢個賤男人，我唔會搞到咁！而佢，之後仲拖住啲後生女，我知！我知呀！你地啲臭男人就係鍾意呢啲後生女呀嘛！我就要整到佢地又老又殘又恐怖，睇你地仲要唔要得落！哈哈哈哈！」

「對唔住！對唔住！係我錯！所有嘢都係我錯！我求下你放過我，放過我個老婆同小朋友！我點對你唔住都好，你都攞走咗我最愛嘅人兩次啦，你放過我啦！」太子爺不知哪來的勇氣，竟衝上前跪在母親面前，向她道歉。

「臭男人！太遲啦！點解我得唔到幸褔，佢地就可以？唔得！佢地唔配！臭男人你聽住，我要搞到你絕子絕孫！但你放心，我唔會殺你，我仲會保佑你長命百歲！我要你知道，我要你感受，究竟我係有幾絕望！」母親說完後，便像煙一樣消散了，只餘下劉道士和太子爺兩人。

「對唔住，我諗我幫唔到你，佢嘅力量……唔係我可以應付……」劉道士無奈的對太子爺說。

太子爺當然不會就這樣放棄，他求了劉道士不下百次後，劉道士才答應替他想想辨法。
太子爺把所有希望都寄望在劉道士身上，但劉道士卻像消失了一樣，完全失去了消息。

之後，太子爺每天就在絕望中渡過，然後，他又一次迎來第三任太太的離世。
正當他感到絕望，出現了自殺的想法時，劉道士竟突然現身。

「你……點解你依家先出現！點解呀？！」太子爺抓著劉道士的衣領，淚流滿面的大喊。

劉道士沒有任何回應，只是默默的拿出了一道符咒和一些法器。
然後，劉道士用那些法器在太子爺身上做了一些儀式。

「好啦，少爺，我啱啱幫你做咗啲儀式，我諗，果隻嘢無辨法再接近你架啦！」劉道士滿頭大汗的對太子爺說，看起來十分疲倦。

而太子爺則露出一個不解兼帶有少許悲憤的眼神看著劉道士，仿佛在責備道士為何來得這麼晚，害太子爺的第三任太太死亡。

「唉，少爺，我都唔想。果隻嘢嘅怨氣太深啦，佢唔係一般嘅鬼魂，佢甚麼可以幻化出實體，憑我嘅力量真係無辨法救到夫人。雖然我解唔開佢嘅怨念，亦都收伏唔到佢，但我依然可以做到，令你避開佢！啱啱我做嘅儀式，就係將你絕望嘅心情凝聚，然後果隻嘢就唔會再感受到你其他嘅感受，咁樣嘅話，佢應該唔會再嚟搵你麻煩！」劉道士解釋。

「咁……咁啫係……我可以過返正常生活？我……我仲可以有自己嘅家庭，自己嘅小朋友？」太子爺悲傷地問。

「係……不過……有啲嘢你要注意！」劉道士告誡了太子爺，他必需遵守一些規則。

包括不可以舉行婚禮，不可以在晚上十時後仍留在室外，必需永遠佩帶著一道符咒，不可以有任何偷情的行為，還有，就是在太子爺死前，孩子都不可以跟他同姓。

在遵守了這些規距後，母親的鬼魂的確沒有再次出現！
而太子爺也真的成功組織了自己的家庭，孩子也健康地成長。

本應一切都可以這樣平淡地結束，但太子爺在一次偶然的情況下，碰上了一名年輕貌美的女子！
不知道為甚麼，這名女子給他一種很懷念的感覺！
他們兩人的感情進展得非常之快，某一天，太子爺跟這名女子發生了關係！

翌日，太子爺的屍體在一間時鐘酒店內被發現了！
而屍體的身旁則寫著：「我講過要你絕子絕孫，我唔會放過佢地！」

劉道士看到這則新聞後，主動聯絡了太子爺的太太，好像又幫她們做了一些法事。
之後，太子爺太太的一家人，就像消失在這世界上一樣。

「之後，有時都會聽見有啲女性神秘失踪，男性被離奇虐殺嘅案件。劉道士都有講過，可能係果個阿媽嘅鬼魂知道太子爺仲有後代，所以一直徘徊喺世界上，用美色去透惑男人然後將佢地殺死。而為咗有靚嘅外表去吸引男性，目標身邊嘅女性就會受到牽連！所以，我諗依家可以救你嘅，只有劉道士嘅徒弟！」裘叔最後作出總結。

「徒弟……乜唔係劉道士咩？」Daisy不解地問。

「嗯……因為劉道士已經過咗身啦，不過我諗劉道士點都會將當年處理呢件事嘅方法教俾啲徒弟嘅。嗱，你去呢個道壇度，睇下佢嘅弟子幫唔幫到你啦。」裘叔寫下一個地址，把紙條遞給Daisy。

Daisy接過紙條後，再三道謝後便急急離開了。
而離開的同時，裘叔口中唸唸有詞：「劉伯伯，當年你為咗幫果個太子爺，搞到最後仲俾美玲害死咗，希望，今日你嘅徒弟可以幫你完成呢個遺願啦！我會盡我能力，幫你報仇！」

到底，劉道士的徒弟，能否幫助Daisy逃過一刧呢？
而裘叔，又會做些甚麼去幫他口中的劉伯伯報仇呢？

裘叔同劉道士有咩關係？

個太子爺有冇平復得咁快
母親死去五年內換三個老婆

男人嘅嘢

係囉，咩關係

仲有無

裘叔係太子爺個仔

呢個肯定唔係
不過應該唔難估

寫緊，但好慢，唔好太有期望今日

劉道士裘叔

做咩咁傷心

Hi bb

好耐無見啦

佢就係個徒弟

咁就凌晨岀啦 唔算係今日啦

美玲就係個母親個名

無錯

唔知出呢個名有冇咩玄機呢

硬係形住Sharon 同呢單嘢有關
佢啲怨恨同美玲有啲似

裘叔就係太子爺

真係好正

呢一層......其實就無嘅，但係又唔係完全無用咁囉
我都唔知自己講乜

太子爺死咗啦

Tony係太子爺後代

可能Kenny 都係
換咗個樣殺咗佢

不過點解換完Mina 個樣又變返凹凸樣
Mina又去咗邊呢
睇落唔似搵替身

同埋裘叔應該有啲嘢無講晒
點解佢會知要睇daisy 額頭有冇美玲個傷痕？

佢個故事啲女性係神秘消失咋喎
佢又知會換皮/換樣

Tony

弊, live 咗

等你呀樓主！

大家都係唔好等啦，暫時寫唔出住
一千字改咗幾次

聽日再續啦

聽日見

起身一推

返工前推一推

早晨呀咁多位，大家俾心機返工

暫時忘記呢個故啦，今晚再見

push

頂 live咗

樓主想像力幾好 四不像同呢個故我都有追 覺得樓主越寫越好睇

巴打好耐無見

多謝支持

推一推

又認得我
哈佬

幾點有阿巴打

巴打 好想睇呀

文呢？

今晚十點左右啦

屌你 欺騙我感情

十黑啦，幾時有阿巴打

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十四）

離開了黃大仙祠後，Daisy馬上坐上的士，來到旺角某一舊式唐樓裏，找尋劉道士的弟子。

來到指定的地方前，老實說，從外觀上你絕對想不像這裏和道教或任何宗教能夠拉上關係。
因為外觀老舊之餘，走廊上都充斥著垃圾和髒亂的感覺！

縱使這幢大廈沒有那些一樓一或一些奇怪的招牌，但給Daisy的感覺就是十分不好。
不過，反正也已經到了，加上她的情況不容她再作多想，她鼓起勇氣按下了門鈴。

「叮噹」一聲，大門隨著門鈴響起的清脆聲音打開了。
開門的，是一位約二十多歲的年輕人，眉宇間給人一種正氣的感覺，但Daisy卻猶豫了，她實在不相信眼前的年輕人有能力幫到她。

「小姐，你喺嚟？」年輕人問。

「請……請問係咪劉道士嘅弟子呀？」Daisy用不肯定的聲音詢問。

「我師傅唔係姓劉喎，小姐我諗你搵錯地方啦。」話音剛落，年輕人便準備關門。

「等陣，係一位叫裘叔嘅人叫我嚟呢個搵劉道士弟子架！我遇到啲麻煩事，搵緊人救我，求下你幫下手啦！」Daisy立即按著大門，緊張地說，眼裏泛起淚光。

「吓......但係我地呢度真係無咩劉道士弟子喎......」年輕人被Daisy緊張的神情嚇了一跳，只好無奈地說。

就在兩人爭辯期間，屋內傳內一把聲音：
「阿明，做咩開個門都搞咁耐？」

「師傅，無，出面有位小姐，佢話有位叫裘叔嘅人，叫佢嚟呢度搵咩劉道士弟子喎。」阿明轉過身去，恭敬地說。

「裘叔？劉道士？你叫佢入嚟啦！」那聲音中氣十足，給人一種可以倚靠的感覺。

進到屋內，Daisy發現地方雖然不算十分大，大慨一千平方呎左右，但內裏的裝修和室外形成強烈的對比。

而且，室內的裝修給人一種很莊嚴的感覺。
一進到門內，就見一些像是佛像的東西，佛像四周就是一些畫像，還有掛著一些寫著不知名文字的黃色幡布。

Daisy猜想，這就是所謂的道壇吧。
而在道壇前，則站著一名瘦削的男人，那男人背對著阿明和Daisy，手上正拿著三支香，像是在參拜似的。

兩人慢慢走到那男人身後，阿明則輕聲提醒Daisy，先不要打擾男人上香。

過了一會，男人把香插好在香爐裏，才慢慢回過身來。
這男人雖然看起來瘦削，臉色也有點蒼白，但眉宇間的氣息，卻比阿明顯得更加正氣！

這男人眼睛十分澄明，令人有一種放心的感覺。
單從這男人的外表，Daisy無法把剛剛那中氣十足的聲音，和眼前的男人連繫起來。

而且，這男人年齡雖然比阿明大，但感覺才不過四、五十歲，實在很難想像他就是劉道士的弟子。

「小姐，就係你搵劉道士弟子？」這男人金口一開，那中氣十足的氣音立即傳進Daisy耳內，錯不了，他就是阿明口中的師傅了。

「係……係呀！裘叔叫我過嚟搵劉道士弟子架，請問你係咪佢弟子呀？我最近遇到啲怪事，希望你可以幫到我！」Daisy緊張地問。

這男人上下打量了Daisy一回，搖了搖頭並嘆了口氣：
「小姐，恕我直言，如果你真係見過裘叔，佢都幫唔到你嘅話，我應該無辨法幫到你。」

Daisy聽完後更感糊塗，弄不懂這男人話中的意思。
「究竟點呀？裘叔又叫我嚟呢度搵人幫手，你又話裘叔幫唔到我就無人幫到我！你地學法嘅唔係要幫人嘅咩？我又無做啲咩大奸大惡嘢，無啦啦俾果隻嘢睇中仲想換走我啲皮膚！你睇下我對手，你睇下我額頭！我先廿幾歲，點解要係我？點解呀？點解……」Daisy展現她手上逐漸老化的皮膚和額頭那明顯的疤痕，想起自己的遭遇，又再痛哭起來。

本來一直嘆氣的這個男人，在看到Daisy額頭的傷額時，明顯有所動搖：
「小姐，你……你俾我睇清楚你額頭。」

Daisy感到奇怪，但想起裘叔也曾作出同樣的提問，便不多作想，把頭髮撥後並露出額頭上明顯的傷痕！

「原來係咁……難怪裘師叔會……小姐你入嚟內堂先啦。阿明你幫我睇住道堂，有人嘅話你去處理，處理唔到嘅叫佢第二日再嚟啦！小姐，呢邊。」這男人引領著Daisy進入屋內的房間內，房內掛滿了不同的符咒。

「小姐，你坐啦。我叫李德龍，你叫我龍叔得架啦。劉道士係我師公，而劉道士徒弟即係我師傅，不過師傅兩年前過咗身，依家係我負責打理呢個道堂。因為我嘅徒弟並唔知道劉道士師祖，所以阿明頭先先會以為你白撞。好啦，裘師伯叫得你過嚟，我會幫你嘅。不過我想聽下你依家嘅情況，你已經遇到美玲幾多次？」龍叔請Daisy坐下，並開始說明。

「裘師伯？美玲？」Daisy露出不解的神情。

「咦？裘師伯無同你講咩？裘師伯同我師傅，當年都係劉道士嘅徒弟嚟。而你遇到果隻嘢，應該就係師祖當年對付嘅妖邪 － 美玲！想當年，師祖喺太子爺過咗身之後，曾經有去過對付美玲，當時我師傅同裘師伯都有跟住去，但因為某啲原因，師祖佢失敗咗，仲俾美玲害死埋。之後裘師伯就離開咗道壇，聽聞佢一直喺出面搵方法想對付美玲，因為佢覺得當年係佢害死師祖！」龍叔簡單地解釋給Daisy聽。

「原來係咁……咁點解裘叔要我嚟搵你？點解佢唔直接出手幫我？」Daisy大概明白了美玲和這道壇之間的關聯，但她不明白為甚麼裘叔不肯幫她。

「呢層……我諗係因為無辨法幫你……」龍叔搖了搖頭，嚇得Daisy半死。

「你你你……你講咩話？啫係你都幫我唔到？」Daisy大驚。

「小姐你冷靜啲，雖然我地係對付唔到果隻嘢，不過，都可以好似師祖咁，幫你避開佢。不過，因為師祖留落嚟嘅典籍都好多，同埋有啲典籍都破損咗，我要啲時間去搵同埋解讀嚟，所以我暫時無辨法幫你施法住。」龍叔解釋。

「吓？唔得呀師傅，你要幫我呀！我已經遇到隻嘢三次，佢上次同我講，仲有四次就結束！我唔想死呀！」Daisy哭道。

「原來已經遇到佢三次……小姐，你唔駛擔心，我呢度有道符，無論遇到任何妖邪，都可以幫你擋到一刧。但只可以用一次，用過一次之後，就會無效！嚟緊呢個星期會係關鍵，我建議你最後一次先好用呢道符，我會盡快幫你搵返師祖嘅方法出嚟！」龍叔把一道符咒交給Daisy。

「但……但係……」Daisy看著自己開始老化的雙臂，擔心地問。

「哦，呢層你唔駛擔心，只要幫你施法之後，你會慢慢變返以前咁。隻嘢只係透過佢嘅儀式，去吸收你嘅精氣，只要儀式唔完全，佢喺你身上拎嘅精氣就會歸還俾你！」龍叔看穿了Daisy在擔心甚麼。

「咁都好啲……但係……我……係咪真係會無事？」Daisy接過符咒，心裏卻仍然感到不安。

「你放心，我一定會盡快幫你處理！」龍叔輕輕拍了拍Daisy肩膊，使她感到安心。

然後龍叔安撫了Daisy一會，Daisy總算安心離開了。

在Daisy離開了道壇後，一個身影出現在道堂裏，是裘叔！

「裘師伯，我將你道符交咗俾個女仔啦，亦都照你所講，教咗佢最後一次遇到嘅時候先用。但……我地唔即刻幫佢施法避開美玲，真係好咩？」龍叔跟裘叔說，原來龍叔早已知道如何施法，那為甚麼卻要拖延時間呢？

「師侄，你知唔知我已經追尋咗呢嘢幾多年？唔通你唔記得你師傅點死咩？今次個女仔嚟搵我，一定係上天嘅安排，當年我師傅收唔到佢，你師傅亦都俾佢害死埋，呢次係我地嘅機會，去收拾呢隻嘢！呢隻嘢喺吸收人類精氣嘅最後階段係最脆弱，到時我地等個女仔用咗道符咒，削弱隻嘢嘅能力，我相信一定可以收拾佢！」裘叔原來一心想著收伏美玲，Daisy的安危反而是其次。

到底，裘叔的計劃會否成功？還是說，被這魯莽的計劃會把Daisy給害死呢？

樓主我成日冇食飯mon住個po等你出文

你到而家都未出
我好肚餓啊

推到樓主出文

我出咗啦，你快啲去食飯啦

我一留言就見到有文

又睇完啦

用daisy做餌

我寫咗好耐架

Daisy真係好慘，無啦啦俾隻女鬼睇中，跟手又俾裘叔佢地當做餌

繼續出啦

裘叔應該最後都係搞唔掂自己死鬼埋

好現實。。。佢唔係慘。。。或者咁講，唔係佢慘，只係人人都係咁，只係一個循環。。。

仲有無
等左一日！

正所謂你不入地獄，誰入地獄呢

其實明明最直接搞到美玲咁慘嘅係啲賤男 佢竟然唔搞啲賤男走去搞靚女

女人嘅心態就係咁

妒忌囉

諗下都覺得驚

女人癲下上嚟咩都唔理架啦，燒埋隔離有幾閒

巴打今晚仲有無

早啲休息
因為......我睇緊文

腸粉呢？

又要等聽晚喇

好快啫

覺得劉道士同龍叔個師傅可能其實間接俾裘叔害死

裘叔會唔會係終極boss

我只能回你，傻豬嚟嘅

Live 左 出快d啦

睇完唔敢食

睇到好想食腸粉
好耐無食過

岩岩想食腸粉就live左
依家唔敢食

啲腸粉望落好正喎

好想食

呢個位既劇情唔錯

巴打一齊鋤dee呢

呢幾日睇左之後想食腸粉但又淆

食啦
好味呀

有無人睇完之後喺公司OT淆底

等緊陳生

食啦，慢慢食啦，仲有4次就得架啦

啱啱收工 樓主幾點有

十二點左右，今日都有嘢做遲咗

心急人上

啲腸粉識郁既

啲腸粉會追住個口嚟郁

唔知仲有幾多集呢? 唔好趕收工，寫好少少ending~

擔定櫈仔

仲未有過左十二點

仲諗住睇埋先訓

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十五）

「Daisy，尋日我成日都搵你唔到，你無咩呀嘛？」
「Daisy，你睇到message就覆一覆我啦，我好擔心你呀！」
「Daisy，你無嘢呀嘛？我頭先打去你屋企，你媽咪話你出咗去成日喎，你返到去未呀？」
「Daisy，你係咪對我地嘅關係有啲咩不滿呀？係嘅話你同我講，我可以就你架。你覆下我啦好嘛？」
「Daisy，你媽咪話你返咗去，但睇上去好攰，你無事嘛？定你……又出現啲咩幻覺？你同我講啦，我一定會喺你身邊照顧你架！」

Daisy在外面拞騰了一整天，本應非常勞累，但她看著Tony傳來的訊息，她完全睡不著。

作為一個女性，Daisy絕對稱得上堅強，而且她也絕不是依靠男人的那類人。
可是，此刻她的心七上八下的，既想把實情告訴Tony，又怕他當自己是個瘋子。
而且，她肌膚上的老化真的愈來愈明顯，在衣服遮蓋著的地方，竟隱約看到一些小瘡在生長，她實在不想以這副身軀去見Tony，因為這只會嚇怕他而已。

另外，Daisy還擔心一個問題，根據裘叔和龍叔的說法，那鬼……不，美玲始乎除了奪取女性的精氣，把女性年輕嬌嫰的肌膚奪過來之外，她的最終目標，似乎都是向男人報復。

而說到Daisy身邊的男人，他只能聯想起Tony，所以她雖然很想跟Tony見面，但一來她沒有自信能使Tony相信自己，二來也希望藉著遠離Tony，使美玲不對他出手。

很傻吧？明明自己的處境是如此危險，但Daisy竟仍能為Tony作出打算，即使自己有甚麼不測，也不願Tony出事！

女人，愛起上來，原來是可以如此盲目的！

就在她躺在床上胡思亂想之際，手上的電話竟然響了起來，而上一刻正在掃著電話的Daisy，好死不死的竟接聽了電話。

「喂！Daisy，Daisy！Tony呀，我好擔心你呀，你無事呀嘛？你出句聲，俾我知你無事啦好無？」Tony語氣中既緊張又帶點關心，弄得Daisy心情七下八下，不知道怎樣回應。

「Daisy，其實你係咪唔鍾意我？又或者你有男朋友？如果係……你直接同我講，我……我唔會再好似依家咁煩住你……不過，就算你真係有男朋友，我都唔會放棄架！我會等你！」Tony一言一語都深深打進Daisy的心裏，Daisy不禁有所動搖。

「唔係架！我無男朋友，我鍾意……」Daisy實在不想Tony誤會，衝口而出後卻又感到後悔，怕連累到Tony，便急忙剎停，不說下去。

「Daisy，你話鍾意？你係咪鍾意我呀？點解你突然又唔出聲呀？Daisy？」Tony好不容易聽到Daisy一點的心裏話，當然不希望就此結束對話。

「Tony……我……你……算啦，你俾啲時間我，我……依家真係暫時唔想諗呢件事……」Daisy心裏一陣疼痛，既違背自己內心，又怕傷害到Tony。

「點解？我對你點你應該知架？我努力咗一年，最近終於感受到你對我嘅轉變……Daisy，就算你有咩理由都好……至少，俾我見吓你，只要我見到你，我就有信心去等你。我依家其實喺旺角，我即刻過嚟搵你！」Tony下定了決心，一定要見到Daisy，說完後不等Daisy回覆，便掛上了電話。

Daisy看著掛斷了的電話，搖了搖頭，嘴角卻不禁微微向上一動，明顯她還是感到高興的。

隔了一會兒，她收到Tony的短訊：
「我下個站到長沙灣，你駛唔駛食啲嘢？我去買俾你食。」

Daisy內心一甜，但還沒有想好要不要跟Tony見面才好。
然後，Tony接下來的訊息，把Daisy嚇得急了。

「我嚟到啦，唔知點解你呢度好似好大霧。係啦，我見到有檔熟食小販，好香呀，等我去買啲嘢食俾你啦。」

「大霧？熟食檔？弊！！！」Daisy看到Tony傳來的訊息，不禁嚇了一跳，她瞬間意識到那熟食攤販就是美玲，所以她沒有作任何裝扮就跑下樓了。

來到樓下，剛踏出大廈門口時，Daisy已看到四周都是白濛濛的迷霧，而鼻子則嗅到一股異常吸引的香氣。
這香氣，她想忘也忘不了，畢竟她已經歷了三次嘔心又恐怖的情景！

但是，縱使這樣，身體還是非常不爭氣，在嗅到這陣香氣後，嘴角還是會溢出唾液來！
Daisy此刻慶幸的是，龍叔在她離開道堂前，還是替她施了一些穩定心神的法術，所以她此刻仍然能保持清醒。

Daisy追著香氣的來源一直跑，一直跑，但仍然找不到Tony！
她急了，她急得在迷霧中大喊著，但空洞的空間裏只是迴蕩著她的聲音，並沒有人回應。

而更不走運的，是找不著Tony，卻看到遠方有一冒著蒸氣的熟食攤販！
在無計可施下，她只好硬著頭皮的走過去，卻看到在顧著攤販的那名女性，正筆直的看著Daisy。

而Daisy看到這女性後，心中的驚訝全都顯露在臉上！
因為，眼前的女人，已不是當天那個樣子可怕，皮膚乾涸的老人。

雖然看上去仍然有點老態，但感覺已比之前要來得年輕，而且臉上的濃瘡和身上皺皺的皮膚，像施了魔法般變得平滑起來。

「哈哈，你又嚟啦？估唔到你咁掛住我整嘅腸粉，專登嚟搵我。」女人的聲音也變得年輕起來。

「你……你捉咗Tony去邊？你……你唔好搞佢呀！」Daisy鼓起了勇氣說，說起來，這還是Daisy第一次跟這個女人對話。

「Tony？哦，我下個目標呀？你放心，我點會搞佢，我會對佢好好，遲啲會用最靚嘅面目去見佢！當佢愛上我嘅時候，就係佢嘅死期！哈哈哈哈！」這女人雖然變年輕了，但笑聲的詭異程度更勝從前。

「點解……點解要揀我？點解要揀Tony？點解？點解呀？求下你放過我地啦！」Daisy說話的同時，更跪了在地上，她真心希望這女人能放過她和Tony。

「點解？你應該喺果幾個臭道士身上聽過我嘅往事啦！男人個個都係一樣，都係咁賤格，你應該開心，我像會用你分俾我嘅精氣，去報復果啲臭男人！但你放心，我今日嚟唔打算做啲咩，我只係嚟搵你，要你帶個口訊俾果幾個臭道士，佢地再插手，我今次要佢地死！！！」在說出「死」一字時，四周刮起一陣強風，像要把Daisy吹走似的。

「你就幫我去傳話，同埋好好享受埋最後一個星期啦！哈哈！哈哈哈哈！」那詭異的笑聲愈離愈遠，四周的濃霧慢慢散開，Daisy終於看見四周的環境，她原來就在附近的停車場裏，而在她面前，則是暈倒的Tony。

她急忙扶起Tony，發現他並無大礙後，總算放下心來。
在Daisy懷中的Tony，慢慢醒轉過來，剛醒過來的他，卻像看到甚麼鬼魅的樣子，臉上露出驚恐的表情。

Daisy一時間沒有反應過來，然後才想起自己的樣子正日漸老化，加上額頭上的傷痕，這個樣子能不嚇人才怪。
Daisy看著Tony一臉厭惡的樣子，內心的疼痛已把剛剛受到的驚嚇通通掃走！

「你……你係Daisy？點解？」Tony看到Daisy那悲傷的樣子，熟悉的感覺，使他知道眼前的正是Daisy。

Daisy放開了Tony，掩著自己的臉轉身就跑。
Tony呆在當場，完全沒有反應，只能白白看著Daisy離開。

Daisy的心雖然痛，但這結果她也是能預料到的。
「咁都好嘅……至少唔會連累到Tony……」Daisy心裏雖然這樣著，但眼淚卻不爭氣的瘋湧出來。

Daisy內心暗自決定，一定不可以讓美玲得呈，哪怕是要犧牲她自己！！！

推
竟然有文

加速呀樓豬

樓豬比啲掙紮

做咩事

仲有無？

有文呀

腸粉揾上門

最後daisy先發現原來tony都係一個偽君子,係一個賤男,成為咗第2代腸粉婆殺tony

e個故就係想話俾大家知，女人係痴撚線既

Tony....

我無咁諗架

殺咗tony 拎佢嚟整腸粉

多醬

Live咗 推呀 幾時會再有文

有新讀者
四不像
去城大參觀下

每晚一更

唔好激嬲女人

好似話都市傳說會有12個故仔？ 會唔會出書 出書會支持

屌 又live

多謝你
有好消息會話俾大家知

好好睇！好緊張睇到

照咁睇, 下年都未出得完12個故仔

今晚幾點出bb

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十六）

昨晚跟Tony見面後，直到現在，已差不多十二小時了，Daisy沒有再收到Tony傳來的訊息。

雖然Daisy早已預料到會變成這樣，但這一刻仍不免感到有點失望，因為她內心深處，其實曾寄望Tony能不顧一切繼續愛自己，結果……

「算啦算啦，唔好再諗啦，咁樣對大家都好！」Daisy在心裏這樣安慰自己。

但心裏說不，身體卻很誠實，豆大的淚珠從眼眶裏一滴、一滴的落在她那乾涸而老化的雙手上。

傷心、失落的心情充斥著她的內心，看見自己那老化的身軀，悲傷的心情瞬間轉化成怒火，她決定要反抗！

「無錯！你要癲嘅話我陪你癲！」Daisy的內心吶喊著，看來她也開始變得扭曲了。

同一時間，Tony則在家裏發呆，回想著昨晚的事情。
在Tony暈倒期間，他隱約好像聽到Daisy在跟另一個人在對話，並且提到他的名字。

他清醒時，四周只有Daisy，並沒有其他人存在。
他猜測Daisy是否精神分裂或有多重人格，但根據之前的相處，Tony幾乎可以確定Daisy沒有這些問題。

那麼，又應如何解釋Daisy提過的那些妄想和幻覺呢？
還有，最重要的，便是Daisy身體上的轉變，其實Tony也有注意到，最近Daisy經常把妝化得很厚，以往的她根本不會這樣做，那麼，Daisy這樣做的唯一原因，就是遮蓋她那老化的肌膚和額頭上的傷痕。

這種變化，根據Tony觀察，也只是最近一星期才出現的，那麼，到底是甚麼原因，才會導致一個本應健康漂亮的女性，產生了如此大的變化呢？

會不會是某種病毒，或者是某種突發性變異呢？
然後，Tony又想起稍早前看的一套名叫<<Split>>的電影，內容大慨是講一名有多種人格的男性，其中一個人格是怪物來的，當那個人格浮現時，身體的機能會變產生變化，變得能做出一些人類不能做得出來的事情，例如徒手在天花板上爬行。

理性告訴Tony，那只是電影而已，現實是不可能出現的！
但……如果整件事，都是非理性呢？
有沒有可能，真的有一些，用科學無法解釋的情況，正發生在Daisy身上？

想到這裏，Tony決定兩邊都去調查。
他先詢問了他朋友裏，擁有醫學知識的人，聽取了一些可能性。
亦在網上，搜尋了大量關於超自然的資料。

在經過了一整天的調查，他得出的結論，便是無法確定！
這聽起來非常可笑，Tony亦感到非常沮喪。

他內心仍然想幫助Daisy，所以他決定了，若在Daisy身邊出現的，都是非自然的東西，他一定要親身經歷一次！

他相信，雖有這樣，他才能相信Daisy，並真心去幫助她。
他看了看房間內一張泛黃的照片，照片上的男人看來只比Tony大上一點點。

「老豆，放心，我唔會好似你咁，我鍾意嘅人，我一定會保護佢！一定！」
Tony看著那泛黃的照片，心裏暗暗起誓。

來到這裏，相信大家都已經猜到。
Tony就是當年太子爺的親生兒子，只是由於劉道士曾提到不可以對外宣揚自己結婚和有小朋友，所以這名「親生兒子」，只有他們家裏的人知道。

而在太子爺被美玲害死後，Tony就一直獨自一人生活下去。
當然，Tony並不知道自己父親是被美玲害死，他只以為父親是偷情時出了點意外後死去。

所以，即使在聽到Daisy的經歷後，他也只以為是一種妄想而已！

那麼，為甚麼Tony是獨自一人生活？他的母親到了哪裏呢？
其實在太子爺離世之後，Tony的母親接手了太子爺所有遺產後，便改嫁他人，遺下Tony一人獨自生活，每月只是提供一些生活津貼給他過活而已！

在這種環境下成長的Tony，畢業後就輾轉進入了這家公司，但他並不知道，這家公司正是他母親從太子爺接管過來的其中一間公司！

在經歷了各種風風雨雨後，他竟然來到自己父親創辨的公司工作，一切可謂冥冥中自有主宰！

而美玲，到底是一開始就知道Tony其實是太子爺的兒子，才會對Daisy出手；還是說這只是一個偶然，純綷只是命運的安排？

反正，不管是命運還是其他原因，也不能阻止事情的發展了！
這一天，兩人各有想法，各自懷著不安沉沉睡去！

星期一，Daisy在家中努力了差不多一小時，才用近乎「喬裝」的技巧，把自己化回跟從此差不多的模樣。

只是，若然是近距離仔細觀看，你便會發現她臉上那些無法遮掩的細紋。

而Tony，雖然沒有和Daisy說上一句話，但整天都在暗中觀察她。

就在臨近放工前，兩人均被Kinki帶到她的辦公室裏：
「Tony，Daisy，有個好消息同你兩個講！就係原本公司淨係升你地其中一個，但喺我極力爭取之下，同埋咁啱有同事離職，你地兩個可以一齊升職啦！」

「真……真係？」Tony感到有點意外，難掩其興奮的心情，反觀Daisy只是微微點頭，用微笑回應了Kinki。

「梗係真啦！不過呢，公司喺升你地職之前，就希望你地兩個幫手趕起個Project，呢度就係Project嘅內容同相關文件！你地陣間好好研究下，聽日先同我做個簡單嘅Present！放心，唔駛PowerPoint果啲架，不過……有就最好啦！以你地能力，應該幾個鐘就做好架啦！俾啲心機，我唔阻你地啦，等你地聽朝嘅報告呀！我走先啦！」Kinki拋下了一疊文件，便準備離開公司了。

目送Kinki離開的二人，看著桌上一大疊文件，不知道如何入手。

「唉，肯定係佢之前接得太多Project搞唔掂，依家就俾我地執手尾啦！」Tony對Daisy說。

「吓？無計啦，快啲執完我地快啲走啦！」Daisy冷淡回應，畢竟經過了那一晚，被Tony看見她的「真面目」後，她不知道應如何面對Tony。

兩人就在一片尷尬的氣氛下工作，偶然兩人目光有所接觸，Daisy總會把頭別過去，逃避Tony的眼神。

而Tony其實很想跟Daisy說話，但完全找不到任何時機。
結果，他們一直工作了將近四小時，不經不覺已經是晚上十時！

「唉！終於搞掂啦！」Tony伸了伸懶腰，關上了電腦。

「嗯，咁我走先啦！」Daisy馬上拿起手袋，準備離開。

「Daisy！我……我……」Tony立刻站了起來，緊張地抓著Daisy右手。

Daisy回過頭來，用冰冷的眼神看著Tony：
「放手啦，你……唔好理我啦！」

Daisy甩開了Tony的手後，便立即跑出公司，Tony本打算收拾好桌上的東西便追上去，但突然，他竟聽到公司裏傳來一陣「踏踏！踏踏！」的腳步聲。

「邊個？」Tony本能地向聲音來源看了一眼，但沒有發現。

「Sharon！係咪你呀？我講過，叫你唔好再嚇Daisy架啦！你出嚟啦，唔好再做啲幼稚嘢啦，我唔會同你一齊架！」Tony有點動怒，因為他以為這怪聲是Sharon弄出來的。

就在Tony感到憤怒之際，那「踏踏！踏踏！」的腳步聲又出現了，而且這次更在Tony的前方出現！

但……明明眼前甚麼也沒有。

Tony也嚇了一跳，但仍然硬著頭皮向著聲音來源前進！
只是，他每前進一步，那腳步聲就像跟他對抗一樣，慢慢的接近他。

當那腳步聲來到面前，Tony感受到一股無形的壓逼感！
然後，在他面前，慢慢有一道道光芒，形成了一個人影，即使Tony再理智，此刻也實在感到恐懼，他總算開始理解Daisy的說話了！

「你……你……你……」Tony嚇得話也說不出來，向後跌坐在地上。

「你聽我講先……我……我係呢度嘅員工……」那道光影，用高分貝的聲音，慢慢對著Tony說。

這個光影，就是Daisy之前遇到的，但，它不是針對Daisy而來的嗎？
到底，這光影想告訴Tony甚麼呢？
而先行離開的Daisy，是否又會遇到美玲呢？

咁早有文 今晚仲有冇

好難講，盡量出

Live左好耐 忍唔住留名
我聞到你啲字都流曬口水
今晚出文啦仆街

四不像恐怖啲 不過最後啲人死曬
今次似係happy ending?

live
睇到唔敢再食腸粉

多謝支持
有無文同happy end呢啲嘢，真係好難控制

我都想架

真係估中咗

呢話停真係好頂隱

夾幾個傳說出本書就正

求下你今晚一定要出文

我求下你唔好求我啦

有消息話俾大家知

讀者高質，總有人估中

Tony真係太子爺個仔
等睇Tony救Daisy

Tony : 當日老豆搞成你咁！ 父債子還！ 我黎受！

Tony咩都唔知架，淨係以為老豆偷情死，唔知道有美玲嘅存在
唔關佢事，要搞搞Daisy啦

Daisy :

佢到底想講咩比人知

睇緊樓主其他故 尋日見到個廣告，笑咗

原來係口臭問題

天命叔屌打佢啦
阿詩呢

亂入！

返咗中山happy

天命叔

淨係劍指都指死佢

有無文呀

求下樓主你出文啦

樓主 我流口水流到水浸啦

大家可以唔駛等住，因為我呢排都會寫其他文（要交貨），所以呢度一日一篇我諗係極限

好正！tony會唔會一齊食腸粉？

等緊陳生復出

出咁多文都唔出陳生

陳生休息緊
俾啲時間佢

仲有幾多篇完？
好緊張

愈睇愈有七八十年代廣播劇風味，樓主加油

好耐冇入嚟喇！連睇幾篇先！

絲打

廣播劇
上網搵下先

電台個種？

80後廢青表示未聽過完整一集

幾時出

今日點呀bb happy Friday

講明先，今日我完全無動過筆
同埋今晚有嘢做，所以...

其實十二點左右應該會有

頂...一個唔小心live左

十二點

十二點返嚟搵你

好耐未睇過故啦
巴打仲記得我嗎

梗係記得啦
唔好以為分開咗第一個字我就唔認得你

點解你講到咁恐怖嘅

金翅仆街鳥，啱啱返到，一個字都未寫

十二點！十二點！

時間尚餘一小時28分鐘

你唔好逼我呀，你再逼我，我......我......我寫快啲囉

快啲寫啦⋯⋯ 好好睇

係熟食攤檔停你

係咪腸粉檔先

仲有幾多集？

四至五集左右，希望唔會超過太多

睇埋先瞓

出未？

仲有7分鐘就12點了

3分鐘

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十七）

Daisy急忙離開公司後，在樓下和達叔閒聊了一會後，便離開了。

其實Daisy內心仍然十分矛盾，她分明知道那天嚇到了Tony，而昨天Tony完全沒有找他，她內心其實有些釋懷，至少不怕會把Tony牽扯進這可怕的事情中。

女人心，海底針，有些時候連本人也不明白自己在想些甚麼。
尤其是今天回到公司，Tony數次主動搭話，Daisy心中其實暗暗竊喜的，所以在她甩開了Tony，離開公司後仍然和達叔閒聊，或多或少是希望Tony會追上來。

可惜Tony剛好在公司遇上那奇怪的光影，並沒有趕得及追上來。
所以Daisy既帶點失望，又帶點氣憤，慢慢的從公司離開了。

在回家途中，Daisy一直在胡思亂想。
一時想著Tony如果真的會追上來，她應用甚麼態度回應；一時又想，自己的外貌變得如此醜陋，又哪有資格被愛。

亦因為這樣，Daisy毫不察覺四周環境開始轉變。
她漸漸地被一團白濛濛的煙霧包圍著，直至那熟悉且誘人的香氣傳進她的鼻子裏，她才意識到自己又去了那個神秘的地方。

但此時，她不再感到恐懼，她只是感到憤怒，莫名的憤怒！
不知是龍叔那穩定心神的法術如此有效，還是憤怒的情緒真的能戰勝一切，此刻的Daisy竟有一種無形的壓逼感。

她一直向前走，只見那熟食攤檔就在那屋子旁邊，而美玲已經把腸粉剪好，準備好好「招待」Daisy了。

Daisy看著美玲日漸轉好的皮膚，再看到自己那日漸老化的雙手，心中的怒火轉化成能量，使她快速的撞向美玲。

大慨美玲也沒有想到Daisy會突然發難，美玲竟真的被Daisy撞開了，而那碟腸粉，掉在地上後，竟然像有生命般，發出了一些嘶叫的聲音，而且竟像魚類離開了水後，不斷掙扎，數秒後便變成了一攤腐臭的液體。

那腐屍般的氣味，混雜著攤檔傳出的香氣，竟變得更加難聞和嘔心！
要不是Daisy仍帶著怒氣，恐怕已經嘔吐大作了。

「你咁大力撞過嚟，撞傷我唔緊要，整親你啲皮膚就唔好啦，始終我仲要用架！哈哈哈哈！」美玲不知何時，已來到熟食攤檔旁，邊剪著腸粉，邊看著半蹲在地上的Daisy，發出詭異的笑聲。

「賤人！賤人！點解！點解你要搞我！點解呀？」Daisy站了起來，快速的衝向熟食攤檔，卻發現自己撲了個空。

「都叫你唔好咁激動囉，整親點算呢？嚟，乖乖地過嚟食嘢啦，好快你就唔駛再問點解架啦！擘大口啦，呀！」美玲像餵小朋友般，用不相襯的聲調說出這番說話，令Daisy感到一陣寒意。

「我唔會......我唔會食，要食你自己食！」Daisy一手把那碟腸粉潑向美玲的面上，然後便逃進屋子裏。

被那滾燙的腸粉潑到面上的美玲，那本輕日漸年輕的容貌，竟像雪條一樣，慢慢溶解，露出了臉上的血和肉。

但美玲卻像毫無感覺似的，完全沒有叫喊，像是感覺不到疼痛似的！

然後，美玲轉身看著屋子，臉上開始顯現出憤怒的表情！

「八婆，我好好咁對你你唔領情！我今次要直接剝你層皮落嚟！八婆！！！！」美玲在屋外高聲叫喊著。

在屋內的Daisy也聽到美玲那怒吼，她不斷壓抑著恐懼的心情，手上拿著一道不知名的符咒和一樽血紅色的東西，等待美玲來找她。

原來就在昨天，Daisy上網找了一些較出名的道堂，跟某位自稱降魔伏妖數十年的大師，拿來了一道符咒和一樽雞血，她下了決心，今天一定要反擊！

那光影在Tony面前，慢慢凝聚成一個女子的身影。

「我......我叫Mina，係你地嘅舊同事，我有嘢想同你講。」雖然這道光影看來沒有惡意，但感覺就是非常詭異，而且聲音也非常不討好。

「你你你咪埋嚟呀！我我我我都識唸經架！同埋我空手道黑帶，我我我唔驚你架！」Tony自出娘胎以來，還是第一次這麼近距離，看見一個如此真實的鬼影，他真的害怕了，坐在地上的他，正不斷挪動他的屁股，慢慢的向後退去。

「你唔駛驚，我只係想同你講一樣嘢啫。」高分貝的聲線真的令人受不了。

「我我我都話無驚囉！你想講咩就講啦，講完就好走啦！」Tony愈來愈害怕，只因不論他移動了多遠，那光影仍然和他維持著相同的距離！

「咁你唔好郁啦！」那光影發出了一點光芒，Tony竟發然自己無法再移動。

「點點點解會咁......點解......」Tony不相信自己竟完全動不了。

「唔好嘈啦，你想救嗰個女仔就聽我講！」說這句話時，光芒變得更強，感覺像是生氣了似的。

Tony感受到一股帶有威嚇性的氣勢，急忙用手遮掩著口部，不敢作聲。

「好啦，終於可以開似講啦！我叫Mina，係你嘅舊同事，相信你都應該聽過我個名，因為之前公司幫我搞咗場法事，令到我可以留喺呢個地方，不至於灰飛煙滅。我其實一直都無打算騷擾大家，只係，我估唔到果隻嘢會再次出現！」說到這裏，這個自稱Mina的光影，光芒變得更為強烈，亦顯得更雜亂無章，明顯她非常憤怒。

「邊邊邊邊隻嘢呀？又關我咩事呀？」Tony不解地問。

「果隻嘢害死我，佢拎走我嘅精氣，搶走我嘅青春！最後仲要將我分屍，將我啲骨頭鎮壓喺佢間屋入面！搞到我想報仇都唔得！我話你知，頭先同你一齊嗰個女仔，佢遲早都會變到我咁！」Mina帶點威嚇的口吻說。

「你......你係話Daisy？點解呀？點解要搞佢？究竟發生咗咩事？」Tony聽到Daisy或會遇到危險，變得緊張起來。

「發生咩事你唔需要知啦！嗰隻嘢無人性，你朋友遇到佢可能只係純粹唔好彩！我之前試過同你朋友溝通，本來係想令佢留喺公司，避開嗰隻嘢！但依家已經太遲，佢已經避唔開美玲！」

「吓？咁你講我知有咩用？避唔開我知道咗都無辨法幫佢架？」Tony總算慢慢冷靜下來。

「無錯，雖然避唔開，但我可以解決佢！你同你朋友講，美玲之前拎過唔少女人嘅皮膚，拎完之後，所有女人嘅骸骨都會埋喺屋入面，你叫佢搵清楚，只要將我地啲骨頭掘出嚟，我地嘅怨念就可以去解決美玲！」

「就......就係咁簡單？」Tony疑惑地問。

「簡單？一啲都唔簡單，佢要搵到地方仲要掘埋出嚟，仲要避開美玲，係好高難度！總之，你再見到佢嘅時候，一定要同佢講！搵出我地嘅骸骨，咁我就可以幫佢！佢應該仲有三次機會，你一定要話俾佢知！最後，俾個忠告你，無論咩情況，都要小心靚嘅女人！」

Mina說完後，那道光影便消散了！
Tony大致上掌握了現況，雖然理性地分析，剛剛的絕對有可能是幻覺！
但他已管不了那麼多，首先要做的，便是找回Daisy，跟她說個明白，並把解決方告訴她！

不過，Tony心中卻有點疑惑，Mina最後一句，到底是甚麼意思呢？

「出嚟啦Daisy！出嚟呀八婆！出嚟啦！出嚟呀！」美玲在屋內搜索著，聲音時高時低，聲線時而兇惡，時而溫柔，簡直像發瘋了的瘋婦人一樣。

而藏在某個衣櫃裏的Daisy，正等待著美玲的到來。
她已打開了那瓶鮮血，只要美玲來到眼前，她就會毫不猶豫把鮮血潑向美玲，希望可以一下子傷害到她！

來了！Daisy聽到美玲的腳步聲愈來愈近！
一切準備就緒，到底Daisy手上的東西，能否對付美玲呢？

新讀者lm

點解要係依到停！
信唔信我整腸粉比你食

正呀
早啲休息啦

咁就冇

應該無咁易傷到隻野
好唔想Daisy有咩事

停係到有無攪錯。係唔係美玲扲腸粉俾樓主食

點解唔係用裘叔道符

敵人嘅敵人就係朋友

Daisy 9成比D神棍呃la

裘叔話保命嘅，最後一次先用

Live咗 好好睇
樓主加油！

我都係咁覺得 之後仲可能激嬲美玲

龍叔先啱

等睇2個癲女人互片
再嚟個人鬼泥漿摔角

係呢d位停

諗起鬼玩人最後嘅電鋸大戰

睇睇吓我阿媽突然問我食唔食腸粉
唔食呀仆街

伯母會唔會俾美玲上咗身

頂，我笑咗

好好笑
你媽無質你食腸粉已經好好

今日幾點呀

幾多分？

幾多秒？

你地

特登唔睇兩日番黎 得一篇
巴打出文啦

雖然好想有文睇 不過日日準時有文出算係咁啦 加油呀層次巴

綁住佢喺四不像度 再逼佢食腸粉

打到佢失禁痾尿落四不像度

你地
我依家開始寫

屌笑撚死

睇埋先訓

70% 衝刺中

晚晚都入黎食腸粉

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十八）

「Daisy，你匿埋咗喺邊呀？係！咪！呢！度！」美玲走到一個櫃子旁，把它打開後便順勢把刀刺進去，可惜卻撲了個空。

躲在另一個衣櫃裏的Daisy，看到這一幕不禁冒出了一身冷汗。

「快啲過嚟！快啲過嚟啦！我今次就算整唔死你，都一定要整傷你！」Daisy愈來愈緊張，呼吸愈來愈急促。

然後，本應在Daisy眼前的美玲，突然像發現了甚麼似的，慢慢的離開了房間。
這一下可把Daisy嚇得急了，到底美玲是發現了她的藏身之處而離開；還是美玲另有所圖所以離開呢？

Daisy在思考著應否離開衣櫃，去偷襲美玲的時候。她突然感到一陣猛烈的搖晃，然後她整個人連著衣櫃一起向前倒。

她還沒有意識到究竟發生了甚麼事，然後被撞得頭昏腦脹的她，聽到了美玲的聲音。

「呵呵，小Daisy，原來你喺呢度！係咪好辛苦呢，放心，我好快幫你解脫！」原來美玲繞了一圈，在Daisy身處的衣櫃後方出現，並把衣櫃推倒了。

由於衣櫃已經十分老舊，在倒下後，美玲拿起了一個鐵鎚，把衣櫃背面敲爛了。
在破洞中，可以看到Daisy正輕輕按著自己的頭，看來神志還不是太清醒。

美玲看到Daisy手上拿著黃符和一樽紅色的液體，臉上露出了一個詭異的笑容。

她用力的拉起了Daisy，然後邊恥笑邊說：
「你就係想靠呢啲爛鬼符對付我呀？八婆，係咪呀？係咪呀？」

Daisy被美玲拉起時，神志變得有點清醒，但身體明顯配合不到她的想法，只能狠狠瞪著美玲以示她的怒氣。

「八婆！個樣咁衰咩意思？你想用道符對付我？好！好呀！我就貼俾你睇！」美玲一手把Daisy的黃符搶了過來，把符貼在身上。

但很明顯，美玲完全沒有受傷的樣子，Daisy則露出了一副失望的表情。

「哈哈哈哈！白痴，呢咁嘅玩具對我會有用咩？我呸！呢樽嘢，就等你自己飲返啦！」美玲把Daisy手上那樽雞血也搶了過來，然後強行把那樽血液權進Daisy口中。

一陣濃烈的腥臭味，從口腔湧到鼻子，然後Daisy就感到血液慢慢的流進胃裏，那種腥臭的味道，令Daisy感到胃部很不舒服，終於引不住嘔吐大作！

「八婆！係咪好好味呢？飲完藥水到食藥丸啦！頭先啲腸粉跌晒落地變晒啲腐水，我特登整過啲新嘅俾你！不過，無時間加工，你慢慢食住先啦。」美玲拿出一碟灰黑色的腸粉，跟以往散發著誘人的香氣不同，這次的腸粉發出像腐肉般的氣味，使Daisy嘔吐得更厲害。

「你咁麻煩架，特登整俾你食又要嘔！呀，打開你個胃直接放入去咪得囉！」美玲看到嘔吐大作的Daisy，感到十分反感。

Daisy聽到後，勉強忍著翻滾的胃袋，逃出了房間。

「哈哈哈哈！我嚇下你啫，你唔食，我又點幫你剝皮呢！同埋你走，你又走得去邊？」美玲放下了那碟發黑的腸粉，重新準備了一碟新的，白滑又富有香氣的腸粉。

Daisy不斷在屋內跑著，但就是找不到任何可用的東西，結果，她又來到了廚房。
由於每次來到廚房時，都是處於驚恐的狀態，又或是已經被美玲抓到並被她剝皮，她還沒有一次認真的看過這個廚房。

這一次，Daisy總算看到廚房的全貌了。
原來廚房裏，有一個像曬衣架的地方，正掛著一幅又一幅，正流著鮮血的人皮！

而且那些人皮，全部的感覺都十分老舊，而且充滿著傷痕和一些像是濃瘡的痕跡！
除了那個「人皮曬衣架」之外，其他地方也是一片血淋淋，完全想像不到這裏會是一個廚房。

Daisy看到後，本已平伏的胃袋，又開始翻滾起來！

「點呀，果度啲皮係咪好恐怖，好嘔心呢？我會不停搵你地呢啲又年輕又靚嘅女仔，就係因為我層皮隔一段時間又會變得又老又醜又多濃瘡，所以我先要Keep住咁做！你話係咪好唔公平，點解你地可以有咁靚嘅皮膚，我就無，仲要咁核突！點解呀！」美玲像瘋了般站在廚房門前，看著Daisy。

「就……就係為咗自己你搞到我咁？你食屎啦！」Daisy不斷把廚房裏的東西都丟向美玲，但這樣又怎會阻止得到她！

「好啦！玩完啦！今次第四次，好快就完架啦！我都係好人嚟，我唔會要你痛苦好耐！所以，為咗我去食啦！」美玲說完，再一次把那些腸粉塞進Daisy口裏。

Daisy知道自己失敗了，在一陣羞恥、無奈和痛苦的感覺下，她失去了知覺！

Tony在Mina消失後，馬上離開了公司，沿著Daisy回家的路邊走邊搜尋。
走到一半的時候，Tony發現了運動場附近出現了一團濃霧，他馬上衝進去，希望能找到Daisy。

他在迷霧中找了又找，但就是看不到Daisy的踪影，直到迷霧慢慢散開後，他看見Daisy正迷迷糊糊的走著，看起來是正走回家裏。

「Daisy！Daisy！！！」Tony跑上前，卻發現Daisy完全聽不到他的叫喊。

當他走得更近時，他看到Daisy的皮膚明顯比之前變得更差了！
而更奇怪的是，Tony看著Daisy那雙像是失去了靈魂的雙眼，此刻的Daisy看來就像行屍一樣！

Tony忍不住抓著Daisy的右手：「Daisy！」

就在Tony碰到Daisy的瞬間，Daisy暈倒了。
過了不知多少時間，Daisy總算醒來了，她發現自己身處在屋邨裏的公園內，而旁邊正是特地來找她的Tony。

「Daisy你醒啦？」Tony看著躺在他大腿上的Daisy，關心地說。

Daisy嚇了一跳，馬上站了起來，並背對著Tony。
「你……你點解會喺度？」

「我……我喺你搵你！不過，我要先同你講一聲，對唔住！Daisy你原諒我啦！」Tony在Daisy背後誠心的道歉。

「點……點解你要道歉？」Daisy不明所以。

於是Tony便把剛剛在公司遇到Mina的事情告訴Daisy，當然也包括了Mina提供解決問題的方法。

「就……就係咁啦！所以，Daisy，之前唔好意思，係我無設身處地為你去諗，求你原諒我啦。」Tony誠懇地說。

Daisy聽到後，雖然有點感動，但她卻仍然不回頭。
「你……你唔駛道歉。係……係我唔知點面對你啫！始終，我依家……咁嘅樣……我唔明連累你、嚇親你！」Daisy說話的時候，看到她那姑枯枝般的雙手，別說是Tony，她連自己那關也過不了。

「好多謝你幫我……但係，我唔可以再連累你！如果，嗰個Mina講嘅嘢係真，我又可以順利做到，等我唔駛再俾隻嘢控制果陣，我會嚟搵你。多謝你呀Tony！

Daisy說完後，便立即跑回家中，餘下Tony一個呆站在公園裏！

到底，Mina的方法有沒有效？
這個，恐怕只有實際體驗過的人才知道，所以Daisy已決定了，再一次遇上美玲時，她一定會找出Mina的骸骨！

Daisy的性命，只餘下三天！

臨瞓等到post!! 正~

好似打大佬搵弱點咁
最後一次靠道符整弱隻鬼，之後再由道士同佢打之際去搵骨，叫人幫手做底美玲

原來唔係俾人呃
係D道具唔夠勁

飲雞血

小點有蝦米腸
中點有叉燒腸
大點有鮮蝦腸
唔啱食？
深夜12點特別推介
人肉腸

打鬼靠執骨

屌 我望到頭三種腸好肚餓

捉鬼用保鮮紙 打鬼用朱古力

加油，幫你推

即係豬紅/雞紅，不過未經處理

咁第四種呢？

城大地標之一，好難炸喎

Live! 中段仲想問Mina係咪俾樓主遺忘咗 點知即刻出咗嚟 支持！

恭喜巴打出書

多謝你
原本諗住等呢個故完咗再交代，既然你發現咗，我就早啲講兩句啦
無錯，我嚟緊將會挑戰一個月十萬字嘅創舉

而都市傳說將會喺完咗呢個部份後暫停，如果有新嘅消息，會再大家交代
放心，並唔會影響呢個故事嘅進度

今日幾點有文

十二點吧

準時

俾幾分鐘我走盞好喎

要幾多分鐘走盞

食慾大增

睇到你個page出post

無計啦，個page之前話出另一個故，依家要暫時走數
所以特登出post講

又追到live

幫樓豬推

仆街live Jor

聽日考bio今晚等唔到你
聽朝先返嚟搵你啦

考試加油

加油攞個5**

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（十九）

翌日，Daisy準備出門前，發現她的皮膚變得更差了。

而且，她的臉上已經開始長出一些小小的濃瘡，已不是普通的化妝能遮蓋著。
要不是今天早上還要跟Kinki做簡報，她早已請病假了。

她可不想因為自己的模樣，而影響到Tony，所以拼命把化妝品填補在臉上。
最後，她花了差不多兩小時，總算把自己的樣子化成一個能見人的外貌了。

她回到公司後，和Tony一起對Kinki做了簡報後，跟著便請了病假離開了。
Tony本想跟著Daisy，卻因為客戶的事情而分身乏術，逼於無奈下只能留在公司裏。

那麼，Daisy去了哪裏呢？
她請假後，先到了龍叔的道堂，跟龍叔說了Mina的事情，並聽取了他的一些意後便離開了。

然後，Daisy在旺角某五星級酒店裏，租了三天的酒店。
大慨，她並不想自己醜陋的樣子出現在家人眼前吧。

進到酒店房後，她馬上把臉上那厚重的化妝品卸掉。
然後，在跟家人通了電話，交代了會有數天不在家後，Daisy便像脫了力般，躺在酒店那軟綿綿且舒服的大床上。

在大床上躺著的Daisy，徹底的放空了自己。
此刻的她，總算能夠難得的休息一下了。

回想起來，自從那奇怪的事情發生後，她的精神一直處於繃緊的狀態，一點都不能放鬆。
來到現在這一刻，可能因為不用再「喬妝」視人，又或是因為這柔軟的大床。
管它甚麼原因，總之，她一直繃緊的精神，總算能夠放鬆下來，好好的休息一下。

Daisy躺在床上不久，便沉沉的睡著了，她看起來真的非常疲累。
在這久違了的睡眠中，Daisy作了一個夢，一個好夢！

在夢裏，她跟Tony都升了職。
然後，同事都替他們慶祝，在公司慶祝後，兩人一起到了山頂的餐廳，享受那美妙的燭光晚餐。

就在兩人甜蜜地享受了一頓豐盛的晚餐後，Daisy便從這甜蜜的夢裏醒過來了。

從夢裏醒來的她，發現自己正在流著眼淚，可能她身體本能地知道，這種幸福，並不是她能得到的！至少，現在她絕不可能擁有！

她看了看手機，發現Tony來電了很多次，但Daisy實在不想以現在的模樣去見Tony，所以她無視了他的來電和訊息。

「十點鐘……估唔到我瞓咗咁耐……唉，沖個涼先！」剛睡醒的Daisy，看了看時間後，決定先去洗個澡清醒一下，畢竟，她知道待會兒，她將會面對些甚麼。

進了浴室，Daisy慢慢的把衣服脫光，然後便直接進到浴室裏淋浴。
這期間，Daisy的眼睛盡量避開浴室裏的鏡子，她實在不想看到自己那醜陋的軀殼。

在熱水的淋浴下，Daisy的腦袋總算活躍起來。
但淋浴時，每她接觸到自己的皮膚時，眼淚總是忍不住跑出來，害她本來美好的心情再次一掃而空。

洗好澡後，Daisy穿好衣服，坐在床上等待著。
等待著甚麼，當然是等待著美玲的到來！

電視雖然一直開著，但Daisy完全不知道電視到底放映著甚麼節目。
電視的聲音，只是一個提醒她自己仍留在正常空間的記號。

Daisy也弄不清楚事情是怎樣發生的，總之，待她有反應時，電視的聲音早已消失不見，而房間中也不知道甚麼時候被濃霧覆蓋了。

Daisy知道，她來了！
她在濃霧裏一直走著，然後便嗅到了那誘人的香氣。

在經歷了這麼多次同樣的事情後，她已變得麻木。
走著走著，她又看到了那熟悉的熟食攤檔，只是這次，在那攤檔旁邊的女人，變得更加年輕，更加漂亮！

「嘻嘻！我等你好耐啦Daisy！計埋今日，仲有三次，係咪好期待得到解放呢？」美玲變年輕後，聲音聽起來沒有之前那麼詭異，反而有種特別的吸引力，即使同為女性的Daisy，聽到後也有種被吸引的感覺。

「你......你……」Daisy看著美玲那愈來愈漂亮的肌膚，想起這正是自己曾經擁有的，不禁氣憤得說不出話來。

「做咩呀？好嬲咩？係嘅話快啲好似尋日咁，拎啲符呀血呀出嚟對付我啦！我好期待呀！哈哈！哈哈哈哈！」即使聲線變好了，但那討人厭的言詞和語氣還是不曾改變。

Daisy這次沒有再話話，只是默默地看著美玲，眼中充滿了怒火。

「做咩唔出聲呀？放棄咗掙扎啦？咁都好嘅，三次，過埋呢三次就無事架啦！嚟，過嚟啦，過嚟食咗碟腸粉啦！食完我再幫你剝皮，無事嘅！」美玲就像哄小朋友一樣，希望Daisy乖乖就範。

就在美玲慢慢走近Daisy，Daisy趁機從旁邊避開美玲，跑進了屋內。
美玲轉過身來，也沒有急著追上去，只是笑了笑：「明知無用都要走……算，就陪你玩下！哈哈！哈哈哈哈！」

在屋內不斷搜尋著的Daisy，一會兒後，便開始變得氣喘連連。
看來不止是肌膚開始老化，她就連體力也開始下降了，她知道，如果今次仍然找不到Mina的骸骨，下一次將更難找到。

在喘了口氣後，Daisy便繼續翻箱倒櫃的，她誓要把Mina的骸骨給找出來。
就在翻找到第二個房間的時候，美玲出現了。

「Daisy，你喺度做咩呀？你破壞間屋對我都無影響架！乖，唔好掙扎啦！」

Daisy隨手拿起一些東西扔向美玲後，便又逃去了。
雖然這樣做並不會對美玲做成任何傷害，但美玲卻開始厭惡這種捉迷藏的遊戲了！

Daisy走著走著，她又來到了那個嘔心得要死的廚房。
本來，她想馬上離開，但想清楚後，才發現這個地方很大機會藏著Mina的骸骨。

雖然沒有任何證據，但她的直覺就是這樣告訴她。
況且，她也沒有時間再去尋找其他地方了，她決定把餘下的時間都賭在這廚房裏。

Daisy開始翻找著這個房間，但翻找出來的，不是帶著惡臭的紅色液體，就是一塊塊看上像皮膚的東西！
她強忍著嘔心的感覺，不斷的翻找著，連美玲已經出現了都不知道。

「你！喺度做咩！！！」美玲的聲音不再悅耳，取而代之的是高分貝又尖悅的聲音，對，這才是她真正的聲音。

Daisy看到美玲憤怒的模樣，她認為自己的設想是對的。
所以她沒有理會美玲，只是自顧自的在翻找著。

然後，她發現廚房角落裏的地板，有點不尋常的凹陷。
正當她向角落跑過去的時候，美玲竟出現在她的眼前，然後用右手抓著她的臉。

「八婆！我對你咁好你係都唔聽我講，你咁想玩，我就同你玩！」美玲雙方抓起了Daisy，然後用力的把她扔到之前用來剝皮的桌子上。

Daisy吸到強烈的衝擊，不禁吐出了一口鮮血！
「係咪好爽呀？哈哈！同我玩嘢？玩呀啦！」

Daisy仍不願放棄，她緩慢地爬向那個角落，但美玲卻毫不留情的一腳踏在她的手上。
「八婆，仲想走？你咁想去果邊呀嘛，我成全你！」

美玲再次抓著Daisy，一下子把她扔到角落裏。
Daisy差點暈死過去，但幸運地，她總算來到這個角落，她可以把地板裏的東西給挖出來了！

「我唔知你想搵啲咩，亦唔知你喺出面聽到啲神棍講咩，但我肯定呢間屋入面無你要搵嘅嘢！哈哈哈哈！」美玲帶著恥笑地說。

Daisy趁著美玲說話的空檔，勉強的把地上的木板拿開，才發現那只是一個因老化而腐爛的地方，並沒有甚麼骸骨。

「玩夠啦！Daisy，我諗你都無力再做啲咩架啦，嚟啦！」美玲邊說邊把Daisy搬到桌子上，準備第五次的剝皮。

而Daisy亦正如美玲所言，她已無力反抗。
嘴裏被塞滿了那些腸粉後，一陣疼痛的感覺傳來，Daisy失敗了！

再次醒來時，她正安躺在酒店的床上，眼角則流出了悔恨的眼淚。

Daisy的性命倒數，還有，兩天！

痴線架，我竟然十二點前就出到文
大家睇完安心咁瞓啦

第一次

又唔好咁講

Push

過幾日就大結局

今晚可以早啲訓

結局咗咪好囉，追故好痛苦架

等新故仲痛苦

有排都無新故

新讀者lm
唔係好想完，巴打仲有幾多話到結局？

連骨都冇得執

少得制喎

多d得唔得呀？

整多篇啦

出返陳子鋒未呀

Hi 巴打
依家先見到呢個po

好想知sharon同美玲有無關係

跟進

個零月，好快又有

多謝支持
兩至三話啦

究竟啲骨收埋喺邊呢

由於突發事情，陳子鋒無奈押

好好好好好耐無見啦絲打

我估拎返啲骨出嚟都冇用，反而似係陰謀

睇黎又係12點打後先出

差一篇快d出埋佢啦

留名

依家開始會日日入黎追文
今晚幾點有 ？

十二點，好多謝你
不過個故就完

巴打d靈感邊度黎 正

夢巴
啲靈感都係自己身邊嘅小事物而嚟，有時行過某啲地方，會突然有啲奇怪諗法

另外，你嘅外傳呢

好彩臨完先見到 如果唔係有排追
放心你仲有大把故比我追

樓主加油啦好嗎

佢短篇短到咁
要追好快啦

屌 已經特登等成個月先睇 又岩岩差最後一篇

Btw, 樓豬
短：不及物動詞（VH）：
形容文本從開始到結束的字數少或篇幅小。

反義詞：長
英文：short

其實我好鍾意日本都市傳說，覺得好正，好期待香港都有類似性質傳說
呢個就係你故體現到，正
外傳就寫緊既

12點

收工都未有文？

樓豬除左唔識 短 字點解之外仲唔識睇鐘

12點啦

12點20分喇

都係既都係追個零兩個月姐...
短篇丫嘛

番正題先 文呢

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（二十）

酒店裏，Daisy的手機正響過不停，但Daisy既沒有接聽的打算，亦沒有關掉手機的想法，她甚至連看一眼的想法也沒有。

因為，此刻的她仍然沉浸在悔恨和失敗的心情中。
完全沒有意欲去做任何事情的她，只懂得任由眼淚一滴，一滴的流淌在臉上。
當淚水開始在臉上乾涸時，新的淚水又把那乾涸的部份滋潤了。

直至Daisy臉上那老化了的肌膚開始感到疼痛，再承受不了更多的淚水時，Daisy才勉強離開了那被淚水浸濕了的大床，緩慢的走向洗手間。

每走一步，她都感到寸步難行，而且，全身的疲勞感都在折磨著她。
她本以為，這是昨天美玲傷害她時所帶來的副作用，但當她站在洗手間，看著那鏡中的自己時，她才知道，這種疲勞的感覺，只是身體老化的自然現像而已。

她看著鏡子中，清晰的映照出她的容貌，那副像一個六，七十歲老人家的容貌，加上那開始潰爛的皮膚，Daisy看了便感到有點反胃，害她伏在廁所上嘔吐大作。

她實在接受不了這樣的自己！
於是，她洗了個熱水澡後，馬上在手袋裏拿出大量的化妝品，開始進行她的喬妝工程。

當化妝品接觸到她的皮膚時，她感受到那些化學物質給皮膚帶來的疼痛。
她強忍著痛楚，仍然不斷在皮膚上修修補補，只是不論如何修辭，始終遮掩不了她的老態。

「呀！！！！」Daisy像瘋了般大叫，然後把桌子上的化妝品全都掉進垃圾筒裏。

「嗚嗚……嗚嗚嗚……」她又再次哭泣起來，在淚水流過臉上那些化學物質時，所帶來的痛楚，卻遠遠不及Daisy心中那種痛苦！

仍然沉浸在絕望中的Daisy，忽然看到電話的螢幕亮了起來，是媽媽發送給她的訊息。

她輕輕的抹了抹臉上的眼淚，拿起了手機。

「阿女，你點呀？第一次出去做嘢，要事事小心呀！等你返嚟我再煲湯俾你飲啦！ 永遠愛你的媽媽」

Daisy看著手機上的訊息，剛抹乾的眼淚又開始落下來了，她心中既高興又擔憂。
開心的當然是有媽媽的疼愛，擔憂的則是若自己真的出事了，那已達退休之年的母親到底會傷心到甚麼程度，又有誰能繼續關心和照顧她呢？

想到這裏，Daisy拿起了電話，回覆了一段頗長的文字後，把臉上的化妝品都卸走，然後戴上口罩和帽子後，便離開了酒店。

她首先去了銀行一趟，把所有股票、基金、外幣等等，全都調回自己的戶口後，便把內裏九成的錢都轉到母親的戶口內。

然後又致電給保險Agent，更新了一些必要的資料，免得出事後因為資料不全導致延後了賠償。

之後，她又到了道堂一趟，龍叔看到他時，也不禁露出了一絲驚訝的神色。

「Daisy？」龍叔雖然猜到眼前的她是Daisy，卻不敢肯定。

「係，係我。我……我想問你地搵到方法令我避開雙嘢未？」Daisy懷著一絲希望望著龍叔。

龍叔看著Daisy這個模樣，有一剎那的衝動想告訴她實情，但裘叔的說話突然在腦海中響起：「你係咪想隻嘢再喺度害人呀？係嘅話你即管講！我地今日救得一個，救唔到十個；救到十個，都救唔到一百個，你自己諗啦！」

於是龍叔艱難地搖了搖頭。
Daisy卻像早就料到一樣，沒有再說點甚麼，她站起來準備離去。

「Daisy……你……你記住最後嗰日先用我俾你度符，佢……應該可以幫你避過一劫！」龍叔特意提醒她，Daisy聽到後，回頭看了龍叔一眼，然後鞠了一個躬後，便離開了。

然後，她在街上徘徊了一會，買了一把刀和一個鐵鏟後便回到酒店了。
雖然Daisy知道自己大慨是鬥不過美玲，但她找出Mina骸骨的決心卻仍是存在的，她買了一把鐵鏟，就是為了更有效的找出那副骸骨。

至於那把刀，Daisy則好好的把她收在自己的袋裏，看來不是為了對付美玲而用。
在所有東西都準備好後，Daisy看著自己的電話，臉上露出猶豫不決的樣子。

在下了很大的決心後，Daisy在電話簿裏搜尋著某人的電話，然後，她撥通了一個電話，手機螢幕上顯示著「Tony」。

大慨響了數秒後，電話便接通了。
「喂！Daisy？係咪Daisy呀？你終於打俾我啦，你依家喺邊呀？你做咩無啦啦同公司請咗假嘅？」

Tony的聲音從電話裏傳過來，又弄得Daisy眼眶裏紅了一紅，Daisy強忍下心中的悸動，冷靜下來說。
「Tony，係，我係Daisy。」

在聽到了Daisy的聲音後，Tony在電話旁呆了一呆，Daisy很快意識到是怎麼一回事。

「哈哈，我把聲係咪好難聽呀？」

Daisy自嘲了一下，可這也是事實無錯，因為Daisy的聲音真的變得像一位上了年紀的老人一樣，絕對算不上好聽就是了。

「唔……唔係呀……Daisy，你喺邊呀？我……我嚟搵你好無，我想幫你！」Tony雖然被Daisy那聲音嚇了一跳，可是仍然繼續關心她，因為Tony絕不容許自己，再一次不相信Daisy了，他內心一直認為，要是之前能早點相信Daisy，說不定這次的事情不會變得如此嚴重。

「唔好......我......我唔想俾你見到我個樣！我打俾你……純粹因為想俾返個回覆你……同埋，想同你傾下計，聽下你把聲……所以，我已經好滿足！」

「Daisy，你俾我見你啦，就算你變成點，你就係你，我只係想見你，想幫你！」

「我……我都好想見你，但我唔可以，我真係接受唔到！我只係想話你知，我係鍾意你……但你唔駛等我，亦都唔駛嚟見我。因為，我好有可能，過唔到聽晚……如果……我真係無事，同時我會搵返你！Tony，我愛你……祝你……一切順利！」

說完後，也不等Tony回話，Daisy把電話關掉，不再讓任何人找到自己！
然後，她一直在床上休息，她知道以現在的身體，並不可能再像以前一樣擺脫美玲，她只能盡量儲存體力，盡可能把Mina的骸骨找出來！

時間流逝得很快，Daisy叫了Room service後，吃過了晚餐，便拿著鐵鏟一直等著。

果不期然，四周又再次起了一陣白霧，這次，已是她第六次在這種環境下前進了。
那討厭的熟食攤檔和屋子再次出現了！

「Daisy，陰公囉，點解你會變成咁架？咁醜樣嘅！哈哈哈哈！」看著Daisy的正是美玲，她現在的樣子變得很漂亮了，聲音也變得很甜蜜。

「你拎住個鐵鏟做咩呀？話時話，你尋日喺間屋度係咁搵啲咩……咪住，係咪有人同你講咗啲咩？」美玲好像想通了Daisy那奇怪行動背後的意思了，臉色稍為變得不悅。

「唔知呢？你估下！」Daisy看到美玲臉色驟變，不禁樂了一下。

「估？我唔估啦！只要捉住你，就一切都解決！」美玲拿起了一碟腸粉，臉上稍為有點不高興的神色，慢慢走向Daisy。

Daisy看到美玲接近自己，竟然一動不動，難道她放棄了？

不，她是在等！
她在等美玲遠離熟食攤檔，好讓Daisy能順利破壞那攤檔。

因為Daisy搜尋了兩天，她發現屋內要收藏東西比想像中困難。
再加上，由於美玲那句「肯定呢間屋入面無你要搵嘅嘢」，Daisy開始設想那些骸骨根本不在屋裏，而是在屋外。

而唯一比較可能藏著骸骨的地方，就是熟食攤檔了。
美玲一步一步的走近Daisy，Daisy則仔細計算著美玲和熟食攤檔的距離。

終於，美玲離得夠遠了，Daisy也不作多想，把整天儲存下來的體力，都用在這個時刻。

她越過美玲的同時，把手上的鐵鏟狠狠的敲在美玲身上，美玲大喊了一聲後，轉過身來正欲發作，卻發現整個熟食攤檔都被Daisy推倒了！

「你！你做咗啲咩呀！」美玲怒不可歇的樣子，似在告訴Daisy她做對了。
到底，這樣是否真的能對付美玲呢？

好慘，
連俾鬼搞就死都要翻工
仲要只要係翻工既地方就唔會俾
鬼搞到

各位巴絲息怒，我總算搞掂啦

大家睇完文又覺得ok嘅話

麻煩大家去我fb跌個like
好想挑戰500個like
跪求

fb:

出多篇先去like

快啲出啦，想瞓覺啦

快啲瞓啦，出唔切架

睇埋結局先like

又寸我

仲要出埋解釋嚟寸我

仲有兩話

一開始堅係短 仲話大約13話 呢下23都就黎 係咪每次都打少啲搞到變左23話

出埋結局先好訓呀

童叟無欺，只此一家，每次都2500字以上架
有時3000字都嚟緊

六萬字嘅短篇，都...算短啦

呢個真係無可能
打字快極都打唔切，仲要諗

冇拿、

一日追到live

唔訓都要出結局啦

唔瞓出嘅只會爛尾

今晚有大結局??

加油daisy

今晚得咁少

以為今晚會完

Like咗

唉 睇到訓唔著

無呀，過2500字架

你今晚再睇可能會再留多次一樣嘅留言

多謝你

隔咗三日入返嚟又live

今次好緊張，但巴打會唔會諗吓其實daisy有道符喺手真係咁聽話最後先用？我覺得我未必會

live係好正常嘅，live live下就會慣架啦
其實，Daisy都唔係蠢嘅，佢應該係察覺到......

Lm 文啊

今晚......

文呀

今晚幾點有文

追到live 等故

照舊十二點
可能有誤差

下星期再入返黎

樓豬遲到是常識吧

嗱，我唔準你咁話我，我係有試過早出架

差幾多

不推不行

呢啲嘢，真係好難講
我盡力啦

那就推吧

進度如何？

當然是零

快

仲要咁自豪

live左 又要等出文

再唔出文叫美玲瘋狂請你食腸粉

樓主可唔可以岀快d

一到夜晚大家都出現晒
啱啱返到去，依家動筆

會唔會拖到出第二個post

我無拖架

朝早一程地鐵追到live 而家仲等緊

再唔出文就喂你食腸粉

唔係12點出咩 等埋你出我先瞓

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（二十一）

熟食攤檔被Daisy推倒後，檔攤內的腸粉全都掉了在地上。
跟上次一樣，腸粉在碰到地面時，像有生命般蠕動了數秒後，便化成一灘又一灘散發出腐臭味道的液體。

面對這中人欲嘔的氣味，Daisy這次竟不覺嘔心。
只因現在，她全副心思都放了在美玲身上，美玲額上顯現出來的青筋，加上她那暴怒的樣子，實在是很難得才能看到。

所以Daisy正專注地欣賞美玲這副容貌，心裏高興得快要笑出來了。
其實她並不肯定這樣做是否真的能消滅美玲，但至少，現在她覺得非常滿足。

直到所有在地上的腸粉都化成發出惡臭的液體，美玲總算開口了。
「八婆！賤人！你知唔知我用咗幾多心血，剝咗自己嘅皮幾多次，先可以整到頭先嘅嘢出嚟！果度仲有之前被我殺嘅人嘅怨念，靈魂！！！！你竟然夠膽破壞！你個賤人！」

美玲站在原地，臉朝天上發出怒吼，即使離她一段距離的Daisy，雙耳亦隱隱作痛。
但她沒有理會美玲的怒吼，她趁著這個機會，走到熟食檔攤前，檢查著這檔攤的構造。

「奇怪，點會無？唔通我真係估錯？唔係，一定喺度嘅，點先可以整爛呢架車……鐵鏟！」Daisy望向美玲的方向，只見鐵鏟就在美玲腳下，但美玲此刻雙眼變得血紅，美麗的雙臂和臉上佈滿了一條又一條的青筋，這副模樣簡直就像是野獸發怒了一般。

Daisy可沒有自信上前拿起鐵鏟後，還能安然無恙的拿著鐵鏟來破壞那熟食攤檔。
看似沒有希望的情況下，美玲竟隨手拿起掉在地上的鐵鏟，向著Daisy走過來。

Daisy內心暗喜，想不到美玲竟會替她把工具拿過來。
但……Daisy首先要確保，她能避開美玲的攻擊。

「做咩呀八婆？好嬲呀？你唔記得咗咩，你唔可以殺我，如果唔係你就浪費晒之前嘅心血架啦！」Daisy現在的身體機能，她知道根本不可能逃避得了美玲的攻擊，只好口頭上作出挑釁，看看能不能找到任何機會。

可惜，Daisy低估了美玲的怒火，美玲不旦沒有回應Daisy的挑釁，而且腳步也沒有停下來的跡象！

Daisy只好繼續叫嚣，但完全沒有作用。
美玲和Daisy相差大概只有兩米，美玲突然高舉鐵鏟，急步向前把鐵鏟揮向Daisy！

Daisy非常勉強的滾向熟食攤檔的方向，勉強避開了美玲的攻擊。
而代替Daisy受罪的地面，竟被美玲敲出一道列痕出來，這是甚麼蠻力。

Daisy知道，美玲現在要致她於死地，她已失去了理性。
被Daisy避開後，美玲身上的青筋不斷的鼓動著，看來是怒氣未能得到釋放而產生的副作用。

美玲再次拿起鐵鏟，看也不用看，便轉過身來把鐵鏟砍下。
由於美玲沒有瞄準的關係，非常幸運地，鐵鏟剛好在Daisy的前方落下，大概離她只有半米不到吧！

Daisy雖然沒有被砍中，但已感受到鐵鏟砍下來時所引起的風壓，她急忙退開，再次以那熟食攤檔作為掩護。

「八婆！！！仲走？你想破壞我個檔攤，雖然我唔知點解你要咁做，但你唔駛旨意！呢度係我話事！你放心，我無諗住殺你，我只會將嘅手手腳腳全部砍斷之後先剝你嘅皮！雖然咁做好煩，但我一定要你知道呢度邊個話事！」美玲又拿起鐵鏟，並對Daisy作出威嚇。

Daisy知道美玲說到做到，她決定要在尚有體力時賭上一把。

「係咩，你估下你殺我快啲，定我自殺快啲？反正都要受苦，我寧願自己去死！」Daisy說完後，美玲臉上閃過一絲怪異的神色，但下一秒又變回正常。

可惜Daisy現在身體老成這個樣子，要不然她應該會注意到這個變化和想到些甚麼的。

「哼，你咁想死我成全你！」美玲拿著鐵鏟向Daisy砍下去。

Daisy看準了時機，立即衝前撲向美玲，美玲身體失去平衡，鐵鏟正好砍在那熟食攤檔上。

這一下的衝擊力，把熟食攤檔的車身砍出一道裂痕來。
Daisy見機不可失，她馬上用上全身的力氣，按向鐵鏟上，終於，熟食攤檔被破出一個大洞，洞裏露出了一個像是人骨的東西。
然後，攤檔一直散發著的熱力明顯減弱了，看來這些人骨提供了熟食攤檔一些能量。

「賤人！你仲反抗！你仲反抗！」美玲看見連攤檔也被破壞，怒火中燒的她，一腳踢向Daisy的腹部，害她吐了不鮮血出來。

美玲沒有停下來，她加強了力道，繼續對Daisy拳打腳踼。
就在美玲用盡全身力氣踢向Daisy時，Daisy竟突然反應過來，避開了美玲的攻擊。

美玲被Daisy的反應嚇了一跳，她看了看攤檔的人骨，又仔細看了看Daisy，臉上露出了恥笑的模樣。

「哼！仲以為你打咩主意，原來喺啲燃料仲未燒晒，就算Daisy放咗你地出嚟又點！我殺得你地一次，就可以殺你地第二次！」

美玲的說話分明是對著Daisy說的，但說話的內容又不像是對Daisy說，到底是甚麼一回事？

「哼！你記唔記得之前你點樣對我？殺咗我仲要將我困喺果部爛鬼攤檔入面，做你嘅燃料！我一定要殺咗你！」說話的是Daisy的身體，但語氣和聲線卻不是她，對，Daisy真的找到了Mina的骸骨並解放了她。換來的，卻是被Mina上身的命運。

「哼，殺我？你上呢個女人身有用咩？如果你嘅力量真係強過我，一早就可以衝破我架車離開呢度啦，仲駛等佢救你！」美玲一語道破。

Mina其實也十分清楚，以她的力量，根本不可能對付得了美玲，她要做的，其實是另一件事。

就在美玲說話的時候，Mina操控著Daisy的身體跑進了小屋內。

「哼！做啲無用嘅嘢！今次我要你灰飛煙滅！」美玲慢慢走向小屋。

躲在屋內某處的Mina，正閉上眼睛，在Daisy的身軀裏尋找她的意識。
好不容易，Mina總算找到Daisy了。

「Daisy！起身啦！Daisy！」Mina正嘗試喚醒在沉睡的Daisy，嘗試了好幾遍後，總算可以跟Daisy溝通了。

「你……你係……」剛清醒過來的Daisy，不明所以的問。

「我叫Mina，係上一個受害者。呢度係你嘅意識空間，因為我入侵咗你嘅身體，所以你嘅意識啱啱處於沉睡狀態，所以我用咗好多時間去叫醒你，剩返嘅時間唔多啦！」Mina先介紹了自己。

「Mina？哦，我記得啦。你唔係話搵到你嘅骸骨就可以對付美玲咩？點解……」Daisy稍為清醒了一點。

「果個我只係呃你，因為之前喺公司無辨法將一個方法教俾你，我先會要你搵出我嘅骸骨，等我可以入侵你嘅身體，直接同你溝通！長話短說啦，我雖然無力量去對付美玲，但你可以破壞到美玲今次嘅計劃，雖然無辨法消滅佢，但至少，可以阻止佢今次唔去害人！不過，呢個方法好困難，同埋好痛苦，我只講一次，做唔做，選擇權就交俾你啦！個方法就係……」Mina跟Daisy說明了方法後，便離開了Daisy的身體。

以靈魂狀態去對付美玲的Mina，本想為Daisy爭取一點時間，可惜一下子被美玲消滅了！
然後，美玲發現了偷偷走進廚房的Daisy，在折磨了Daisy一頓後，便把她的板都剝下來了。

這次，對付美玲的計劃還是失敗。
但是，到底Daisy又進到廚房裏的原因是甚麼呢？Mina教Daisy的方法，又是甚麼呢？

Daisy的性命，只餘下最後一天！
到底，她能否按照Mina的方法去破壞美玲的計劃，而另一方面，裘叔他們，又將會如何對付美玲呢？

一切，即將迎來終結！

等睇聽日結局~

遲咗十五分鐘
大家原諒我啦

如無意外，聽日將會迎來最終結局
大家對個故有啲咩諗法，有啲咩意見，請不要吝嗇，留多幾個言

另外，Facebook方面，大家都請多多益善，跌多幾個like
咁樣我會更有動力去寫

最後，大家不妨估下，究竟Daisy會係乜嘢下場
多謝大家支持

睇埋聽日就like樓主fb

Live!

Tony感覺會做賤男，希望daisy無事

正皮

兩位阿叔未必真心幫 Daisy，反而可能只係想不顧 Daisy 安全去消滅美玲就算。
Mila 教嘅方法係咩呢? 好期待!
仲有 Sharon 同件事有冇關呢?

Sharon無啦，純粹用佢嚟折磨Daisy

呢個世界喺有好男人架
不過多數喺賤男

啲阿叔真係，明明有方法避美玲又唔幫Daisy，好賤

睇完結局先考慮like你個page

Sharon唔關事啦 ? 見你有章特登講佢同Tony糾纏，以為佢會做第二個美玲

小插曲嚟，對故事無影響，完故之後俾我寫啲小故事用

之前個四不像咁正，呢個唔好衰啊

放心，一直都係盡力去寫，唔會欺場
係出文個時間有時會......

咁你等收負皮啦

食屎仔又遲到

推爆佢開新post，收嶞皮

唔好呀，新post嘅話我仲堅唔堅持係短篇好呀

我明架，我真係明架

就爆，唔推。意見我遲啲寫上 Facebook ～

一齊負皮

好呀，多謝你

萬事有商量

樓豬日日遲到好想買500蚊熱辣辣既腸粉塞入樓豬屎眼再餵佢食返

聽日唔好遲到得唔得

盡量啦，返到屋企都十點幾

諗住今晚有結局

睇埋結局先考慮買你本書

會唔會好似四不像咁要殺人黎自救

美玲腸粉賣幾錢？我呢到有魚蛋有燒賣有牛肉球都係33蚊咋

抹下口水先

今晚啦

呢層...
都就完啦，請繼續觀看

$6四條，有無佢咁抵食
你幅圖睇到我流口水

張圖邪惡過美玲

已經live到慣

推到post3

早上一推

一齊食腸粉

腸粉BBQ

燒乳鴿燒乳豬燒生果都試過
燒腸粉真係......

Live
認真問之前見你Facebook 講傻仔子鋒要推後出....要等到幾時先出

追到live是好事嚟
子鋒真係要推遲到六月後，每日寫嘅字數已經嚴重超出負苛
會再喺FB公佈幾時出，陳生一定會返嚟

終於live
支持巴打快啲出故

美鈴

好，喺度做個預告先
今晚將會有兩個章節，大家睇埋今晚就可以唔駛每晚追故啦

因為今晚將會同美玲做個了斷
大家敬請期待

特登過勁耐先再返入嚟睇 點知仲差一日

屌我都係
btw 樓主巴打加油

無事嘅，live live下就慣架啦
我其實係咪應該開新post，得返咁少位
今晚返到屋企再搞先

用電話禁極刀 斬死美玲

今晚完唔到你等食腸粉

無可能發生

我瞓之前完唔到你等食腸粉

巴打出書 加油呀！一定會支持
咁出書期間仲會唔會喺到出故呀？

咪住先，你依家瞓咁我點算

會出故呀，不過都要睇返邊啲出得
子鋒故就無問題
不過，前提係要我寫晒嗰十萬字先

仆街我隔咗咁耐先返嚟點知差一日先大結局

等
咪遲到

加速啊

等睇美玲收皮

好想快d 12點

我好興奮呀

終於到live

大直路衝刺

加油樓主 等你

最後衝刺

今晚一定睇埋先訓

傳說二：不能碰上的熟食攤檔（二十二）

又一次從惡夢中清醒過來的Daisy，透過鏡子看到自己的樣貌，已經變得跟原先的美玲完全相同。

她輕輕的撫摸了長滿濃瘡和凹陷的臉，淚水卻是再也流不出來了。
這些日子以來，那六次的經歷，她的心情由恐懼變為悲傷、悲傷變為憤怒，來到這一刻，她只感到一片虛無。

不知道是否外貌變成了跟美玲初期一模一樣的關係，Daisy好像有點明白美玲的感受。
如果自己也經歷了跟美玲一樣的事情，可能也會做出同樣的事情來，這一刻，Daisy竟對美玲產生了一絲同情。

人的心真的非常複雜，明明昨天Daisy仍只有憎恨和憤怒，但這一刻竟然會有這種感情產生出來，即便是Daisy自身，也驚訝自己竟會這樣想。

但Daisy明白，同情歸同情，美玲的計劃仍是要破壞的。
因為她知道，只要是人類，都應該像她那樣，心情會根據不同情況而有所變化，但美玲一心都只想著復仇，對男人進行報復，這樣的她，不管從任何角度來看，都絕不可能稱之為人，美玲只是一個仇恨的化身而已。

Daisy看著自己買回來的刀子，回憶起昨天晚上Mina的說話。
「第一件你要記住嘅事，就係唔可以自殺！因為自殺係解決唔到，我之前經歷嘅時候，去到第三次已經忍唔住自殺！我可以話你知，你係唔會死，你只會感受到痛楚！中咗美玲嘅詛咒之後，想死都只能喺俾佢殺死......而正正因為咁，你先有機會做到以下嘅事去破壞美玲嘅計劃！」

本來Daisy已決定在第七日時自殺，才會買來眼前這把刀子。
她想不到，現在這把刀竟然有其他用途。

當Daisy幻想自己，用這把刀去破壞美玲的計劃時，身體竟禁不住顫抖起來。
連生死也置諸道外的Daisy，想到執行那方法時，竟然會感到害怕，她看見這樣的自己，也忍不住冷笑了一聲。

「死，原來真係唔可怕……估唔到，有啲嘢真係會比死更恐怖……」Daisy內心這樣自嘲著，身體仿佛在附和她的自嘲，顫抖愈來愈強烈。

突然，她的手機響了起來，使她從恐懼感中釋放出來。
手機上清楚地顯示著「媽媽」，她卻不敢接聽，因為她的聲音已經變得像一個老人般，她不希望以這樣的聲線跟任何人談話，她不想嚇怕其他人。

手機的音樂停止後，又再次響鬧起來，這樣的情形重覆了好幾遍後，才沒有響鬧起來，看來Daisy的母親放棄了。

Daisy拿起手機的一刻，手機突然震動了一下，螢幕更亮了起來。
「阿女你無嘢呀嘛？我今日Check戶口見到多咗成十萬蚊，做咩無啦啦過咁多錢俾我呀？你係咪有啲咩唔開心呀，唔好收收埋埋，要同我地講呀！你老豆佢都好擔心你呀！你見到我個訊息就覆返我啦！ 擔心你的媽媽」

看到這樣的訊息，又想到自己的情況，相信沒有人會不哭起來吧！
Daisy也一樣，她的眼淚早已落在手機的螢幕上，她不知道應如何回覆這個訊息，更不敢想像父母知道她離世後會有甚麼反應。

但她知道，這可能是自己最後一次留給家人的訊息，所以她打了一篇十分長的文字，好讓父母能夠安心。
雖然，這個安心……只能維持到今晚，當他們翌日發現，身為女兒的她沒有回到家中，到底……又會怎樣呢……

她把訊息發送出去後，思考了一會後，便拿起手機致電給某人。
「Tony，我……我係Daisy。」

「Daisy？你喺邊呀？」Tony驚訝Daisy竟會致電給他，於是緊張地問。

「……對唔住，我尋日只係顧住自己，完全……完全無諗過你感受。希望我講嘅嘢，唔會令你……令你困擾。」

「唔好講呢啲啦，我無困擾呀！我想幫你，我尋日試過問咗好多人，今日都請咗假去幫你搵啲師傅問下可以點做！你唔會有事架！呀，一係咁啦，我依家嚟同你去見啲師傅，就算唔可以即刻解決，最少都爭取多啲時間呀！」Tony的確用了不少方法去搜尋不同的師傅，但他實在不知道誰才有效，所以他打算帶著Daisy拜訪所有師父，只要有一位是有效的，Daisy便不用死了！

「唔駛啦Tony，我喺旺角已經搵咗位師傅幫手，所以唔需要啦。同埋……我有預感，呢次我唔會走得甩……」Daisy帶點悲傷地說。

「唔會架Daisy！唔會架！一定有方法架……係啦，我地買機票去泰國，聽講嗰邊好出名對付呢啲嘢！再唔係……」Tony不肯死心。

「唔駛啦Tony，方法……可能真係有，不過……已經太遲啦。」Tony聽到Daisy這樣說，內心更加自責，要是他能早點相信Daisy，事情可能有轉機……但現在……

Daisy仿佛看穿了Tony的內心，便續說。
「你……唔需要怪責自己，你願意相信我，願意幫我，有呢個心，已經好足夠。只係已經無時間啦，真係要死嘅話，我只想死喺香港。今次我打俾嚟，係想求你一件事，希望……我走咗之後……你可以幫我。」

Tony在電話背後，已經哭成淚人。
「你……你講啦……」

「我屋企人，你都見過面嘅，我擔心，我走咗之後佢地會接受唔到。如果可以，因為我唔知死咗之後喺會消失定留低屍體，到時你再幫我諗個好嘅理去安慰佢地……好嘛？」

「好……好……我唔會睇住佢地……」

「多謝你……Tony，如果可以早啲接受你……算啦，都係無嘢啦，多謝你！」Daisy邊哭邊說。

「我……我想見你……」Tony接受不了就這樣離別。

「唔……唔好啦，我唔想用咁醜嘅樣去見你……我希望喺你心目中留低嘅，係最美好嘅我……再見啦，Tony……」Daisy哭著對Tony說了再見，Tony亦已哭得不似人形。

掛斷電話後，Daisy休息了一會，便準備去做最後一件事，她來到了龍叔的道堂。
龍叔亦像早已料Daisy會到來，早已沏好茶等待她的到來。

「龍叔。」Daisy進到門後，坐下來面對著龍叔。

「Daisy……」龍叔欲言又止，似在想著甚麼似的。

兩人沉默了好一陣子，Daisy率先開口打破這個局面。
「龍叔……我……想問，究竟呢道符有咩用？如果真係用嚟保命，我諗唔到有咩理由一定要係最後一次遇見美玲先用。」Daisy拿出了龍叔給她的符，眼神堅定地問，似在告訴龍叔，她已知道這並不是甚麼護身符。

「你……呢道符……」龍叔似乎沒有料到Daisy有此一問，一時間不知道如何回答。

「呢條問題，不如等我嚟答啦！」一把熟悉的聲音從道堂裏的客房傳了出來，原來是裘叔。

「裘叔？」Daisy萬料不到，裘叔竟會在這裏出現。

「既然你都發現咗道符並唔係咩保命符，我都無必要再匿埋。呢道符，其實係用嚟打開一條通道，令我同師侄可以入到去美玲嗰個空間嘅道具！要你最後一次先用，係因為嗰陣嘅美玲係最詭弱嘅時候，咁樣我地先有機會消滅到佢！」裘叔也不再隱暪。

「消……消滅佢？你地真係做到？咁消滅咗佢……我係咪會無事？」Daisy雖然心裏明白，若消滅美玲後她便能平安無事，龍叔和裘叔早已把實情告訴她，並要求她協助了，但她還是忍不要去確定。

龍叔聽到後，想說又不敢說的樣子，Daisy已猜到答案大概是甚麼了。
「唔會，或者，正確啲嚟講應該係，根據先師佢地留低嘅資料，呢種情況下唔會無事。假如我地能夠成功，我地三個應該會永遠困喺嗰個空間入面，走唔返出嚟！」

「咁之前你地話有一個逃避美玲嘅法術，嗰個都係假嘅？」Daisy追問。

「唔係假，真係有呢個法術，但憑我同阿龍兩個，係無辨法施展嘅！」裘叔怕龍叔說得太多，所以斬釘截鐵的說。

然後，整個道堂都變得死寂起來，從外表完全看不出Daisy在想甚麼。

過了一段時間，Daisy才看著裘叔，眼神堅定地問。
「入咗去嗰個空間，你地都有可能出唔返嚟，咁……點解你地一定要消滅美玲？」

裘叔和龍叔對望了一眼，知道若不交代清楚，Daisy可能會拒絕使用符咒。

「謝小姐，相信你都記得，阿龍佢同你講咗，我同阿龍嘅師傅，都係劉道士嘅徒弟。當年劉道士幫完太子爺之後，其實一直都俾美玲纏繞，好彩嘅係，美玲當年嘅力量雖然好勁，但劉道士做嘅都係善行，加上本身無同美玲有任何嘅緣，所以美玲一直都無辨法對付佢。跟住有一段時間，美玲無再纏繞劉道士，我地都以為已經無事，點知……」裘叔說到這裏，眼眶不禁紅了起來。

他深呼吸了一下，便繼續說。
「點知美玲並無放棄，佢果陣偷咗其他人嘅皮膚，用一個年輕女子嘅身份去接近……接近我……」

說到這裏，Daisy已意會到大概是甚麼樣的情況了。

「果陣嘅我，根本無能力去分辨原來佢就係美玲……結果，佢利用咗我接近師傅嘅地方，設咗一個陷阱殺死咗佢……」

Daisy已猜到是這樣的情況了，但她還是不明白，真的有必要為了這樣，犧牲自己的性命去報仇嗎？

「我師父劉道士，一般場合我都會叫佢做劉伯伯……但……其實佢係我爸爸！一開同你講美玲嘅故仔，我屋企之所以無受到當年暴動影響生計，係因為我爸爸嘅工作唔會受呢啲事情影響。倒不如話，發生呢啲事嗰陣，啲有錢人仲需要求神問卜。所以……雖然爸爸佢無怨我害死佢，但我一直都唔夠膽認佢做我爸爸，我唔配！至少，我要消滅美玲，先可以去佢墓前，叫返佢一聲爸爸……」

Daisy總算知道，裘叔想要消滅美玲的心情。
「我明啦，龍叔唔需要講俾我知你要報仇嘅原因啦，我知道，每提一次，只會痛苦一次！不過，我依家總算可以完全相信你地，今晚我會用呢道符幫你地打開通道！雖然我無辨法繼續生存，但我都希望你地成功！」

Daisy問清楚符咒的使用方法，並交代了自己現在住的地方後，便離開了。

「師伯，我地究竟可唔可以對付美玲？」餘下二人的道堂，龍叔不確定地問。

「唔係可唔可以，而係必需去做！」裘叔堅定地說。

睇住先，寫緊結局

嗚 好緊張啊

同歸於盡

會唔會爆Post呢

出得夠快就唔會

有難度

或者你開定個po 擺埋條link係度叫定啲人過去留明

食腸粉

爆post都未出就請你食腸粉

樓主快啲 唔係要食腸粉架喇

出唔切，自拍食腸粉找數。

仲諗住等幾日先睇，點知都係 live 咗

樓主~~~美玲條八婆死未呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

Live 睇結局

係咪最後一篇啦？
由一開始已經追緊但冇留言
好緊張呀

到喉唔到肺

1001

請大家去呢度繼續，五分鐘後出結局